<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
  <webMaster>service@foosun.cn</webMaster>
  <webSite>http://www.foosun.net</webSite>
  <updatePeri>60</updatePeri>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realtyunscramble/2010-04/7.html</link>
      <description></description>
      <text>

图表：央行提高第二套(含）以上住房贷款首付不得低于40% 新华社发
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新华网北京9月28日电（记者王宇 张旭东） 中国人民银行、中国银监会27日晚间联合下发关于加强商业性房地产信贷管理的通知。根据通知，对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知指出，将严格住房消费贷款管理。商业银行应重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，且只能对购买主体结构已封顶住房的个人发放住房贷款。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以下的，贷款首付款比例（包括本外币贷款，下同）不得低于20%；对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的，贷款首付款比例不得低于30%；对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍，而且贷款首付款比例和利率水平应随套数增加而大幅度提高，具体提高幅度由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定，但借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知称，将严格房地产开发贷款。对项目资本金（所有者权益）比例达不到35%或未取得土地使用权证书、建设用地规划许可证、建设工程规划许可证和施工许可证的项目，商业银行不得发放任何形式的贷款；对经国土资源部门、建设主管部门查实具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款；对空置3年以上的商品房，商业银行不得接受其作为贷款的抵押物。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知要求商业银行不得向房地产开发企业发放专门用于缴交土地出让金的贷款。对政府土地储备机构的贷款应以抵押贷款方式发放，且贷款额度不得超过所收购土地评估价值的70%，贷款期限最长不得超过2年。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知对商业用房购房贷款进行规范，要求利用贷款购买的商业用房应为已竣工验收的房屋。商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知要求商业银行应密切监测房地产价格变化及其对信贷资产质量的影响状况，切实加强商业性房地产信贷管理和内控机制建设，积极防范房地产信贷风险。 [阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; [答记者问] &middot; 打击囤地囤房 抑制恶意炒作哄抬房价 
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &mdash;&mdash;&mdash;中国人民银行、中国银监会有关负责人就调整商业性房地产信贷政策答记者问 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国人民银行、中国银行业监督管理委员会9月27日共同发布了《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》（以下简称《通知》），对商业性房地产信贷政策进行了调整。有关负责人就此次政策调整回答了记者提出的问题。

图表：第二套(含）以上住房贷款首付比例提高到不低于40% 新华社发


    
        
            &middot;解读信贷新政
        
    


&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 商业用房购房贷款首付款比例不得低于50% 
&nbsp;&nbsp; 《中国人民银行 中国银行业监督管理委员会 关于加强商业性房地产信贷管理的通知》 全文 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为进一步防范商业用房贷款风险，《通知》还规定，商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体的首付款比例、贷款期限和利率水平由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定；对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%，贷款期限和利率水平按照商业性用房贷款管理规定执行。 [阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 40%首付+1.1倍利率 &ldquo;二套房&rdquo;戴上&ldquo;紧箍咒&rdquo;
&nbsp;&nbsp; &nbsp;9月13日央行年内第五次加息后，目前的五年期贷款基准利率已达到7.83％。新规实施后，商业用房和居民&ldquo;二套房&rdquo;的五年期房贷利率将提高至8.613％。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对此，建行新闻发言人胡昌苗接受记者采访时表示，近年来，全国固定资产投资增速持续走高，其中房地产投资增长尤为突出，部分地区出现了投资过热、地价和房价持续快速上涨；个人购买多套房产的情况也日益增多。对此，建行近期先后调整房贷政策，规定个人住房货款重点支持一手自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。胡昌苗表示，政策调整的重要目的之一，就是使有限的信贷资源更好地集中用于改善中低收入居民的住房条件，遏制投机炒作。[阅读全文]


    
        
            &middot;房贷新政对经济社会的影响
        
    



政策预期酝酿已有时日，市场对利空提前有所消化。楼市、股市究竟有多大关联？资料图片
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 新政剑指投机 股市料无大碍 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;政策预期酝酿已有时日，市场对利空提前有所消化。近日多数房地产股已经出现相当幅度的调整，利空影响也得到了相应的释放，降低了市场大幅震荡的风险。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;央行、银监会终于赶在节前烧了&ldquo;一把火&rdquo;，将第二套购房的房贷首付比例提高至不低于40%，外加把房贷利率&ldquo;打九折&rdquo;变成了&ldquo;涨一成&rdquo;。不过分析人士认为 ，这把火既不是针对股市，也不太可能烧到股市，长远看反而会避免楼市风险转移到股市。无论是房地产股还是大盘，出现剧烈震荡的可能性都不大。原本打算持股过节的股民们大可按兵不动。 [阅读全文]


    
        
            &middot;商业银行对房贷新政的反应
        
    



建行调整房贷政策 重点支持购买首套自用住房 资料图片
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 建行调整房贷政策 重点支持购买首套自用住房 
&nbsp; 　新华网北京９月２７日专电（记者 任芳 刘琳）中国建设银行新闻发言人２７日表示，建行个人住房贷款将重点支持购买第一套自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;建行新闻发言人介绍，近年来，全国固定资产投资增速持续走高，其中房地产投资增长尤为突出，部分地区出现了投资过热，地价和房价持续快速上涨。个人购买多套房产的情况也日益增多。为防范金融风险，促进房地产市场健康发展，建设银行根据国家有关政策要求，结合自身情况，主动落实宏观调控，决定进一步细化首付款比例要求。[阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot;建行全国发文调整第二套房贷款成数利率
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据建行新闻发言人介绍，建行进一步细化了住房货款首付款比例要求，具体包括个人住房货款重点支持一手自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。[阅读全文]
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 14:59:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realtyunscramble/2010-04/6.html</link>
      <description></description>
      <text>中国人民银行、中国银行业监督管理委员会9月27日共同发布了《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》（以下简称《通知》），对商业性房地产信贷政策进行了调整。有关负责人就此次政策调整回答了记者提出的问题。

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 9月13日，2007秋季河南住房展示交易会在河南郑州开幕，来自河南各地市的几十家房产商参加了本次交易会。这是市民在观看楼盘模型（9月13日摄）。新华社记者 朱祥 摄
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》出台的背景是什么？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：2005年以来，针对部分地区房价上涨较快、住房供应结构性矛盾突出等问题，中央出台了一系列调控措施，并取得初步成效，但房地产市场上仍然存在囤积土地、囤积房源，住房建设和消费模式不合理等亟待解决的问题。今年8月底，全国城市住房工作会议召开，国务院领导就加大房地产政策调控力度，引导住房需求，进一步完善有区别的信贷调控政策做了进一步部署。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为贯彻落实全国城市住房工作会议精神，人民银行、银监会从防范房地产信贷风险的角度，进一步完善了商业性房地产信贷管理措施。《通知》在重申原有房地产信贷调控政策的同时，重点调整和细化了房地产开发贷款和住房消费贷款管理政策。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》的主要内容有哪些？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》主要对以下政策进行了调整：一是进一步严格房地产开发贷款条件。《通知》规定，对经国土资源、建设主管部门查实的具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得发放贷款。二是严格住房消费贷款管理，重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，并提高了第二套（含）以上住房贷款的首付款比例和利率水平，同时严禁发放贷款额度随房产评估价值浮动、不指明用途的住房抵押贷款。三是明确提高商业用房购房贷款的最低首付款比例和利率水平。四是加强房地产信贷征信管理。要求商业银行做好贷前查询、贷后录入相关信息等工作，充分利用信贷征信系统防范信贷风险。五是要求所有商业银行（包括外资银行）按照《通知》及通知精神和相关政策，抓紧制定或完善房地产信贷业务管理操作细则，并向监管部门报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么不得对囤积土地、囤积房源的房地产开发企业发放贷款？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：针对近期房地产市场上出现的囤积土地、囤积房源、恶意炒作、哄抬房价等问题，《国务院办公厅关于转发建设部等部门关于调整住房供应结构稳定住房价格意见的通知》（国办发[2006]37号，以下简称37号文件）明确提出要加大对闲置土地的处置力度，切实整治房地产交易环节捂盘惜售、囤积房源等违法违规行为，同时要求商业银行从严控制对闲置土地和空置商品房较多的开发企业的展期贷款或任何形式的滚动授信。为切实贯彻落实37号文件，提高政策执行的可操作性，并进一步严格房地产开发贷款条件，《通知》明确规定，对经国土资源、建设主管部门查实的有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款，旨在利用信贷手段进一步促使房地产开发企业加快土地、住房开发速度，增加市场供应，缓解供需矛盾。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》对住房信贷政策做了哪些调整？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》以购房的套数和套型建筑面积为标准，设计了不同的最低首付款比例、利率水平。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为继续支持中低收入家庭通过信贷解决住房问题，引导居民形成资源节约型的住房消费观念、理性消费，《通知》重申了对购买首套自住房且套型建筑面积90平方米以下的借款人，仍执行20%的贷款最低首付款比例规定；对购买首套自住房且套型建筑面积90平方米以上的借款人，继续执行30%的贷款最低首付款比例规定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为切实防范金融风险，《通知》对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套（含）以上住房的借款人，提出了较为严格的限制措施，明确要求贷款最低首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍；同时要求商业银行随套数增加而大幅度提高贷款最低首付款比例和利率。同时，为保障借款人的还款能力，防范信贷风险，《通知》强调借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;需要注意的是，随着借款人购房套数的增加，最低首付款比例和利率的上调幅度将进一步增大，抑制效果会更加明显。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》为什么提高商业用房贷款的首付款比例和利率水平？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：商业用房与居民住房不同，购买商业用房的投资性较强、经营风险较高，因而商业银行在发放商业用房贷款时就承担了较大的风险。在目前房地产价格持续较快上涨的背景下，为进一步防范商业用房贷款风险，《通知》规定商业用房贷款的首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体由商业银行根据贷款风险管理相关原则自住确定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时，考虑到部分 &ldquo;商住两用房&rdquo;确用于满足居民住房需求，《通知》将&ldquo;商住两用房&rdquo;的贷款最低首付款比例由原来的40%提高到45%，其调整幅度小于商业用房调整幅度。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：如何界定《通知》中的&ldquo;首套自住房&rdquo;和&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》中的&ldquo;首套自住房&rdquo;是指借款人第一次利用贷款所购买的用于自住的房屋。&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;是指借款人利用贷款所购买的首套自住房以外的其他住房。《通知》要求商业银行在接受个人住房贷款申请后，应及时通过中国人民银行个人信用信息基础数据库对借款人信用状况予以查询，贷款申请批准后再将相关信息及时录入该数据库，以此确保对&ldquo;首套自住房&rdquo;和&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;的认定。借款人也应按诚实守信原则在贷款合同中如实填写所贷款项用于购买第几套住房的相关信息。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：&ldquo;个人住房循环授信&rdquo;等贷款产品的主要特点是信用额度随房价的不断攀升而增加，如果房价出现剧烈波动，贷款的信用风险将显著上升。《通知》规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款，主要目的是为了防止商业银行过度授信，维护金融稳定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前我国房地产市场价格上涨较快，存在明显的非理性因素,商业银行面临的市场风险显著增加。近年来，我国住房抵押消费贷款增长很快，但违约风险已有抬头趋势。而&ldquo;房价重估追加按揭&rdquo;一类的住房贷款创新业务增长很快，风险管控措施尚不完善，一旦房价大幅波动，容易引发商业银行不良贷款的激增。《通知》规定不得发放此类贷款，有利于降低信贷风险，维护房地产金融市场的健康平稳发展。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么要强调加强房地产信贷征信管理？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：加强房地产信贷征信管理，目的是让商业银行充分利用人民银行信贷征信系统，加强贷前审查，有效防范房地产贷款风险。一方面，商业银行可以通过查询人民银行企业信用信息基础数据库和个人信用信息基础数据库，核实借款人的基础信息、财务信息、信贷信息以及信用状况等情况，加强贷前审查。另一方面，《通知》要求商业银行发放贷款后，应将借款人基础信息、贷款信息录入相关数据库，可以进一步完善房地产信贷征信系统。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：如何保证《通知》各项政策得到认真贯彻落实？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：为保证《通知》各项政策的有效落实，《通知》要求，各商业银行应根据本通知制定相应的实施细则，并向中国人民银行和中国银行业监督管理委员会报备。同时《通知》要求监管部门加强&ldquo;窗口指导&rdquo;和检查力度。中国人民银行和银监会将对金融机构房地产信贷管理加强&ldquo;窗口指导&rdquo;和风险提示，加大违规查处力度，强化房地产信贷征信管理，督促商业银行切实完善房地产信贷管理，贯彻落实国家房地产宏观调控政策。人民银行和银监会将对商业银行执行情况加强监督检查。


&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2007年9月18日9时30分，建设部住宅与房地产业司司长沈建忠接受中国政府网专访，谈&ldquo;多渠道解决城市低收入家庭住房问题&rdquo;。图为嘉宾回答网友问题。（中国政府网 王翰林 摄）
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 央行、银监会解答商业性房地产信贷政策调整热点
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 中国人民银行、中国银监会２７日夜联合发布《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》，对商业性房地产信贷政策进行调整。那么，此次对住房信贷政策究竟做了哪些调整？为什么不得对囤积土地、囤积房源的房地产开发企业发放贷款？为什么提高商业用房贷款的首付款比例和利率水平？为什么规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款？为什么强调加强房地产信贷征信管理？对此，央行和银监会有关负责人回答了记者的提问。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:48:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/5.html</link>
      <description></description>
      <text>
&nbsp;&nbsp; 中国人民银行上海总部,各分行、营业管理部,各省会（首府）城市中心支行、副省级城市中心支行；各银监局；各国有商业银行、股份制商业银行：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;根据2007年全国城市住房工作会议精神及《国务院关于解决低收入家庭住房困难的若干意见》(国发〔2007〕24号)、《国务院办公厅转发建设部等部门关于调整住房供应结构稳定住房价格意见的通知》（国办发〔2006〕37号）等政策规定，现就加强商业性房地产信贷管理的有关事项通知如下：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、严格房地产开发贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对项目资本金（所有者权益）比例达不到35%或未取得土地使用权证书、建设用地规划许可证、建设工程规划许可证和施工许可证的项目，商业银行不得发放任何形式的贷款；对经国土资源部门、建设主管部门查实具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款；对空置3年以上的商品房，商业银行不得接受其作为贷款的抵押物。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行对房地产开发企业发放的贷款只能通过房地产开发贷款科目发放，严禁以房地产开发流动资金贷款或其他贷款科目发放。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行发放的房地产开发贷款原则上只能用于本地区的房地产开发项目，不得跨地区使用。对确需用于异地房地产开发项目并已落实相应风险控制措施的贷款，商业银行在贷款发放前应向监管部门报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、严格规范土地储备贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行不得向房地产开发企业发放专门用于缴交土地出让金的贷款。对政府土地储备机构的贷款应以抵押贷款方式发放，且贷款额度不得超过所收购土地评估价值的70%，贷款期限最长不得超过2年。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、严格住房消费贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，且只能对购买主体结构已封顶住房的个人发放住房贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应提请借款人按诚实守信原则,在住房贷款合同中如实填写所贷款项用于购买第几套住房的相关信息。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以下的，贷款首付款比例（包括本外币贷款，下同）不得低于20%；对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的，贷款首付款比例不得低于30%；对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍，而且贷款首付款比例和利率水平应随套数增加而大幅度提高，具体提高幅度由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定，但借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行不得发放贷款额度随房产评估价值浮动、不指明用途的住房抵押贷款；对已抵押房产，在购房人没有全部归还贷款前，不得以再评估后的净值为抵押追加贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、严格商业用房购房贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;利用贷款购买的商业用房应为已竣工验收的房屋。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体的首付款比例、贷款期限和利率水平由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定；对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%，贷款期限和利率水平按照商业性用房贷款管理规定执行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、加强房地产信贷征信管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行接受房地产开发企业贷款申请后，应及时通过中国人民银行企业信用信息基础数据库对借款企业信用状况进行查询;贷款申请批准后，应将相关信息录入企业信用信息基础数据库，详细记载房地产开发企业的基本信息、借款金额、贷款期限以及违约情况等。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行接受个人住房贷款申请后，应及时通过中国人民银行个人信用信息基础数据库对借款人信用状况进行查询;贷款申请批准后，应将相关信息及时录入个人信用信息基础数据库，详细记载借款人及其配偶的身份证号码、购房套数、贷款金额、贷款期限、房屋抵押状况以及违约信息等。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;六、加强房地产贷款监测和风险防范工作
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应密切监测房地产价格变化及其对信贷资产质量的影响状况，切实加强商业性房地产信贷管理和内控机制建设，积极防范房地产信贷风险。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国人民银行各分支机构、各银监局应加强辖区内金融机构房地产信贷管理的&ldquo;窗口指导&rdquo;，加大对相关违规行为的查处力度。要跟踪房地产信贷政策执行过程中出现的新情况、新问题，并及时向中国人民银行、中国银行业监督管理委员会报告。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各商业银行（包括中资银行、外商独资、中外合资商业银行以及外国银行分行等）要认真贯彻落实国家房地产宏观调控政策，切实加强房地产信贷风险管理，要根据本通知精神和国家各项房地产信贷政策规定，抓紧制定或完善房地产信贷业务管理操作细则，并向中国人民银行、中国银行业监督管理委员会报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各政策性银行未经中国人民银行、中国银行业监督管理委员会批准，不得发放商业性房地产贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;请中国人民银行各分行、营业管理部、省会（首府）城市中心支行，各省（自治区、直辖市）银监局将本通知联合转发至辖区内城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、城乡信用社及外资银行。
中国人民银行 中国银行业监督管理委员会
二〇〇七年九月二十七日
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:42:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/4.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;


各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《国务院办公厅关于促进房地产市场平稳健康发展的通知》（国办发〔2010〕4号）印发后，全国房地产市场整体上出现了一些积极变化。但近期部分城市房价、地价又出现过快上涨势头，投机性购房再度活跃，需要引起高度重视。为进一步落实各地区、各有关部门的责任，坚决遏制部分城市房价过快上涨，切实解决城镇居民住房问题，现就有关问题通知如下：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、各地区、各有关部门要切实履行稳定房价和住房保障职责
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）统一思想，提高认识。住房问题关系国计民生，既是经济问题，更是影响社会稳定的重要民生问题。房价过高、上涨过快，加大了居民通过市场解决住房问题的难度，增加了金融风险，不利于经济社会协调发展。各地区、各有关部门必须充分认识房价过快上涨的危害性，认真落实中央确定的房地产市场调控政策，采取坚决的措施，遏制房价过快上涨，促进民生改善和经济发展。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）建立考核问责机制。稳定房价和住房保障工作实行省级人民政府负总责、城市人民政府抓落实的工作责任制。住房城乡建设部、监察部等部门要对省级人民政府的相关工作进行考核，加强监督检查，建立约谈、巡查和问责制度。对稳定房价、推进保障性住房建设工作不力，影响社会发展和稳定的，要追究责任。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、坚决抑制不合理住房需求
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）实行更为严格的差别化住房信贷政策。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的家庭（包括借款人、配偶及未成年子女，下同），贷款首付款比例不得低于30%；对贷款购买第二套住房的家庭，贷款首付款比例不得低于50%，贷款利率不得低于基准利率的1.1倍；对贷款购买第三套及以上住房的，贷款首付款比例和贷款利率应大幅度提高，具体由商业银行根据风险管理原则自主确定。人民银行、银监会要指导和监督商业银行严格住房消费贷款管理。住房城乡建设部要会同人民银行、银监会抓紧制定第二套住房的认定标准。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;要严格限制各种名目的炒房和投机性购房。商品住房价格过高、上涨过快、供应紧张的地区，商业银行可根据风险状况，暂停发放购买第三套及以上住房贷款；对不能提供1年以上当地纳税证明或社会保险缴纳证明的非本地居民暂停发放购买住房贷款。地方人民政府可根据实际情况，采取临时性措施，在一定时期内限定购房套数。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对境外机构和个人购房，严格按有关政策执行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）发挥税收政策对住房消费和房地产收益的调节作用。财政部、税务总局要加快研究制定引导个人合理住房消费和调节个人房产收益的税收政策。税务部门要严格按照税法和有关政策规定，认真做好土地增值税的征收管理工作，对定价过高、涨幅过快的房地产开发项目进行重点清算和稽查。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、增加住房有效供给
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（五）增加居住用地有效供应。国土资源部要指导督促各地及时制定并公布以住房为主的房地产供地计划，并切实予以落实。房价上涨过快的城市，要增加居住用地的供应总量。要依法加快处置闲置房地产用地，对收回的闲置土地，要优先安排用于普通住房建设。在坚持和完善土地招拍挂制度的同时，探索&ldquo;综合评标&rdquo;、&ldquo;一次竞价&rdquo;、&ldquo;双向竞价&rdquo;等出让方式，抑制居住用地出让价格非理性上涨。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（六）调整住房供应结构。各地要尽快编制和公布住房建设规划，明确保障性住房、中小套型普通商品住房的建设数量和比例。住房城乡建设部门要加快对普通商品住房的规划、开工建设和预销售审批，尽快形成有效供应。保障性住房、棚户区改造和中小套型普通商品住房用地不低于住房建设用地供应总量的70%，并优先保证供应。城乡规划、房地产主管部门要积极配合国土资源部门，将住房销售价位、套数、套型面积、保障性住房配建比例以及开竣工时间、违约处罚条款等纳入土地出让合同，确保中小套型住房供应结构比例严格按照有关规定落实到位。房价过高、上涨过快的地区，要大幅度增加公共租赁住房、经济适用住房和限价商品住房供应。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、加快保障性安居工程建设
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（七）确保完成2010年建设保障性住房300万套、各类棚户区改造住房280万套的工作任务。住房城乡建设部、发展改革委、财政部等有关部门要尽快下达年度计划及中央补助资金。住房城乡建设部要与各省级人民政府签订住房保障工作目标责任书，落实工作责任。地方人民政府要切实落实土地供应、资金投入和税费优惠等政策，确保完成计划任务。按照政府组织、社会参与的原则，加快发展公共租赁住房，地方各级人民政府要加大投入，中央以适当方式给予资金支持。国有房地产企业应积极参与保障性住房建设和棚户区改造。住房城乡建设部要会同有关部门抓紧制定2010-2012年保障性住房建设规划（包括各类棚户区建设、政策性住房建设），并在2010年7月底前向全社会公布。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、加强市场监管
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（八）加强对房地产开发企业购地和融资的监管。国土资源部门要加大专项整治和清理力度，严格依法查处土地闲置及炒地行为，并限制有违法违规行为的企业新购置土地。房地产开发企业在参与土地竞拍和开发建设过程中，其股东不得违规对其提供借款、转贷、担保或其他相关融资便利。严禁非房地产主业的国有及国有控股企业参与商业性土地开发和房地产经营业务。国有资产和金融监管部门要加大查处力度。商业银行要加强对房地产企业开发贷款的贷前审查和贷后管理。对存在土地闲置及炒地行为的房地产开发企业，商业银行不得发放新开发项目贷款，证监部门暂停批准其上市、再融资和重大资产重组。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（九）加大交易秩序监管力度。对取得预售许可或者办理现房销售备案的房地产开发项目，要在规定时间内一次性公开全部销售房源，并严格按照申报价格明码标价对外销售。住房城乡建设部门要对已发放预售许可证的商品住房项目进行清理，对存在捂盘惜售、囤积房源、哄抬房价等行为的房地产开发企业，要加大曝光和处罚力度，问题严重的要取消经营资格，对存在违法违规行为的要追究相关人员的责任。住房城乡建设部门要会同有关部门抓紧制定房屋租赁管理办法，规范发展租赁市场。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各省（区、市）人民政府要对本地区房地产开发企业经营行为进行一次检查，及时纠正和严肃处理违法违规行为，检查处理结果要于2010年6月底之前报国务院。住房城乡建设部要会同有关部门组织抽查，确保检查工作取得实效。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十）完善房地产市场信息披露制度。各地要及时向社会公布住房建设计划和住房用地年度供应计划。住房城乡建设部要加快个人住房信息系统的建设。统计部门要研究发布能够反映不同区位、不同类型住房价格变动的信息。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院各有关部门要根据本通知精神，加快制定、调整和完善相关的政策措施，各司其职、分工协作，加强对各地的指导和监督检查。各地区、各有关部门要积极做好房地产市场调控政策的解读工作。新闻媒体要加强正面引导，大力宣传国家房地产市场调控政策和保障性住房建设成果，引导居民住房理性消费，形成有利于房地产市场平稳健康发展的舆论氛围。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; 国务院
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;二○一○年四月十七日</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:35:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/3.html</link>
      <description></description>
      <text>

    
        
            
            各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2008年四季度以来，各地区、各有关部门认真贯彻落实国务院关于促进房地产市场健康发展的一系列政策措施，取得了积极成效，新建商品住房成交面积大幅度增加，保障性安居工程建设进度进一步加快，这对于提振信心、活跃市场、解决低收入家庭住房困难问题、促进住房消费和投资，实现保增长、扩内需、惠民生的目标，发挥了重要作用。但是，随着房地产市场的回升，近期部分城市出现了房价上涨过快等问题，需要引起高度重视。为进一步加强和改善房地产市场调控，稳定市场预期，促进房地产市场平稳健康发展，经国务院同意，现就有关问题通知如下：
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、增加保障性住房和普通商品住房有效供给
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）加快中低价位、中小套型普通商品住房建设。对已批未建、已建未售的普通商品住房项目，要采取促开工、促上市措施，督促房地产开发企业加快项目建设和销售。要适当加大经济适用住房建设力度，扩大经济适用住房供应范围。商品住房价格过高、上涨过快的城市，要切实增加限价商品住房、经济适用住房、公共租赁住房供应。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）增加住房建设用地有效供应，提高土地供应和开发利用效率。各地要根据房地产市场运行情况，把握好土地供应的总量、结构和时序。城市人民政府要在城市总体规划和土地利用总体规划确定的城市建设用地规模内，抓紧编制2010－2012年住房建设规划，重点明确中低价位、中小套型普通商品住房和限价商品住房、公共租赁住房、经济适用住房、廉租住房的建设规模，并分解到住房用地年度供应计划，落实到地块，明确各地块住房套型结构比例等控制性指标要求。房价过高、上涨过快、住房有效供应不足的城市，要切实扩大上述五类住房的建设用地供应量和比例。要加强商品住房项目的规划管理，提高规划审批效率。要及时向社会公布住房用地年度供应计划，对需要办理农用地征转用手续的，要加快审批工作，确保供地计划落到实处。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、合理引导住房消费抑制投资投机性购房需求
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）加大差别化信贷政策执行力度。金融机构在继续支持居民首次贷款购买普通自住房的同时，要严格二套住房购房贷款管理，合理引导住房消费，抑制投资投机性购房需求。对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套（含）以上住房的家庭（包括借款人、配偶及未成年子女），贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率严格按照风险定价。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）继续实施差别化的住房税收政策。要严格执行国家有关个人购买普通住房与非普通住房、首次购房与非首次购房的差别化税收政策。对不符合规定条件的，一律不得给予相关税收优惠。同时，要加快研究完善住房税收政策，引导居民树立合理、节约的住房消费观念。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、加强风险防范和市场监管
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（五）加强房地产信贷风险管理。金融机构要进一步完善房地产信贷风险管理制度，坚持公平、有序竞争，严格执行信贷标准。要严格执行房地产项目资本金要求，严禁对不符合信贷政策规定的房地产开发企业或开发项目发放房地产开发贷款。人民银行、银监会要加大对金融机构房地产贷款业务的监督管理和窗口指导。有关部门要加强对信贷资金流向和跨境投融资活动的监控，防范信贷资金违规进入房地产市场，防止境外&ldquo;热钱&rdquo;冲击我国市场。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（六）继续整顿房地产市场秩序。住房城乡建设部门要会同有关部门，加大对捂盘惜售、囤积房源，散布虚假信息、扰乱市场秩序等违法违规行为的查处力度，加强对住房特别是保障性住房的工程质量安全监管。国土资源部门要严格土地出让价款的收缴，深化合同执行监管，加强对闲置土地的调查处理，严厉查处违法违规用地和囤地、炒地行为。价格等有关部门要强化商品住房价格监管，依法查处在房地产开发、销售和中介服务中的价格欺诈、哄抬房价以及违反明码标价规定等行为。税务部门要进一步加大对房地产开发企业偷漏税行为的查处力度。国有资产监管部门要进一步规范国有大企业的房地产投资行为。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（七）进一步加强土地供应管理和商品房销售管理。各地要综合考虑土地价格、价款缴纳、合同约定开发时限及企业闲置地情况等因素，合理确定土地供应方式和内容，探索土地出让综合评标方法。对拖欠土地价款、违反合同约定的单位和个人，要限制其参与土地出让活动。从严控制商品住房项目单宗土地出让面积。要结合当地实际，合理确定商品住房项目预售许可的最低规模，不得分层、分单元办理预售许可。已取得预售许可的房地产开发企业，要在规定时间内一次性公开全部房源，严格按照申报价格，明码标价对外销售。进一步建立健全新建商品房、存量房交易合同网上备案制度，加大交易资金监管力度。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（八）加强市场监测。地方人民政府要继续加强房地产市场统计、分析和监测，及时针对新情况、新问题提出解决措施和办法。有关部门要及时发布市场调控和相关统计信息，稳定市场预期。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、加快推进保障性安居工程建设
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（九）力争到2012年末，基本解决1540万户低收入住房困难家庭的住房问题。各地要通过城市棚户区改造和新建、改建、政府购置等方式增加廉租住房及经济适用住房房源，着力解决城市低收入家庭的住房困难。要加快建设限价商品住房、公共租赁住房，解决中等偏下收入家庭的住房困难。全面启动城市和国有工矿棚户区改造工作，继续推进林区、垦区棚户区改造。同时，加大农村危房改造力度，适当增加试点户数。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十）中央将加大对保障性安居工程建设的支持力度，适当提高对中西部地区廉租住房建设的补助标准，改进和完善中央补助资金的下达方式，调动地方积极性，确保资金使用效果。各地区、各有关部门要加强监督检查，确保保障性安居工程建设用地和资金的落实。同时，鼓励金融机构向符合条件的城市和国有工矿棚户区改造项目提供贷款。保障性安居工程的建设计划、建设进度和资金使用等情况，要及时向社会公示。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、落实地方各级人民政府责任
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十一）进一步健全和落实稳定房地产市场、解决低收入家庭住房困难问题由省级人民政府负总责，市、县人民政府抓落实的工作责任制。各地要结合本地区房地产市场情况，认真落实差别化的土地、金融、税收等政策，抓紧清理和纠正地方出台的越权减免税以及其他与中央调控要求不相符合的规定。对于境外机构和个人在境内投资购买房地产的，要严格按照现行政策执行。要按照支持居民合理住房消费、抑制投资投机性购房、增加有效供给、完善相关政策的原则，加大工作力度，促进房地产市场健康发展。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院有关部门要加强对各地贯彻落实房地产市场调控政策情况的检查和指导，对房价上涨过快的地区和城市要进行重点督查。各省、自治区、直辖市也要加大对市、县工作的指导力度，加强监督检查，确保各项工作措施落到实处。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;　&nbsp;&nbsp;国务院办公厅
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;　&nbsp;&nbsp;二〇一〇年一月七日
            
        
    


    
        
        
    

</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:34:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/2.html</link>
      <description></description>
      <text>各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 为贯彻落实党中央、国务院关于进一步扩大内需、促进经济平稳较快增长的决策部署，加大保障性住房建设力度，进一步改善人民群众的居住条件，促进房地产市场健康发展，经国务院同意，现提出以下意见：
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一、加大保障性住房建设力度
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （一）争取用3年时间基本解决城市低收入住房困难家庭住房及棚户区改造问题。一是通过加大廉租住房建设力度和实施城市棚户区（危旧房、筒子楼）改造等方式，解决城市低收入住房困难家庭的住房问题。二是加快实施国有林区、垦区、中西部地区中央下放地方煤矿的棚户区和采煤沉陷区民房搬迁维修改造工程，解决棚户区住房困难家庭的住房问题。三是加强经济适用住房建设，各地从实际情况出发，增加经济适用住房供给。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2009年是加快保障性住房建设的关键一年。主要以实物方式，结合发放租赁补贴，解决260万户城市低收入住房困难家庭的住房问题；解决80万户林区、垦区、煤矿等棚户区居民住房的搬迁维修改造问题。在此基础上再用两年时间，解决487万户城市低收入住房困难家庭和160万户林区、垦区、煤矿等棚户区居民的住房问题。到2011年年底，基本解决747万户现有城市低收入住房困难家庭的住房问题，基本解决240万户现有林区、垦区、煤矿等棚户区居民住房的搬迁维修改造问题。2009年到2011年，全国平均每年新增130万套经济适用住房。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在加大保障性住房建设力度的同时，积极推进农村危房改造，国家加大支持力度。住房城乡建设部等有关部门要抓紧制定规划。&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （二）多渠道筹集建设资金。中央加大对廉租住房建设和棚户区改造的投资支持力度，对中西部地区适当提高补助标准。地方各级人民政府也要相应加大投入力度，按照国家的有关规定，多渠道筹集建设资金，增加保障性住房供给。对符合贷款条件的保障性住房建设项目，商业银行要加大信贷支持力度。同时，地方各级人民政府要确保保障性住房建设用地供应。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （三）开展住房公积金用于住房建设的试点。为拓宽保障性住房建设资金来源，充分发挥住房公积金的使用效益，选择部分有条件的地区进行试点，在确保资金安全的前提下，将本地区部分住房公积金闲置资金补充用于经济适用住房等住房建设。住房城乡建设部要会同有关部门抓紧制定试点方案。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 二、进一步鼓励普通商品住房消费
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （四）加大对自住型和改善型住房消费的信贷支持力度。在落实居民首次贷款购买普通自住房，享受贷款利率和首付款比例优惠政策的同时，对已贷款购买一套住房，但人均住房面积低于当地平均水平，再申请贷款购买第二套用于改善居住条件的普通自住房的居民，可比照执行首次贷款购买普通自住房的优惠政策。对其他贷款购买第二套及以上住房的，贷款利率等由商业银行在基准利率基础上按风险合理确定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （五）对住房转让环节营业税暂定一年实行减免政策。将现行个人购买普通住房超过5年（含5年）转让免征营业税，改为超过2年（含2年）转让免征营业税；将个人购买普通住房不足2年转让的，由按其转让收入全额征收营业税，改为按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 将现行个人购买非普通住房超过5年（含5年）转让按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税，改为超过2年（含2年）转让按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税；个人购买非普通住房不足2年转让的，仍按其转让收入全额征收营业税。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 以上政策暂定执行至2009年12月31日。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 三、支持房地产开发企业积极应对市场变化
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （六）引导房地产开发企业积极应对市场变化。房地产开发企业要根据市场变化和需求，主动采取措施，以合理的价格促进商品住房销售。地方各级人民政府要做好2008年年底前房地产项目工程款结算、农民工工资发放等工作的监督检查。对于房地产开发企业调整住房销售价格过程中出现的纠纷，要努力做好化解工作，引导当事人依据合同约定通过法律途径解决。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （七）支持房地产开发企业合理的融资需求。商业银行要根据信贷原则和监管要求，加大对中低价位、中小套型普通商品住房建设特别是在建项目的信贷支持力度；对有实力有信誉的房地产开发企业兼并重组有关企业或项目，提供融资支持和相关金融服务。支持资信条件较好的企业经批准发行企业债券，开展房地产投资信托基金试点，拓宽直接融资渠道。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （八）取消城市房地产税。为进一步公平税负，完善房地产税收制度，按照法定程序取消城市房地产税，内外资企业和个人统一适用《中华人民共和国房产税暂行条例》。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 四、强化地方人民政府稳定房地产市场的职责
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （九）落实地方人民政府稳定房地产市场的职责。稳定房地产市场实行由省级人民政府负总责，市、县人民政府抓落实的工作责任制。各地区在执行中央统一政策的前提下，可以结合当地实际，进一步采取加大保障性住房建设力度、鼓励住房合理消费、促进房地产市场健康发展的政策措施。廉租住房建设以配建为主。要科学合理地确定土地供应总量、结构、布局和时序，保证房地产开发用地供应的持续和稳定。依法做好拆迁管理工作。严格建设程序管理，确保工程质量。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十）因地制宜解决其他住房困难群体住房问题。在坚持住房市场化和对低收入住房困难家庭实行住房保障的同时，对不符合廉租住房和经济适用住房供应条件，又无力购买普通商品住房的家庭，要从当地实际出发，采取发展租赁住房等多种方式，因地制宜解决其住房问题。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 五、加强房地产市场监测
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十一）继续加强房地产市场监测分析。各地区、各有关部门要建立健全房地产市场信息系统和统计制度，完善市场监测分析机制，准确把握房地产市场走势，及时发现市场运行中的新情况、新问题，提高调控措施的预见性、针对性和有效性。房地产市场各地情况不同、差异较大，要加强分类指导，并注意总结和推广各地好的经验和做法。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十二）加强监督检查。国务院有关部门要按照各自职责，抓好加快保障性住房建设和促进房地产市场健康发展有关政策措施的落实和监督检查工作。住房城乡建设部要会同有关部门，加强对国家补助资金使用和建设工程质量的监督检查，特别要加强对棚户区改造工作的监督指导，确保改造工作顺利进行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 六、积极营造良好的舆论氛围
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十三）坚持正确的舆论导向。要以加快保障性住房建设，鼓励住房合理消费，促进房地产市场健康发展为基调，大力宣传中央出台的各项政策措施及其成效，着力稳定市场信心。对各种散布虚假信息、扰乱市场秩序的行为要严肃查处。同时，要加强市场经济条件下风险意识的宣传和教育工作。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院办公厅
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二○○八年十二月二十日</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-29 15:49:00</pubDate>
  </item>
</document>
