<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
  <webMaster>service@foosun.cn</webMaster>
  <webSite>http://www.foosun.net</webSite>
  <updatePeri>60</updatePeri>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/military/2010-05/17.html</link>
      <description></description>
      <text>5月24日消息 据国外媒体报道，美国互联网巨头雅虎公司与全球第一大手机生产商诺基亚公司宣布达成一项全球战略合作协议，双方将通过此次合作来进一步延伸其在线服务同时为用户提供更完善的服务。
据悉，诺基亚与雅虎此次的合作主要包括以下内容：第一，诺基亚将成为雅虎地图及导航服务的全球独家提供商，并且以&ldquo;powered by Ovi&rdquo;品牌将诺基亚的Ovi Maps地图业务整合到雅虎的各项服务中；第二，雅虎将成为诺基亚Ovi Mail邮件业务及Ovi Chat聊天业务的全球独家供应商，并且以&ldquo;Ovi Mail / Ovi Chat powered by Yahoo!&rdquo;品牌进行运营；第三，诺基亚与雅虎计划在其各自的服务之间建立一个ID联盟，而第一阶段的任务就是简化Ovi用户的ID在雅虎各项服务中的使用，从而方便其接入所需要的各项在线内容及服务。
诺基亚首席执行官康培凯(Olli-Pekka Kallasvuo)表示：&ldquo;此次诺基亚与雅虎结盟的核心内容是，确保互联网用户或者移动用户获得更佳的使用体验。我们将使各个核心市场数百万雅虎用户体验到Ovi Maps地图业务的优越性；与此同时，雅虎也将使得全球所有地区Ovi Mail邮件业务的用户能够获得雅虎专业的服务。在这其中的许多人，都将首次体验到移动互联网的服务。&rdquo;
雅虎首席执行官巴茨（Carol Bartz）则表示：&ldquo;此次与诺基亚的合作是一次伟大的结盟。通过此次合作，我们能够进一步推广极具优势的电子邮件业务及聊天业务，并且向更多使用移动互联网的人提供个性化的用户体验，这使我们十分兴奋。特别是那些新兴市场的互联网用户，他们将成为新一代雅虎用户。与此同时，我们相信诺基亚在地图及导航业务上的领先地位及持续投资将极大的完善我们现有的产品组合，从而使得雅虎能够集中精力发展自身的核心业务。&rdquo;
通过合作，雅虎与诺基亚将提供综合性的互联网体验，从而满足消费者、开发人员、运营商及广告商的核心需求。同时，两家公司还将整合各自的全球分销优势及品牌认知度。根据计划，诺基亚与雅虎将从2010年下半年开始逐步推广其联合品牌服务，并且将于2011年完成全球化的推广。
目前，诺基亚公司是全球最大的移动设备生产商，同时也是数字地图领域的领导者。诺基亚公司对于数字地图及导航服务的持续投资，已经使其服务覆盖了77个国家及46种语言。另一方面，雅虎公司则是全球最大的互联网运营商之一，该公司旗下各大网站的每月用户数量超过6亿。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-5-25 16:55:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/governmentreport/2010-05/10.html</link>
      <description></description>
      <text>
    
        
            
            
                
                    
                        
                    
                    
                        &nbsp;
                    
                
            
            
        
    




　　各位代表:
　　现在,我代表市人民政府,向大会作政府工作报告,请予审议,并请各位市政协委员和其他列席人员提出意见。
　　一、2009年工作回顾
　　2009年是很不平凡的一年。面对国际金融危机的严峻考验,在市委的正确领导下,在市人大、市政协的监督支持下,市政府团结带领全市人民,以党的十七届三中、四中全会精神为指导,深入贯彻落实科学发展观,坚决执行中央和省应对国际金融危机、保持经济平稳较快增长的一系列政策措施,按照&ldquo;一三六三四&rdquo;的思路举措,积极作为、科学务实,以为化危、以为求机,较好地完成了市十五届人大二次会议确定的各项任务。全市完成地区生产总值2727.8亿元,增长12.9%；地方财政收入158亿元,增长19.7%；城镇居民人均可支配收入17267元,农民人均纯收入7695元,分别增长10%和8.8%。
　　(一)扩内需保增长成效明显。坚持扩大投资、刺激消费、支持企业并举,全力以赴保增长。围绕产业发展、生态建设、公共服务三大重点强化科学投入,完成规模以上固定资产投资1858.8亿元,增长23.9%。累计争取四批中央扩内需新增投资项目410个、资金7.15亿元,省调控资金项目156个、资金19.5亿元。加强重大投资项目资金调度、审计监督,前三批中央新增投资项目实现开工率、资金配套率、问题整改率&ldquo;三个百分之百&rdquo;。积极落实家电、汽车下乡和以旧换新等政策,大力推进&ldquo;万村千乡&rdquo;市场工程建设,实现社会消费品零售总额988.5亿元,增长19.1%。坚持&ldquo;保企业就是保增长&rdquo;,通过落实出口退税等税式支出和结构性减税政策,累计减轻企业和社会负担85.5亿元；采取减免行政事业性收费、奖励补助金融机构、设立企业贷款&ldquo;过桥&rdquo;资金等措施,保证了企业资金链安全。
　　(二)结构调整步伐加快。编制实施十大工业及28个特色产业调整振兴规划,全市完成规模以上工业增加值1500亿元,增长15.1%。制定出台企业技改投资导向计划,完成技改投入679.7亿元,增长17%,重点骨干企业与国内外优势企业的战略合作迈出新步伐。潍柴动力荣获省长质量奖。8家企业荣获山东百家领袖品牌称号。大力培育&ldquo;四大载体&rdquo;,服务业完成增加值861.2亿元,增长14%,成为保增长、保民生的重要支撑。银行业机构各项存贷款增量增幅、资产质量、效益继续保持全省先进水平,有4家股份制银行获准在我市设立分支机构；旅游总收入、游客人数增幅均在23%以上,旅游业&ldquo;三年突破&rdquo;目标顺利实现；年物流额过50亿元企业达到18家。坚定不移实施高新技术产业赶超战略,高新技术产业产值占规模以上工业总产值的比重达到30.35%,提高2.26个百分点。高新区成为国家创新型科技园区和国家级动力机械特色产业基地。我市被列为全国&ldquo;十城万盏&rdquo;半导体照明应用工程试点城市,入选2009中国十大最具创新力城市。坚持把节能减排作为结构调整的重要抓手,狠抓对标降耗、行业监管、重点治理等关键措施,万元地区生产总值能耗、化学需氧量和二氧化硫减排量均超额完成年度任务。滨海区顺利通过国家生态工业示范园区验收。
　　(三)新农村建设扎实推进。现代农业快速发展。粮食连续七年增产,总产达520.8万吨,创1997年以来最高水平；农产品质量稳步提升,优质农产品基地发展到495万亩,标准化畜产品场区发展到5000个,出口食品农产品质量安全区域化建设走在全国前列。全市销售收入过亿元龙头企业达到146家。成功举办了第七届中国花卉博览会。农村生产生活条件不断改善。建设农村公路2960公里,解决了750个行政村、45万人的饮水安全问题,新增沼气用户3.6万户。启动农村住房建设和危房改造工程,农村贫困残疾人危房改造任务超额完成。病险水库除险加固、骨干河道综合治理、北部水网建设等工程进展顺利。成片造林50.3万亩,百处林场建设成效明显。提高了农村低保、五保供养、新农合筹资标准。兑付各项惠农补贴13.7亿元。农村社区基本实现全覆盖。
　　(四)城镇化水平不断提高。科学编制重点片区规划和各类专项规划,城镇规划体系不断完善。中心城市新改扩建玄武街等主干道路10条,改造旧小区6个,整治背街小巷45条；高水平完成了白浪河上游湿地、奥体公园体育场、潍坊学院体育馆、市植物园、安顺广场等一批城建重点项目；市民文化艺术中心、市民健康中心加快推进,城市规划艺术馆建成开放。建成区绿化覆盖率达到39.6%,成功创建为国家园林城市。&ldquo;数字潍坊&rdquo;建设进展顺利。城区新增集中供热面积190万平方米。&ldquo;三区&rdquo;建设全面启动。北部沿海确定了&ldquo;一个城市轴心,九个特色产业园区&rdquo;的开发框架,新引进项目264个,到位资金228亿元。潍坊森达美港口岸正式对外开放,疏港公路建成通车,沿海防护堤顺利合龙。交通基础设施建设进展顺利,潍胶路、新海路、潍峡路、潍坊至青州快速通道竣工通车,长深高速潍坊段开工建设,潍日高速、机场迁建、疏港铁路等重大工程前期工作加快推进。小城镇建设提升成效明显,60个重点镇完成村镇建设投资85亿元,综合承载能力进一步增强。
　　(五)改革开放继续深化。综合配套改革试点工作全面展开,全市确定了5个领域、26个改革项目、123项改革专题,关键环节和重点领域改革取得实质进展。积极推进农村物权资本化,集体林权和农村集体经济组织产权制度改革试点进展顺利。第二轮土地利用总体规划修编圆满完成,城乡建设用地增减挂钩试点稳步推进。农村合作银行改制及村镇银行试点有序开展。加快企业股份制改造,101家企业改制为股份有限公司。成功发行10亿元中小企业集合票据。2家企业首发上市,2家企业转板美国纳斯达克市场,共募集资金16.2亿元。努力克服金融危机、贸易壁垒等不利因素影响,完成进出口总额80.8亿美元,降幅逐季收窄。利用外资实现新突破,到账外资6.8亿美元,增长39.8%。风筝会、鲁台会、(青岛)潍坊周等节会活动成功举办,对台招商取得显著成效。
　　(六)文化建设成效明显。以文明城市创建为龙头,广泛开展群众性精神文明创建活动,城市公共文明指数列全国地级市第31位。积极实施&ldquo;文化惠民&rdquo;工程,所有镇街全部建成规范化综合文化站,新建文化信息资源共享工程规范化基层服务站点254个,农家书屋、农村电影放映覆盖率分别达到68%和90%。新增省级非物质文化遗产22项,创作生产了一批文艺精品。文化体制改革实现突破,组建了潍坊报业集团、广播影视集团和文化资产经营公司,5家文艺院团完成改制,我市被评为全国文化体制改革工作先进地区。文化产业规模不断扩大,完成投入445.9亿元,增长91.9%,增幅居全省首位。成功举办了第二届文展会。
　　(七)民本民生持续改善。实施更加积极的就业政策,全市新增城镇就业11.6万人,转移农村劳动力11.4万人,登记失业率控制在3.28%。社会保险扩面净增37.6万人,提高了企业退休人员养老金、失业救济金和城乡低保标准,降低了灵活就业人员的缴费基数,企业退休人员遗属补助和老工伤待遇实现社会统筹发放。将各类学校在校生纳入城镇居民医疗保险,参保人数达到77万。启动中小学校舍安全工程,新建改造维修校舍179万平方米。圆满完成了农村小学每校新进一名英语教师计划,救助贫困学生18万人次。甲型H1N1流感和手足口病疫情得到有效控制,城市社区卫生服务覆盖率达到100%。解决了3468户城市低收入家庭住房困难,城镇住房保障体系全面建立。市政府承诺的10件实事全部落实到位。　(八)社会事业更加繁荣。组织实施市级以上科技计划项目285项,新增国家级工程技术研究中心1处、院士工作站4个,被评为全国科技进步先进市、全国知识产权示范城市。大力推进城乡教育均衡发展,中小学教育教学质量保持全省领先,职业教育技能大赛名列全省第一。创新教育公共服务机制,荣获首届全国教育改革创新特别奖。全面完成了承担的全国普及基本医疗卫生制度试点工作,我市被确定为公立医院改革国家联系试点城市。全民健身和竞技体育取得新成绩。农村社区体育设施覆盖率达到100%；圆满完成了十一届全运会部分赛事承办任务,我市运动员在本届全运会上夺得9枚金牌。人口自然增长率控制在2.93&permil;。&ldquo;平安潍坊&rdquo;建设扎实推进,安全生产形势持续稳定,应对突发事件的能力得到提升。军政军民团结进一步巩固。援藏、援川、援鄄工作走在全省前列,援安工作成效显著。新闻出版、外事侨务、民族宗教、妇女儿童、老龄、残疾人、审计、统计、人防、地震、气象、档案、史志、海事、打私等工作都取得了新进展。
　　各位代表,在世界经济深度衰退、国内外形势严峻复杂的情况下,取得这样的成绩极为不易。这是市委正确领导的结果,是市人大依法监督、市政协民主监督、社会各界鼎力支持的结果,是全市人民共同奋斗、辛勤劳动的结果。在此,我代表市政府,向努力工作在各条战线上的广大干部群众,向各民主党派、工商联、各人民团体和各界人士,向驻潍人民解放军、武警官兵,致以崇高的敬意!向所有关心、支持潍坊发展的海内外朋友,表示衷心的感谢!
　　在充分肯定成绩的同时,我们更加清醒地认识到,当前经济社会发展仍面临诸多困难和问题。经济回升的基础还不稳固,工业投资增长乏力,民间投资跟进不快。经济结构性矛盾依然比较突出,粗放型的经济发展方式亟须转变,高新技术产业规模偏小,服务业发展相对滞后。财政增支减收因素明显增多,收支平衡压力加大。节能降耗、环境保护形势依然严峻,主要污染物减排压力大,个别流域长期污染严重。城乡区域发展不够协调,中心城市辐射带动力仍不够强,城乡差距依然较大,农民增收长效机制尚不完善。社会保障水平还不够高、覆盖面还不够广,就业形势仍很严峻。政府职能转变不够到位,作风建设还存在许多薄弱环节,投资创业环境有待进一步改善。对这些困难和问题,我们将采取有力措施,努力加以解决。
　　二、2010年工作总体要求
　　2010年是&ldquo;十一五&rdquo;规划的决胜年、&ldquo;十二五&rdquo;规划的运筹年,也是转方式、调结构的攻坚年。做好今年的工作,意义十分重大。
　　从总体上看,今年经济发展环境将好于去年,但面临较大的不确定性。世界经济有望实现恢复性增长,但国际金融危机的深层次影响仍然存在；我国经济回升向好的基础进一步巩固,但结构性、体制性矛盾更加凸显。我们必须准确把握形势,坚定发展信心,科学应对困难和挑战,牢牢把握发展主动权。今年政府工作的总体要求是:全面贯彻党的十七大和十七届三中、四中全会精神,以邓小平理论和&ldquo;三个代表&rdquo;重要思想为指导,深入贯彻落实科学发展观,按照市委&ldquo;一三六四一&rdquo;的思路举措,继续把握积极作为、科学务实的工作基调,力求在转方式、调结构、促增长、惠民生上有新突破,增强发展后劲,打造发展新优势,圆满完成&ldquo;十一五&rdquo;任务目标,为顺利开启&ldquo;十二五&rdquo;规划、实现科学发展新跨越打下坚实基础。主要预期目标是:地区生产总值增长11%；地方财政收入增长13%,全社会固定资产投资增长20%,社会消费品零售总额增长16%,外贸进出口和实际利用外资实现恢复性增长,城镇登记失业率控制在3.8%以内,城镇居民人均可支配收入和农民人均纯收入均增长8%,居民消费价格涨幅控制在3%。主要约束性指标是:万元地区生产总值能耗、化学需氧量和二氧化硫减排量全面完成&ldquo;十一五&rdquo;规划目标。人口自然增长率控制在5.85&permil;以内。
　　实现今年经济社会发展的主要目标,必须把握好以下原则:一是把促进经济增长与结构调整结合起来,在巩固经济回升向好势头的同时,坚决打好转方式、调结构这场硬仗,着力增强发展的可持续性。二是把扩大消费和科学投入、增加出口结合起来,在优化投资结构、保持投资合理增长的同时,努力推动消费增长,着力增强发展的均衡性。三是把统筹城乡区域协调发展与推进城镇化结合起来,促进中心城市、县城、小城镇、农村社区互动发展,着力增强发展的拓展性。四是把推动自主创新与产业振兴结合起来,突破关键核心技术,加快培育战略性新兴产业,着力增强发展的创新性。五是把深化改革与促进发展结合起来,全面推进综合配套改革试点工作,努力突破重点领域和关键环节改革,激活发展的内在活力,着力增强发展的内生性。六是把发展经济与改善民生结合起来,将公共资源更多地向民生领域倾斜,不断扩大和改善公共服务,加快发展社会事业,着力增强发展的协调性。
　　三、全力促进经济平稳较快增长
　　经济增长是转方式、调结构、惠民生的重要基础。必须进一步加大投入、扩大消费、稳定出口,协调拉动经济增长。
　　(一)加大科学投入。把握好国家继续实施积极的财政政策和适度宽松的货币政策的机遇,主动适应政策的针对性和灵活性,全力保持投资较快增长。一是优化投资结构。在投入领域上,重点向先进制造业、现代服务业、现代农业、文化产业、节能环保、民生等六大领域倾斜。在区域上,重点投向北部沿海、各级各类开发区、市县两级中心城区和重点小城镇等。进一步激活民间投资,扩大市场准入范围,鼓励民间资本进入基础产业、基础设施、市政公用事业、社会事业和金融服务等领域。二是抓好建设项目。实施重大项目带动工程,重点抓好一批投资过亿元项目。加强中央扩内需项目、省调控资金项目的建设管理,把好质量关,确保达到&ldquo;三个百分之百&rdquo;的要求,确保不出烂尾工程。抓好项目筛选储备,推进前期工作,搞好项目接续。三是加大招商引资力度。抓住新一轮产业结构调整的机遇,着力引进一批对传统产业升级和新兴产业发展具有引领作用的支撑性重点项目。改进招商方式,讲求招商效果,降低招商成本,提高招商效率。发挥比较优势,优化招商环境,扩大直接利用外资规模。创新鲁台会办会方式,努力实现对台招商新突破。
　　(二)扩大消费需求。一是增强消费能力。研究采取综合措施,多渠道增加城乡居民特别是中低收入者收入。进一步健全最低工资制度,完善企业职工工资正常增长机制。加强社会保障体系建设,扩大保障范围,努力提高居民消费预期。二是培育消费热点。倡导新型消费方式,促进信用消费,引导发展网上消费。大力发展各类便民服务,扩大旅游休闲、文化娱乐、教育培训、体育健身、信息通信等服务型消费,引导促进汽车、住房等大宗商品消费,推动消费结构优化升级。三是优化消费环境。加大家电、汽车下乡和以旧换新等政策的宣传力度,简化手续,确保各项消费政策落到实处。继续推进&ldquo;万村千乡&rdquo;市场工程、&ldquo;下乡产品流通网络&rdquo;工程和新农村现代流通网络工程建设。实施&ldquo;农超对接&rdquo;,减少流通环节,方便群众消费。加强城市大型商业设施建设和新型业态引进,加快配置社区商业网点,促进农贸市场改造升级,提升社区商业服务功能。
　　(三)稳定发展对外贸易。一是实施市场多元化战略。支持企业参加境外展会,鼓励企业建立境外自主营销网络。深入挖掘欧美、日韩等传统市场,积极开拓俄罗斯、印度和非洲等新兴市场,利用中国&mdash;东盟自由贸易区建成机遇拓展东盟市场。强化激励政策和措施,扶持优势企业、出口大户和重点产品扩大出口。支持企业与世界500强企业合作,利用其全球营销网络开拓国内外市场。积极帮助企业防范和化解贸易摩擦风险。二是调整优化进出口结构。加强科技兴贸创新基地建设,培植出口产业集群。深入推进全国出口食品农产品质量安全示范区建设。扩大机电、高新技术和自主知识产权、自主品牌产品出口。支持进口先进技术装备、关键零部件,增加战略资源进口和储备。三是加快&ldquo;走出去&rdquo;步伐。支持有条件的企业到境外投资办厂、并购企业、开发资源,鼓励企业收购境外知名品牌、营销网络和研发机构。推动优势工程企业扩大境外工程承包,带动相关产品出口和劳务外派。四是提高外贸工作服务质量。充分利用空港、海港口岸功能后移,以及出口加工、综合保税等功能政策优势,简化企业涉关程序,降低涉关、物流费用,提高通关效率。
　　(四)强化要素保障。一是扩大融资规模。进一步推进银企合作,加快各类投融资担保机构建设,确保金融机构存贷款增量和增幅保持全省先进水平。加大上市资源培育力度,争取更多企业上市。扩大企业债券融资规模,创新更多中小企业融资模式。二是搞好土地供应。落实国家最严格的供地政策,积极争取重点项目列入中央、省&ldquo;点供&rdquo;计划,最大限度地盘活存量土地,积极扩大增减挂钩规模。三是加大财政支持。发挥好财政政策的导向作用,加大对重点领域、重点投入的支持,确保重点建设的资金需求。继续实施政府首购或订购创新产品、名牌产品和节能环保产品等财政政策,支持企业加快创新和升级步伐。四是优化发展环境。扎实开展&ldquo;企业服务年&rdquo;活动,努力帮助企业解决发展中遇到的困难和问题。延长部分行政事业性收费减免政策时限,积极为企业争取各种优惠政策,切实减轻企业成本压力。严肃查处&ldquo;三乱&rdquo;行为,为企业创造宽松的发展环境。
　　四、坚决打好转方式、调结构这场硬仗
　　坚持把转方式、调结构作为当前经济工作的重大任务,痛下决心,狠下功夫,坚定不移地加以推进。
　　(一)着力推进工业由大变强。全年工业增加值增长13%,利税增长12%以上,力争高新技术产业产值占规模以上工业总产值的比重达到32%。一是优化提升传统产业。按照技术高新化、产品高端化的思路,推动企业加快技术、设备更新改造。深入实施十大工业调整振兴规划,重点推进142个省重点企业技改项目。积极争取省以上重点技术创新项目和国家使用首台(套)重大装备风险补助资金,探索新的技改投入机制。推进信息化与工业化融合,实施好企业信息化示范工程。二是培育壮大战略性新兴产业。制定产业发展规划,确定优先发展目标。新信息产业,重点扶持半导体照明、电声器件、软件与信息服务外包和物联网,积极推进电信网、广播电视网、互联网&ldquo;三网&rdquo;融合；新能源产业,重点扶持光伏发电、风电及风电设备、新能源汽车；新医药产业,重点扶持中成药、生物医药；新材料产业,重点扶持化工材料、高分子材料、非织造材料和硅材料。对优先发展的产业,加大政策扶持力度,集聚技术、人才、资金等优势资源,全力突破关键核心技术,尽快形成产业竞争能力。三是推动骨干产业集群发展。以产业链式组合和链条完善为方向,加快实施&ldquo;85311&rdquo;工程,力争八大特色产业占工业经济的比重达到85%以上。鼓励企业兼并重组和相互参股,支持大企业配套产业园区建设,促进大中小企业配套协作。继续实施中小企业发展&ldquo;四五六工程&rdquo;,落实各项扶持政策,积极帮助企业解决好融资难、引进技术人才难等突出问题,推动中小企业快速发展。四是加快企业管理创新步伐。建立健全促进企业加强管理的政策措施,引导企业强化基础管理。继续做好优秀管理成果的评定和推广,开展精细化管理试点。重视品牌培育和企业文化建设。
　　(二)着力推进农业增效农民增收。按照&ldquo;稳粮保供给、增收惠民生、改革促统筹、强基增后劲&rdquo;的基本思路,毫不松懈地抓好&ldquo;三农&rdquo;工作。一是增强农业综合竞争力。稳定粮食种植面积,确保粮食安全。按照高产、优质、高效、生态、安全的要求,推进种养结构调整,进一步提高经济作物和畜牧业、林业、渔业比重。抓好农产品质量安全,加大标准化实施力度,巩固提升农产品质量安全区域化管理水平,力争新认证优质农产品品牌100个以上。扶持壮大农业龙头企业,力争销售收入过50亿元龙头企业达到4家。加快建立现代农业市场体系,争取年交易额过亿元骨干农产品批发市场达到40个。二是增强农业发展支撑能力。抓好水利建设十大工程,加强农田水利基础设施建设,全面完成病险水库除险加固任务。搞好羊口、下营、滨海三大渔港建设。提高农业机械化和农业科技服务水平,做好重大动植物疫病防控和防灾减灾工作。三是多渠道增加农民收入。不折不扣地执行国家粮食直补等各项强农惠农政策。积极稳妥地推进承包地合理有序流转,提高农业规模效益。加强农民实用技术培训,组织农村劳动力有序转移,年内培训农民13.6万人、转移农村劳动力10万人。
　　(三)着力推进服务业繁荣发展。坚持市场化、产业化、社会化发展方向,促进服务业拓宽领域、扩大总量、增强功能、优化结构、提升层次。一是突出发展生产性服务业。重点推动金融、物流、会展、信息服务、商务服务、创意研发、总部经济等高端服务业聚集发展。加快中介组织等金融配套机构建设,完善金融组织体系,推进金融产品创新,优化金融生态环境,全力打造金融品牌。深入实施现代物流业调整振兴规划,加快海港物流园、鲁东物流中心等现代物流基地建设和大企业集团培育,力争年物流额过百亿元的企业达到7家,物流业占服务业增加值的比重达到38%。二是积极发展生活性服务业。重点抓好商贸服务、餐饮住宿、社区服务、休闲健身、家政服务等业态发展。进一步完善旅游产业发展规划,加快旅游重点项目建设,搞好线路的整合包装与宣传推介,丰富旅游产品,塑造旅游品牌。三是加强房地产市场管理。落实政府工作责任,增加保障性住房和普通商品房有效供给,支持居民自住性住房消费,抑制投资投机性购房需求。加强市场监管与秩序整顿,加大对囤积土地、捂盘惜售、哄抬房价等违规行为的查处力度,保持房地产市场平稳健康发展。四是优化服务业发展环境。完善扶持政策,扩大市场准入范围,拓展服务业发展空间。借鉴先进理念和管理方式,增强&ldquo;四大载体&rdquo;发展活力。建立完善科学的服务业统计指标体系和调查制度。
　　(四)着力提高自主创新能力。一是实施一批重大科技专项。积极争取国家和省科技项目,年内组织实施省以上科技创新项目140项,培育重大科技成果130项。加强自主知识产权开发保护,推进专利技术产业化。二是加快创新载体建设。抓好产业投资公司、创业投资基金、政策性担保公司的组建运营,为企业和公共研发平台建设提供资金保障。启动一批高水平公共研发平台建设。多形式搭建联合创新平台,新建市级以上工程技术研究中心和企业技术中心各30家、省级重点企业实验室4个、产业技术创新战略联盟4个。三是构筑创新服务平台。抓好高新技术创业服务中心、科技企业孵化器、生产力促进中心等服务机构建设,建立研发设备、创新信息共享机制。省级以上开发区孵化器全部建成运营。四是强化智力支撑。落实国家引进海外高层次人才&ldquo;千人计划&rdquo;和省引进创新创业人才&ldquo;万人计划&rdquo;,继续实施鸢都学者、拔尖人才、百名技师提升等重点人才工程,加快建设完善留学人员创业园,争取引进、培育更多高端人才。
　　(五)着力推进生态文明建设。一是继续抓好节能减排。严格实施固定资产投资项目节能评估审查和排污总量控制制度,对高耗能企业实行能耗等量置换承诺,把好新上项目关。加大企业节能技术改造力度,深入开展&ldquo;对标降耗&rdquo;活动,实施好37个化学需氧量和48个二氧化硫重点减排项目。建立落后产能退出机制,关停和淘汰立窑水泥熟料产能35万吨、炼铁能力32万吨。大力发展循环经济,推进清洁生产和废物综合利用。二是提高环境承载能力。以水和大气污染为重点,加强重点流域、区域和重点污染源整治,确保空气质量及水源地水质安全。推进百项环保重点工作,加快城乡环保基础设施建设。在中心城区和部分流域率先启动排污权交易和生态补偿试点。继续实施生态市建设&ldquo;十大重点工程百个建设项目&rdquo;,抓好百处林场建设,推进水系生态建设,搞好植树造林、水土保持及生态修复,力争森林覆盖率达到35%。三是科学利用各类资源。落实最严格的耕地保护、节约集约用地制度,加大闲置和低效利用土地处置力度。合理开发和节约利用各种矿产资源。科学配置水资源,推广节水技术,鼓励中水回用、雨水收集使用,启动级差水价、级差排放价试点,促进全社会节约用水。继续做好&ldquo;十城万盏&rdquo;半导体照明应用工程试点,中心城区主要道路实现半导体照明全覆盖。严格执行建筑节能有关规定,实施供热系统节能改造,推广节能省地环保型住宅,加快中国建筑节能城规划建设。推动低碳产品应用,建设低碳示范社区。
　　五、加快推进重点区域发展
　　抓住全省加快实施重点区域带动战略的重大机遇,充分发挥我市&ldquo;三区&rdquo;功能叠加优势,奋力实现重点区域发展和城镇化建设的新突破。
　　(一)统筹推进&ldquo;三区&rdquo;建设。一是加快规划编制和落实。加强与省有关规划的衔接,编制完善我市蓝色经济区、高端产业聚集区建设总体规划、专项规划和重点区域规划。着力抓好《黄河三角洲高效生态经济区发展规划》涉及我市重点项目的组织实施,确保年内取得明显进展。二是合理布局、重点突破。中心城区,重点打造区域产业发展高地和商务服务中心；滨海区,打造&ldquo;三区&rdquo;建设先行区和科学发展示范区；高新区,建设新兴、高端产业核心区和示范区；峡山区,发展高效生态农业和水生态旅游业；出口加工区,加快申报国家综合保税区,打造国际物流、加工贸易中心；经济区和其他省级开发区,加快向高新技术产业园区转型,促进新兴、高端产业聚集发展。各县市区积极融入&ldquo;三区&rdquo;建设,明确各自功能定位,构建错位发展、优势互补、多点突破、一体化发展格局。三是进一步加强区域合作。积极建立与省内沿海各市及环渤海经济圈城市的联动发展机制,深入推进青潍一体化发展。扎实做好对口支援西藏、鄄城、安塞工作,基本完成援建北川任务。
　　(二)全力突破北部沿海开发。统筹抓好产业聚集、港口发展和新城建设,全年完成投入400亿元以上。一是培育蓝色高端产业集群。推动海洋化工、石油化工、海洋装备制造、海洋物流、新能源、海洋渔业和滨海农牧业等产业聚集发展、提档升级,重点抓好20个投资过10亿元的重大项目。二是推进基础设施建设。潍坊森达美港建成3个万吨级泊位,加快建设3个2万吨级泊位。完成沿海防护堤二期工程。开工建设疏港铁路,加快城海城际铁路、潍日高速、滨诸城际铁路、机场迁建等所涉及项目前期工作,做好黄潍、莱潍、东潍输油管线项目的建设推进工作。三是加快打造滨海新城。全面推进滨海区&ldquo;一城四园&rdquo;开发,搞好供热供气、污水垃圾处理及生活服务等配套设施建设。加快科教创新区建设步伐。积极推进马来西亚&mdash;潍坊滨海产业园规划建设。四是强化生态保护。完善&ldquo;六纵两横&rdquo;水网和沿海防护林体系,搞好白浪河、莱州湾等生态湿地建设和海洋保护区建设。加强生态环境监测预警,努力解决环境污染问题,促进北部沿海地区可持续发展。
　　(三)增强中心城市辐射带动能力。一是强化规划龙头作用。加快实现中心城区控制性规划全覆盖,启动综合交通专项规划和地下空间开发利用规划编制工作。完善规划实施保障机制,以科学规划引领城市功能完善和产业提升。二是抓好重点项目建设。推进潍高路和潍临路改扩建、宝通街东延、北海路南伸、城区至滨海区东部高等级公路建设等重点工程,继续完善提升中心城区主次干道。推进白浪河整治一期工程滨水区域重点板块开发,实施二期工程和下游整治,开工建设湿地体育公园。加快市民文化艺术中心、市民健康中心建设,积极推进奥体公园二期和鲁台经贸中心工程。抓好火车站南广场、十笏园等旧城片区改造开发,加快旧小区、背街小巷和城中村改造步伐,逐步推开近郊村改造。建成虞河污水处理厂,开工建设城西污水处理厂。三是实施精细化城市管理。以争创&ldquo;中国人居环境奖&rdquo;为抓手,大力实施绿化、亮化、净化提升工程,深化城市环境综合整治。推进公交优先发展,提升水气热等公用事业保障能力和服务水平。统筹雨水、污水、电力、通信等各类工程管线建设,加快旧管网改造。抓好地名公共服务工程。建设基础地理信息数据库和公共服务平台,推进数字化城市管理。打造&ldquo;文化、生态、宜居、宜业&rdquo;城市品牌。
　　(四)切实抓好小城镇建设提升。科学统筹小城镇规划建设、产业发展与环境保护,进一步增强小城镇综合实力。一是加强基础设施建设。以&ldquo;路水电气医学&rdquo;为重点,完善小城镇基础设施和公共服务设施。加快国家重点镇、省级中心镇和重点流域建制镇污水处理设施建设。完善村镇垃圾收运设施,推广&ldquo;村收集、镇运输、县市处理&rdquo;的城乡生活垃圾一体化处理模式。集中开展公路综合整治,改善公路路域环境。二是加快产业发展。因地制宜制定小城镇产业发展规划,构建各具特色的发展格局。支持重点镇发挥要素成本优势,发展园区经济,增强产业优势,打造经济强镇。坚持标准、严格把关,防止&ldquo;两高一资&rdquo;项目和淘汰落后项目向小城镇转移。三是健全长效发展机制。规范完善小城镇投融资平台和创业服务平台,增强小城镇发展活力。深化扩权强镇改革,改进考核办法,促进小城镇持续快速发展。四是坚持城镇化与新农村建设协调推进,大力提升农村社区建设和服务水平。加强农村社区服务中心建设,积极探索市场化便民服务新途径,促进城乡基本公共服务均等化。以农村社区建设为抓手,积极推进土地整理和村庄改造,建设农房8万户,改造危房1.7万户。抓好节能、生态型农村社区试点。
　　六、深入推进改革创新
　　围绕构建充满活力、富有效率、更加开放、有利于科学发展的体制机制,积极推进综合配套改革试点,努力在一些重点领域和关键环节取得新突破。
　　(一)深化农村体制改革。积极推进农村产权制度改革,扩大农村集体经济股份合作制试点范围,扩大农村有效抵押物贷款范围,基本完成集体林权制度改革。加快建立现代农业经营体制,大力发展新型农村合作组织,研究出台规范发展农民专业合作社的意见和鼓励社会资本参与农村开发、建设、经营的政策。探索实行有利于农民向城镇转移的户籍政策,引导农民向城镇和社区中心村聚集,扩大合村并点试点范围。
　　(二)深化企业和科技体制改革。进一步完善现代企业制度,加快企业股份制改造,推行上市公司职业经理人制度,建立企业资产储备管理有限公司。加快建设科技成果转化交易服务平台,实施创新人才集聚工程。创新企业发展服务体系。
　　(三)深化要素市场改革。加快推进以县域金融为重点的农村金融服务体系建设,扩大村镇银行等新型农村金融机构和小额贷款公司试点,推进农村信用社改革,加快发展担保公司。完善市级耕地储备库。拓宽民间投资领域和渠道。推行政府投资项目代建制。建立国有资本退转机制。逐步建立全市统一的产权交易市场。
　　(四)深化社会领域改革。积极推进教育综合改革,加快建立现代学校制度,完善家庭经济困难学生资助政策体系和进城务工人员子女教育平等就学制度,完成全国中小学教师职称改革试点工作。全面推开医药卫生体制改革,重点推进公立医院改革试点。深化文化行政管理体制改革,加快文艺院团改革步伐。推进市政公用事业市场化改革和机关事业单位后勤服务社会化改革。
　　(五)深化行政管理体制改革。搞好政府机构改革,加快转变政府职能。推进市县、市区管理体制创新,赋予县级更大的发展自主权。探索有利于各级开发区发展、更加灵活高效的管理体制。推进中心城区行政审批资源集中和行政审批县镇一体化,进一步优化投资服务体系。开展相对集中行政复议审理权试点。在农业、资源环境、交通运输等管理领域探索实行相对集中行政处罚权。开展公务用车和公务接待改革试点。
　　七、繁荣发展社会事业
　　(一)继续推进文化强市建设。一是加强社会主义核心价值体系建设。深入进行理想信念和社会主义荣辱观教育,开展道德模范评选等活动,不断深化&ldquo;四德工程&rdquo;建设。深化以文明城市创建为龙头的群众性文明创建活动,积极开展&ldquo;提升市民文明素质十大行动&rdquo;,在党政机关和公共服务行业打造一批为民服务品牌。把握正确的舆论导向,健全突发公共事件新闻报道应急机制,努力营造团结和谐、创新创业、科学发展的浓厚氛围。二是全面提升公共文化服务体系建设水平。发挥文化事业发展专项基金的引导作用,加大文化事业发展投入,加快公共文化服务设施建设。深入实施文化建设&ldquo;五大工程&rdquo;,所有乡镇(街道)、40%的社区和行政村建成文化信息资源共享工程规范化服务站点,农家书屋行政村覆盖率达到80%以上。实施文艺精品战略,推出一批有影响的力作。加快潍水文化生态保护实验区规划建设,争创国家和省级文化生态保护实验区。加大文化市场执法力度,深入开展&ldquo;扫黄打非&rdquo;斗争,净化社会文化环境。三是大力发展文化产业。制定实施文化产业振兴规划。加快发展现代传媒、印刷发行、文化创意、网络动漫等现代文化产业,积极发展风筝、年画、奇石等民俗文化产业,融合发展文化旅游经济。抓好文化产业示范基地和园区建设,争创2家省级以上文化产业示范基地。办好风筝会、文展会。
　　(二)优先发展教育事业。统筹城乡教育资源,大力推进义务教育均衡发展。全面实施中小学校舍安全工程,乡镇中心学校建设全部实现标准化；整合资源、科学规划布点,加快中小学、幼儿园配套建设,努力解决市区中小学大班额问题。加强教师队伍建设,逐步解决农村中小学教师老龄化问题。整合市属职业教育资源,实现&ldquo;中高职&rdquo;教育一体化发展,着力建设&ldquo;山东半岛高技能人才培养基地&rdquo;和&ldquo;环渤海建设人员培养基地&rdquo;。改善高校办学条件,统筹推进重点学科和特色专业发展。
　　(三)大力发展卫生事业。巩固完善新农合制度。逐步扩大基本药物制度实施区域。进一步完善基层卫生服务体系,完成中央资金支持的3所县级医院建设。促进基本公共卫生服务逐步均等化,实施好居民健康档案、儿童保健等9项基本公共卫生服务项目和贫困白内障患者复明、农村集中供水点水质监测等5项重大公共卫生服务项目。积极推进中医药事业发展。突出抓好重点传染病防控,确保不发生重大传染病暴发流行。
　　(四)积极发展人口与计划生育、体育等事业。稳定低生育水平,统筹解决人口问题；全面推进缺陷干预工程,出生缺陷发生率下降到4&permil;以下。搞好第六次全国人口普查。进一步完善全民健身服务体系,搞好体育场馆运营管理,推动竞技体育、群众体育和体育产业协调发展。继续关心支持妇女儿童、残疾人和老龄工作。积极推进民族宗教、外事侨务、对台、档案、史志、统计、气象、海事、防震减灾等工作。扎实开展双拥共建,做好国防教育、经济动员、人民防空、民兵预备役等工作。
　　八、着力保障和改善民生
　　把保障和改善民生放到更加突出的位置,进一步明确政府责任,增加投入,优化机制,突出重点,全面推进,切实做到真心关注、真正落实、真见成效。
　　(一)努力扩大就业。把促进就业作为经济社会发展的优先目标,继续实施积极的就业政策,年内新增城镇就业10万人。落实各项促进就业再就业政策,继续做好援企稳岗工作。探索建立公共投资带动就业增长机制,深入挖掘城镇化带动就业增长潜力,努力扩大城镇和中小企业吸纳就业容量。深入实施创业促进就业计划,积极开展创业型城市创建活动。全力做好高校毕业生就业工作。重点针对零就业家庭、残疾人、低保对象、破产企业职工,开发更多的社会公益岗位,积极做好就业援助。强化公共就业服务,健全失业动态监测体系,建立统一规范的城乡人力资源市场。)(二)健全城乡社会保障体系。高度重视农村社会保障制度建设,稳妥推进新型农村社会养老保险试点。加快社会保险市级统筹步伐,启动失业保险和中心城区城镇职工基本医疗保险市级统筹。完善企业养老保险待遇调整机制,妥善解决关闭破产企业退休人员等困难群体的医疗保障问题。继续加大社会保险扩面征缴力度,强化社保基金监管,确保基金安全。完善社会救助体系,建立城乡低保标准和农村五保供养标准自然增长机制,重点提升农村困难群众救助水平。加快市儿童福利院、救灾物资储备库等8项社会福利基础设施建设,继续开展各类慈善救助活动,推进社会福利和慈善事业发展。
　　(三)加大住房保障力度。全面落实住房保障政策,以廉租住房制度建设为重点,健全完善货币补贴保障机制。加强中央预算内补助资金和地方配套资金管理,加快保障性安居工程建设。搞好政策宣传,严格审查、公示等程序,确保惠民政策真正落实到符合条件的居民家庭。
　　(四)切实加强社会管理。坚持不懈地抓好安全生产,对高危行业、重点企业和重点领域,实行安全生产诚信和承诺制度,强化政府安全监管职责,落实企业安全生产主体责任,遏制重特大事故发生。规划实施&ldquo;七个一&rdquo;工程,加快城乡公共消防安全体系建设。严厉打击食品药品制假售假行为,杜绝不合格产品进入市场。在城区大型药店和医疗机构药房安装识别假劣药品公众查询机。加强市场价格监管,搞好重要商品储备,努力保持物价基本稳定。积极推进基层民主建设,完善民主管理制度,保障人民群众的知情权、参与权、表达权和监督权。认真组织好第十届村委会换届选举。扎实推进&ldquo;平安潍坊&rdquo;建设。加强信访工作,畅通群众诉求渠道,及时解决涉及群众利益的热点难点问题。进一步完善维护社会稳定的体制机制,积极预防和妥善处理各类群体性、突发性公共事件,确保社会大局稳定。
　　各位代表,发展的最终目的是改善民生。今年,我们将按照&ldquo;群众急需解决、财力能够承受、年内基本完成&rdquo;的原则,在各项工作推进中,突出抓好密切关系民生的10件实事的落实:
　　①企业退休人员基本养老金提高10%左右。②农村低保标准提高到每人每年1200元,中心城区城镇居民低保标准提高到每人每月300元,城乡低保保持动态管理下的&ldquo;应保尽保&rdquo;。③&ldquo;新农合&rdquo;政府补助标准提高到100元以上,最高支付限额提高到农民人均纯收入的6倍以上。④完成938所中小学校舍新建、改建和加固任务。⑤改造提升900所村卫生室服务能力。⑥城乡居民人均基本公共卫生服务经费标准提高到15元以上。⑦投资1.3亿元,解决420个行政村、25万人饮水安全问题。⑧新建、改造农村公路1500公里。⑨新发展农村沼气用户3.5万户,大型沼气工程8处以上。⑩政府补贴1300万元,中心城区新购绿色环保公交车100台。
　　九、扎实推进服务型政府建设
　　在巩固扩大应对国际金融危机成果、促进经济社会平稳较快增长、打好转方式调结构硬仗的关键时期,各级政府必须进一步创新管理和服务方式,提高领导科学发展的能力,切实为经济社会发展提供有力保障。
　　(一)强化责任意识,奋力抢抓机遇。适应新一轮区域竞争和更高层次发展的要求,各级政府及公务员必须进一步增强历史责任感,时刻保持奋发有为、昂扬向上的精神状态。坚持以科学发展观为指导,正确研判形势,科学审视工作,精心谋划发展,创造性地落实好市委&ldquo;一三六四一&rdquo;的思路举措。认真总结在复杂经济环境中推动发展的重要经验,抓住&ldquo;三区&rdquo;建设快速推进的机遇,利用金融危机带来的倒逼机制,加快形成新的竞争优势,奋力赶超先进目标。
　　(二)加快转变政府职能,努力提高行政效率。以新一轮机构改革为契机,深入推进政企、政资、政事、政府与中介组织分开,更加注重履行社会管理和公共服务职能,更加注重公平与效率,努力为各类市场主体提供优质公共服务。清理规范行政审批事项,确保机构改革中取消、下放、转移的事项落到实处。加快推进网上审批,推行投资项目审批和企业设立同步办理机制,进一步简化审批流程、缩短审批时限。依托市长公开电话,整合非应急类服务热线资源,为群众打造更加便捷高效的服务平台。
　　(三)全面推进依法行政,不断提升科学决策水平。自觉接受人大及其常委会法律监督、政协民主监督和社会监督,主动听取民主党派、工商联、人民团体和各界人士的意见。认真做好人大代表议案、建议和政协委员提案的办理工作。进一步健全重大事项集体决策、专家咨询、社会公示与听证等制度,推进科学民主决策。认真总结&ldquo;十一五&rdquo;规划执行情况,科学编制好&ldquo;十二五&rdquo;规划。深化政务公开和政府信息公开,推进电子政务建设。加强行政复议工作,强化行政执法层级监督,积极构建解决行政争议、化解社会矛盾的体制机制。
　　(四)切实改进作风,狠抓工作落实。牢固树立执政为民理念,坚持深入基层,问民情、听民意、解民忧。坚持求真务实,不浮躁、不懈怠、不折腾。精减会议、文件,减少各类应酬,腾出更多时间和精力谋发展、促发展。全面推行一线工作法,做到情况在一线掌握、措施在一线落实、问题在一线解决。进一步完善绩效考核体系,推进工作落实。
　　(五)坚持勤俭办事,始终做到清正廉洁。发扬艰苦奋斗精神,自觉树立过紧日子的思想,厉行节约,严控出国出访考察,大力压减公务支出,努力降低行政成本。深入开展反腐倡廉教育,加强对有关政策和措施落实情况的监督检查,着力解决群众反映的突出问题,逐步建成科学严密完备管用的反腐倡廉制度体系,坚决惩治和预防腐败。强化对行政权力运行和财政资金运用的审计跟进力度。各级政府和各部门主要负责人带头严格执行党风廉政建设责任制,推动廉政建设和反腐败斗争取得新成效。
　　各位代表,面对加快发展的新机遇,面对全市人民的新期待,我们深感责任重大、使命光荣。让我们紧密团结在以胡锦涛同志为总书记的党中央周围,坚持以邓小平理论和&ldquo;三个代表&rdquo;重要思想为指导,深入贯彻落实科学发展观,在市委的坚强领导下,积极作为,科学务实,团结拼搏,埋头苦干,为建设富裕文明和谐的现代化强市而努力奋斗!
&nbsp;
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author>潍坊市市长许立全</author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-5-14 9:13:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/governmentreport/2010-05/9.html</link>
      <description></description>
      <text>同志们：
　　今天，省委、省政府召开的全省科学技术奖励大会，隆重表彰了获得2008年度国家和省自然科学奖、技术发明奖和科技进步奖的科技工作者，省委书记、省人大常委会主任姜异康同志向张运、赵志全同志颁发了2008年全省科学技术最高奖。在这里，我代表省委、省政府，向全体获奖人员表示热烈的祝贺！向为我省科技事业发展做出贡献的广大科技工作者表示诚挚的问候和崇高的敬意！ 
　　改革开放30年来，省委、省政府始终高度重视并充分发挥科学技术在推动经济社会发展中的重要作用，始终高度重视并充分发挥广大科技工作者在建设经济文化强省中的重要作用，科学技术是第一生产力的思想深入人心，科技投入大幅度增加，科技队伍发展壮大，创新体系建设不断加强，全省科技事业取得了长足发展。2008年，面对复杂多变的国内外经济环境，全省上下把大力发展科学技术，提高自主创新能力作为推动科学发展、和谐发展、率先发展的突破口，作为应对风险和挑战的关键，深入实施科教兴鲁、人才强省和可持续发展战略，创新型省份建设迈出坚实的步伐。自主创新能力不断增强。2008年共取得重大科技成果2330项，获国家科技奖励26项；专利申请和授权量分别为6.02万件和2.67万件，其中发明专利申请和授权分别达到1.34万件和1845件。高新技术产业快速发展。规模以上高新技术产业产值达到1.92万亿元，占规模以上工业总产值比重达到30.7%。创新平台建设成效显著。新增国家工程技术研究中心6家，火炬计划特色产业基地6家，高新区创业服务中心2家，总数分别达到15家、24家和20家；拥有国家重点实验室3家，企业国家重点实验室5家。科技人才队伍建设水平提高，科技创新环境进一步优化，科技为我省经济社会又好又快发展提供了有力支撑。
　　当前，世界金融危机仍在蔓延，对全球经济的影响继续加深，我省经济社会发展也面临着严峻的困难和挑战。历史表明，每一次大的经济危机，常常蕴育着新的科技革命；每一次经济的复苏，都离不开科技进步和改革创新。胡锦涛总书记在纪念中国科协成立五十周年大会的讲话中指出，科技发展从来没有像今天这样深刻地影响着社会生产生活的方方面面，从来没有像今天这样深刻地影响着人们的思想观念和生活方式，从来没有像今天这样深刻地影响着国家和民族的前途命运。温家宝总理在考察中关村科技园时强调，科技、知识、人才就是我们应对国际金融危机的信心所在，知识和科技是对国家和经济最具安全性、竞争力和可持续发展的重要因素，是克服经济困难的根本力量。这些重要论述，充分体现了中央领导对科技工作的高度重视和殷切期望。我们一定要认真贯彻落实党中央、国务院发展科学技术、提高自主创新能力的部署要求和中央领导同志的指示精神，深入贯彻落实科学发展观，切实把科学技术放在优先发展的战略地位，坚持自主创新、重点跨越、支撑发展、引领未来的指导方针，把增强自主创新能力作为发展科学技术的战略基点、作为调整产业结构和转变发展方式的中心环节，把建设创新型省份作为面向未来的重大战略选择，全面提高原始创新、集成创新和引进消化吸收再创新的能力，加快科技成果的转化应用，为保增长、扩内需、调结构提供强大科技支撑。
　　要加快发展高新技术及产业。大力实施科技重大专项，围绕省政府确定重点发展的15个高新技术产业群，在电子信息、生物制药、新材料、节能环保、海洋产业等重点领域尽快攻克一批重大关键共性技术，掌握一批知识产权和技术标准，培育一批具有自主品牌的高新技术产品，创造新的社会需求，催生新一轮经济繁荣。完善和落实推进高新技术产业发展的政策措施，加大高新技术产业投资力度，增强高新技术产业发展后劲。加快高新区建设，按照提升自主创新能力、可持续发展能力和辐射带动能力的总体要求，注重培育内生发展动力，加快特色主导产业集聚，加快创新型园区建设步伐。大力推动高新技术改造传统产业，加快传统产业的技术改造和创新，促进产业调整振兴。
　　要进一步完善科技创新体系。充分发挥创新平台在聚集新兴产业、巩固产学研合作成效、提升自主创新能力方面的重要支撑作用，重点支持源头创新、企业技术创新、成果转化和中介服务三类平台建设。在源头创新平台建设方面，集中建设一批重点实验室、企业重点实验室。启动院士工作站建设工程，进一步深化与中国科学院、中国工程院的合作。加快青岛海洋科学与技术国家实验室、山东信息通信技术研究院、鲁南煤化工研究院、黄河三角洲可持续发展研究院等重大创新平台的建设步伐，推进中科院青岛生物能源与过程研究所、烟台海岸带可持续发展研究所、中科院山东综合技术转化中心等重要创新平台的建设。在企业技术创新平台建设方面，推动建设以企业为主体、市场为导向、产学研相结合的技术创新体系，支持企业、高等院校和科研单位采取多种合作形式共建工程技术研究中心和企业研发战略联盟，引导创新要素向企业聚集。在成果转化和中介服务平台建设方面，重点支持各类专业创业服务中心、生产力促进中心、大学科技园等机构建设，建立大型科学仪器、专利、标准等资源共享平台，使之真正成为技术转移、创业抚育、成果转化、科技资源配置的重要基地。
　　要切实加强创新型人才队伍建设。牢固树立人才资源是第一资源的观念，切实抓好培养、引进、使用三个关键环节，以&ldquo;泰山学者&rdquo;、&ldquo;创新团队&rdquo;建设为载体，加快培育高层次创新创业人才和科技领军人物，深入实施高层次人才引进计划，以更广的眼界、更新的思路和更宽的胸襟吸纳海内外高层次人才，使我省成为科技人才创新创业的热土。各级各部门要积极改善科技人员的工作和生活条件，为科技人才脱颖而出、施展才干提供更大的舞台和更多的机会。坚持把人才培养与实施科技重点任务、重大项目结合起来，在创新实践中发现人才、培养人才、凝聚人才。继续改进完善科技奖励制度，建立健全科技创新评价机制，更加注重解决经济社会发展的科技问题，更加注重项目产生的经济效益和社会效益，更加注重科技成果对经济社会发展的实际贡献，充分发挥科技奖励在建设创新人才队伍、激励自主创新中的导向作用。
　　要大力营造良好的科技发展环境。各级党委、政府要进一步加强和改善对科技工作的领导，注重研究科技发展的新思路和新措施，注重听取科学家的意见和建议，及时解决科技工作中的各种问题，狠抓各项政策措施的落实。进一步转变观念，充分运用市场化的手段和机制，建立起政府、企业、金融、社会协同推进科技投入的新格局。切实增加财政科技投入，各级财政科技投入增幅要明显高于财政经常性收入增幅。进一步完善投融资机制，探索科技担保、科技保险、风险投资等多种科技与金融结合的方式，培育适应自主创新需求的金融环境。将国有企业研发投入作为业绩考核的重要内容，把企业研发投入占销售收入的比重、能否形成自主知识产权作为项目立项的重要依据，切实落实各项税收优惠政策，引导企业成为研发投入的主体。进一步完善知识产权制度，积极发展创新文化，普及科学知识，在全社会形成尊重劳动、尊重知识、尊重创造、支持创新、勇于创新的浓厚氛围。大力发扬学术民主，倡导百家争鸣，活跃学术气氛，为科技进步和发展创造良好的环境。
　　同志们，科技的地位与作用从来没有像今天这样重要，科技发展的紧迫性从来没有像今天这样突出。广大科技工作者要自觉认清形势，明确任务，坚持科技为经济社会发展服务、为人民服务的方向，继承和发扬&ldquo;两弹一星&rdquo;精神和载人航天精神，增强自强不息、勇攀世界科技高峰的信心和勇气，站在时代发展前列，追踪世界科技前沿，勇敢担负起提高自主创新能力、建设创新型省份的战略任务和历史使命。让我们紧密团结在以胡锦涛同志为总书记的党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，以邓小平理论和&ldquo;三个代表&rdquo;重要思想为指导，深入贯彻落实科学发展观，在省委的坚强领导下，解放思想、开拓进取，积极作为、科学务实，不断开创全省科技创新工作新局面，促进我省经济社会平稳较快发展，为加快推进经济文化强省建设做出新的更大贡献！</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author>省长 姜大明</author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-5-14 9:07:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/governmentreport/2010-05/8.html</link>
      <description></description>
      <text>各位代表：


　　现在，我代表省人民政府向大会报告政府工作，请予审议，并请省政协各位委员提出意见。


　　一、2009年工作回顾


　　刚刚过去的2009年，是进入新世纪以来我国经济社会发展最为困难的一年。自2008年四季度开始，受国际金融危机的严重冲击，我省发展也遇到了极其严峻的困难和挑战。党中央、国务院对山东工作高度重视、关怀至深。一年中，胡锦涛总书记两次到山东视察，温家宝总理三次深入我省考察指导工作，极大地鼓舞了全省人民的斗志，坚定了我们战胜困难的信心和决心。在省委的坚强领导下，我们以科学发展观为指导，认真落实胡锦涛等中央领导同志对山东工作的指示精神，牢牢把握积极作为、科学务实的工作基调，把保持经济平稳较快发展作为首要任务，坚决贯彻国家应对国际金融危机的一揽子计划和各项决策部署，迅速制定实施了21条措施,全力保增长、保民生、保稳定。从去年第二季度起，我省经济增长下滑趋势得到有效遏制，主要经济指标逐季企稳回升。全省实现生产总值33805.3亿元，增长11.9%；地方财政收入2198.5亿元，增长12.3%；城镇居民人均可支配收入17811元，农民人均纯收入6119元，分别增长9.2%和8.5%。全省经济建设、政治建设、文化建设、社会建设和生态文明建设在应对危机中取得了新的重大成就，我们在全面建设小康社会的征程上迈出了更加坚实有力的步伐。


　　我们把扩大投资作为保增长的有效手段，着力优化投资结构。2009年，全省实现全社会固定资产投资19031亿元，增长23.3%。共争取中央新增投资项目4056个、资金83.2亿元。为缓解市县资金配套压力，建立了省调控资金，共下达投资计划306.5亿元。加强跟踪督查，实现了前三批中央新增投资项目按时开工率、资金配套率、问题整改率&ldquo;三个百分之百&rdquo;。引导金融机构扩大信贷规模，全年新增本外币贷款6463.5亿元，是上年的2.1倍。着力优化投资结构，引导资金投向&ldquo;三农&rdquo;、民生、技术改造、自主创新等关键领域和薄弱环节，特别是全省铁路建设全面展开，一批高速公路项目加快建设，海阳核电一期正式开工，南水北调和胶东调水工程加速推进，等等。这些重大基础设施建成后，将有力地发挥出对经济社会发展的支撑作用。


　　我们把促进消费作为扩内需的重要措施，努力扩大居民消费。积极培育消费热点，加强流通网络建设，改善城乡消费环境，全年实现社会消费品零售总额12363亿元，增长19.1%。大宗商品消费明显升温，汽车类消费增长45.4%，商品房销售额增长48.9%。认真落实家电、汽车、摩托车下乡和家电、汽车以旧换新政策，农村市场更趋活跃，县及县以下消费品零售总额增长18.4%。在全省范围内启动农村住房建设和危房改造，年内开工建设农村住房100万户，改造危房15万户，带动了建材下乡和农民消费增长，消费对经济发展的拉动作用显著增强。


　　我们把&ldquo;三农&rdquo;作为全部工作的重中之重，进一步巩固农业基础地位。认真落实强农惠农政策，全省财政资金对&ldquo;三农&rdquo;的投入达1137.1亿元，增长17.5%。开展小麦、玉米高产创建活动，战胜多年不遇的春旱和局部低温冻害，粮食总产达到863亿斤，实现连续七年增产。大力发展高效特色农业，蔬菜、果品、水产品、畜产品产量平稳增长，质量稳步提高，保障了主要农产品的有效供给。创新农业产业化经营模式，积极开拓农产品国内外市场，规模以上龙头企业实现销售收入8600亿元，农产品出口97.7亿美元。继续加强农业基础设施建设，农村自来水普及率达到88%，行政村通油路率达到97.6%，新建农村户用沼气55万户，完成了1446座小型水库的除险加固。全省植树造林270万亩，防控美国白蛾取得积极成效。农业的稳定发展，在应对危机中发挥了强基础、稳人心的作用。


　　我们把保增长与调结构有机结合起来，着力提高经济发展的质量和效益。推动工业调整振兴，制定了10个重点产业调整振兴规划、40个特色产业调整振兴意见和13个新兴产业加快发展的指导意见，出台了扶持工业发展的22条政策措施，把产业调整任务落实到企业，落实到产品。全年实现规模以上工业增加值18847.8亿元，增长14.9%。推进企业技术改造，全省技改投资完成6508.3亿元，占工业投资比重达到69.8%。把发展服务业摆上重要位置，加大投入力度，强化绩效考核，第三产业实现增加值11543.7亿元，增长10.7%。其中，实现旅游总收入2452.2亿元，增长22.3%。扎实推进节能减排，全年关停小火电152万千瓦，淘汰落后水泥产能1510.1万吨，万元生产总值能耗、二氧化硫和化学需氧量排放量继续下降。提高自主创新能力，强化创新平台建设，加速科技成果转化，高新技术产业产值占规模以上工业的比重达到32.9%，提高2.2个百分点。2009年度，我省获国家科技奖励33项，其中国家技术发明一等奖1项，国家科技进步一等奖2项，获奖数量和质量居各省区市前茅。


　　我们把实施重点区域带动战略作为突破口，大力拓展发展空间。国务院正式批复了黄河三角洲高效生态经济区发展规划，将其上升为国家战略。出台了打造山东半岛蓝色经济区的指导意见，总体规划和24个专项规划的编制工作全面展开。胶东半岛高端产业聚集区、鲁南临港产业带规划建设起步良好。省会建设得到加强。县域经济水平进一步提高。突破菏泽取得重要阶段性成果。支援北川灾后恢复重建成效显著。


　　我们把深化改革扩大开放作为动力，努力消除体制机制障碍。继续推进国有企业改革，山东钢铁集团实现了人财物、产供销一体化运作，成功组建了山东重工集团。增值税转型、成品油价格和税费改革顺利实施。省政府机构改革基本完成，市县政府机构改革扎实推进。深入开展综合配套改革试点。20个省直管县财政体制改革试点开始启动。集体林权制度改革进展顺利。农村综合改革继续深化。在国际经济深度衰退的情况下，千方百计稳定外需，引导企业调整出口结构，妥善应对贸易摩擦，努力保市场、保份额。鼓励企业合作开发境外资源，并购境外企业研发机构和销售网络，境外投资逆势上扬，增长67.6%。进出口完成1386亿美元，实际到账外资80.1亿美元，降幅均低于全国平均水平。


　　我们把繁荣文化作为推动强省建设的重要举措，提升文化软实力。文化事业进一步加强，省博物馆新馆、省档案馆新馆建设基本完成，新建乡镇综合文化站572处，农家书屋1万个。文化体制改革加快推进，全省有22家出版单位、129家发行单位、74家电影公司和电影院、14家文艺院团完成转企改制，新组建了山东演艺集团、山东省杂技演艺公司等一批大型文化企业，17个市全部组建了文化市场综合执法机构。创作生产了一批在全国有较大影响的文艺作品。成功举办了第十九届全国书博会、第七届全国园博会和第七届全国花博会。文化产业规模快速膨胀，实现增加值超过1000亿元，增长15%以上。


　　我们把保民生作为经济工作的出发点和根本目的，加快发展社会事业。认真落实各项就业扶持政策，着力解决高校毕业生等重点群体就业问题，全年城镇新增就业105.7万人，转移农村劳动力122.4万人，城镇登记失业率控制在3.4%。进一步完善城乡社会保障体系，新型农村养老保险在19个县(市)试点，企业职工基本养老保险实现省级统筹，城乡低保范围进一步扩大，保障水平不断提高。加快发展各类教育，深入实施素质教育，进一步完善困难学生资助政策。医药卫生体制改革全面推开，新型农村合作医疗参合率达98.6%，城市社区卫生服务覆盖率达95.9%，甲型H1N1流感和手足口病疫情得到有效控制。加大保障性住房建设力度，新增廉租住房保障2万户，竣工经济适用房370万平方米，改造棚户区270万平方米。


　　我们把强化社会管理作为政府重要职责，维护社会和谐安定。深入开展普法教育，全面推进依法行政。省政府提请省人大常委会审议了6件地方性法规议案，制定、修订了12件地方行政规章。深化&ldquo;平安山东&rdquo;建设，严厉打击各种刑事犯罪活动，加强社会治安防控体系建设，认真做好信访工作。高度重视安全生产和食品药品安全，加强重点地区、重点行业、重点企业监管，安全生产形势保持平稳，应对突发事件能力进一步加强。认真做好国防动员、人民防空、民兵预备役建设、双拥共建和优抚安置工作，军政军民团结更加巩固。人口计生、妇女儿童、青少年、慈善、残疾人、老龄事业持续发展，档案、史志、气象、防震减灾等工作稳步推进，民族宗教、外事侨务、对台工作取得新的成绩。


　　需要特别指出的是，在党中央、国务院的亲切关怀和国家体育总局等中央有关部门的指导帮助下，我们秉承&ldquo;和谐中国、全民全运&rdquo;宗旨，举全省之力，成功举办了中华人民共和国第十一届运动会，取得了办赛服务和竞赛成绩双丰收。十一运会的成功举办，充分展示了山东改革开放和现代化建设的辉煌成就，充分展示了山东深厚灿烂的历史文化和精神文明建设的丰硕成果，充分展示了山东人民团结拼搏、勇于创新、追求和谐的坚强意志，齐鲁儿女无不为之自豪。全运会创造出的宝贵精神财富，正在转化为建设经济文化强省的巨大物质力量。


　　各位代表，过去一年的成绩来之不易。能够在应对危机中开创新局面，得益于我们坚决贯彻国家应对国际金融危机冲击的一揽子计划和政策措施，不折不扣地把中央各项决策部署落到实处;得益于我们把中央精神与山东实际紧密结合，创造性地开展工作;得益于我们把解决眼前困难和立足长远发展结合起来，着力转方式、调结构、上水平;得益于我们坚持以人为本，高度关注民生，使广大人民群众共享改革发展成果;得益于我们充分调动各方面的积极性和主动性，形成了万众一心、共克时艰的强大合力;得益于各级人大、政协对政府工作的监督和支持。在此，我代表省政府，向全省各族人民，向各民主党派、工商联、各人民团体和各界人士，向驻鲁人民解放军、武警官兵和中央驻鲁单位，致以崇高的敬意！向关心支持和参与山东发展的香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞、台湾同胞、海外侨胞和国际友人，表示诚挚的感谢！


　　在充分肯定成绩的同时，我们更要清醒地看到面临的困难和问题。我省经济回升的基础还不巩固，发展方式粗放，自主创新能力不强，服务业发展滞后，结构调整压力很大;一些行业产能过剩，市场需求不足，部分企业特别是中小企业生产经营仍很困难；民营经济发展不快，民间投资意愿不强，经济增长的内生动力还不足;外需萎缩的影响还在持续，扩大出口和利用外资面临不少困难;财政增支减收因素明显增多，收支平衡压力加大;就业形势仍很严峻，城乡居民收入增长趋缓，民生领域还存在许多亟待解决的问题。群众对干部作风和政府效率不够满意，腐败现象在一些地区和部门还时有发生。对这些困难和问题，我们一定要高度重视，采取更加扎实有效的措施加以解决。


　　二、2010年工作总体要求


　　今年是实施&ldquo;十一五&rdquo;规划的最后一年，也是夺取应对国际金融危机冲击新胜利、加快转变经济发展方式、推动经济平稳较快发展、为&ldquo;十二五&rdquo;规划启动实施奠定良好基础的重要一年。做好今年经济社会发展的各项工作，意义重大。


　　从总体上看，今年经济发展环境将好于去年，但面临的形势十分复杂。当前，国际金融市场渐趋稳定，世界经济有望实现恢复性增长。但是，国际金融危机的深层次影响仍然存在，不确定、不稳定因素依然较多，世界经济复苏将经历缓慢复杂曲折的过程。今年国家继续实施积极的财政政策和适度宽松的货币政策，保持宏观经济政策的连续性和稳定性，同时根据新形势新情况着力提高政策的针对性和灵活性，经济回升向好的基础将进一步巩固。但是，结构性、体制性矛盾更加凸显，各种矛盾相互交织，经济运行仍面临较大的不确定性。纵观国内外发展环境，我们既要充分看到有利条件和积极因素，进一步坚定信心;又要足够估计困难和挑战，增强忧患意识和风险意识，更加周密地做好应对困难和挑战的准备，牢牢把握工作的主动权。


　　今年政府工作的总体要求是：全面贯彻党的十七大和十七届三中、四中全会精神，坚持以邓小平理论和&ldquo;三个代表&rdquo;重要思想为指导，深入贯彻落实科学发展观，按照胡锦涛总书记视察山东时的重要讲话要求，继续贯彻积极的财政政策和适度宽松的货币政策，继续把握积极作为、科学务实的工作基调，力求在转方式、调结构上有新突破，在谋长远、抓重点上有新推进，在搞改革、促开放上有新举措，在惠民生、保稳定上有新成效，提高经济运行质量和效益，保持经济平稳较快发展，全面完成&ldquo;十一五&rdquo;规划目标任务，推动经济文化强省建设取得新进展，为&ldquo;十二五&rdquo;规划的实施打下良好基础。


　　今年经济和社会发展的主要预期目标是：生产总值增长10%左右，地方财政收入增长11%左右，固定资产投资增长18%左右，社会消费品零售额增长16%左右，外贸进出口和实际利用外资实现恢复性增长，城镇新增就业100万人，转移农村劳动力120万人，城镇登记失业率控制在4%以内，城镇居民人均可支配收入和农民人均纯收入均增长7%以上，居民消费价格总水平涨幅控制在3%左右。主要约束性指标是：万元生产总值能耗、二氧化硫、化学需氧量排放量全面完成&ldquo;十一五&rdquo;规划目标，人口自然增长率控制在6.5&permil;以内。需要说明的是，提出10%左右的生产总值增长目标，一方面，是考虑了扩大就业、增加收入、改善民生、保持稳定的实际需要;另一方面，是希望在保持经济平稳较快发展的同时，切实引导各方面把主要精力转到转变发展方式、调整经济结构、提高发展的质量和效益上来。提出把居民消费价格涨幅控制在3%左右，主要是考虑今年推动物价上行的因素大于下行因素，要切实加强对通胀预期的管理。


　　实现今年全省经济社会发展目标任务，必须认真贯彻中央更加注重提高经济增长质量和效益，更加注重推动经济发展方式转变和经济结构调整，更加注重推进改革开放和自主创新、增强经济增长活力和动力，更加注重改善民生、保持社会和谐稳定，更加注重统筹国内国际两个大局的要求，处理好保持经济平稳较快发展、调整经济结构和管理好通胀预期的关系，努力把握好以下原则。第一，切实提高发展的可持续性。把保持经济平稳较快发展与结构调整结合起来，在巩固经济回升向好势头的同时，进一步加快转变发展方式，调整经济结构，推动经济可持续发展。第二，着力增强发展的均衡性。在优化投资结构、保持投资合理增长的同时，抓紧完善和落实扩大消费的制度保障和政策措施，进一步增强消费对经济增长的拉动力。第三，大力提升发展的拓展性。坚持把解决好&ldquo;三农&rdquo;问题作为重中之重，促进城镇化与新农村建设良性互动。实施重点区域带动战略，促进生产要素合理流动和优化配置，拓展新的发展空间。第四，努力实现发展的创新性。把推动自主创新与培育战略性新兴产业结合起来，在制约经济社会发展的关键核心技术和人才培养引进方面取得突破。加快推动战略性新兴产业发展，抢占制高点，形成竞争力，迅速占领市场。第五，全面强化发展的内生性。把深化改革与促进发展结合起来，进一步解放思想，创新思路，用改革的办法破解发展难题，推动重点领域和关键环节改革，消除体制机制障碍，增强经济发展的内在动力。第六，进一步提高发展的协调性。把改善民生、发展社会事业作为扩大内需的重要增长点，强化和改善公共服务，加快发展社会事业，促进经济社会协调发展。


　　各位代表，今年我们还要认真总结&ldquo;十一五&rdquo;规划执行情况，准确把握国家制定&ldquo;十二五&rdquo;规划的指导思想、主要原则和工作重点，深入调查研究，科学分析论证，充分集中民智，把我省&ldquo;十二五&rdquo;规划编制好。


　　三、保持经济平稳较快发展


　　要稳定扩大需求规模，大力优化需求结构，促进消费、投资、出口协调拉动经济增长。


　　(一)努力扩大消费需求。一是增强居民消费能力。提高居民收入在国民收入分配中的比重和劳动报酬在初次分配中的比重，完善最低工资制度，建立企业职工工资正常增长机制和支付保障机制，提高中低收入群体的工资水平，促进农民持续增收，逐步缩小城乡、地区之间收入分配差距。完善社会保障体系，扩大保障范围，提高保障水平，稳定群众消费预期。二是培育新的消费热点。积极发展社区商业、物业、家政、养老等便民服务，扩大旅游休闲、文化娱乐、教育培训、体育健身、信息通信等服务型消费，引导汽车、住房等大宗商品消费，推动消费结构优化升级。三是落实促进消费政策。增加家电下乡品种、扩大补贴范围，延长家电以旧换新、汽车下乡政策时限，简化手续，强化服务，确保各项政策落到实处，使人民群众真正得到实惠。四是搞活城乡商品流通。发展城市商业新型业态，培育大型流通企业集团。继续实施&ldquo;万村千乡市场&rdquo;工程和&ldquo;下乡产品流通网络&rdquo;工程，抓好批发市场和农贸市场升级改造，搞好&ldquo;农超对接&rdquo;，方便群众消费。五是努力改善消费环境。积极发展消费信贷。加强对涉及人民群众身体健康和生命安全重点产品的监管，严厉打击扰乱市场秩序、假冒伪劣、价格欺诈、虚假广告等违法犯罪行为，保护消费者合法权益。完善政府储备和商业储备体系，提高市场应急调控能力。


　　(二)保持投资合理增长。一是着力优化投资结构。综合运用产业、土地、金融、节能、环保等政策，引导社会资金投向交通、能源、农林水利、社会民生、高新技术、技术改造、现代服务业、住宅开发等领域。严格控制高耗能、高污染和产能过剩行业投资，防止各种类型的重复建设。二是抓好重点投资项目。强化工作责任，搞好监督检查，所有中央新增投资项目必须做到&ldquo;三个百分之百&rdquo;。政府投资要保重点，主要用于项目续建和工程收尾，防止出现&ldquo;半拉子&rdquo;工程。三是搞好项目筛选储备。根据区域发展战略和产业调整振兴规划，滚动筛选一批符合国家产业政策、对结构调整和产业升级具有引领作用的大项目、好项目，充实完善项目库，推进前期工作，落实建设条件，搞好项目接续。四是进一步激活民间投资。扩大市场准入范围，鼓励民间资本以并购、参股、控股等多种方式，进入基础产业、基础设施、市政公用事业、社会事业、金融服务等领域。


　　(三)稳定发展对外贸易。一是实施市场多元化战略。稳住欧美、日韩等传统市场，拓展俄罗斯、印度、拉美和非洲等新兴市场。抓住中国-东盟自贸区全面建成的机遇，全面开拓东盟市场。支持各类企业参加境外展会，鼓励企业建立境外营销网络，帮助企业用好国家鼓励出口的各项政策，妥善应对国际贸易摩擦。二是调整优化进出口结构。建设科技兴贸创新基地，培育出口产业集群，抓好出口农产品质量安全示范区建设。推动加工贸易转型升级。扩大自主知识产权、自主品牌、自主营销产品出口，提高出口商品的技术含量和附加值。加大先进技术装备、关键零部件和省内紧缺物资进口，增加战略资源储备。三是提高利用外资质量。正确引导外商投资方向，鼓励外资投向战略性新兴产业、高新技术产业、先进制造业和现代服务业。支持外资参与企业改组改造和兼并重组，支持跨国公司在我省设立地区总部、研发中心、采购中心等功能性机构。用好国际金融机构优惠贷款，做好国外贷款项目筛选争取工作。四是加快实施&ldquo;走出去&rdquo;战略。鼓励省内符合国外市场需求的优势产能向境外有序转移，鼓励有条件的企业开展海外并购，鼓励企业开展境外资源合作开发。推进境外工程承包，带动机电产品和劳务出口。五是提升园区开放承载功能。支持各类园区在区位调整、资源整合、产业提升、体制机制等方面探索创新，提高园区集约发展水平。完善青岛前湾保税港区功能，烟台保税港区要在年内封关运行。


　　(四)加快新型城镇化进程。按照统筹规划、合理布局、完善功能、以大带小的原则，积极构筑以山东半岛城市群、济南都市圈、黄河三角洲城镇发展区、鲁南城镇带为主体的全省城镇体系。做大做强济南、青岛等区域中心城市，加快中小城市和小城镇建设，实现大中小城市和小城镇协调发展。完善城镇基础设施和公共服务设施，提高城市规划建设管理水平，增强城镇综合承载能力。按照城乡一体化发展要求，大力培育和发展中心镇，增强其带动周边新农村建设的能力。逐步改善农民工就业、住房、医疗、子女就学等基本生活条件，把城中村、城边村失地居民纳入城市公共服务和保障范围。抓紧研究制定放宽中小城市和小城镇户籍限制的具体措施，促进符合条件的农民工有序转为城镇居民。


　　(五)发挥财税金融的保障作用。加大财政对结构调整和民生领域的投入力度，发挥财政资金对自主创新和技术改造的引导作用。用好管好省调控资金，确保新增中央投资项目的配套资金按时足额到位。高度重视财源建设和财政增收，依法加强税收征管，加强非税收入管理，努力提高财政收入占生产总值的比重和税收在财政收入中的比重。优化财政支出结构，大力压缩公用经费和一般性开支。规范各类政府融资平台，重视防范财政风险。优化金融生态环境，引导金融机构把握好信贷投放节奏，搞好对重点产业和薄弱环节的信贷投放，加大对农业和中小企业支持力度。完善地方金融体系建设，加快培育村镇银行、农村资金互助社，有序发展小额贷款机构。支持企业直接上市融资，扩大企业债券融资规模。推动保险业健康发展，提高风险保障和管理水平。


　　四、打好转方式、调结构这场硬仗


　　这是当前经济工作的主攻方向。无论克服当前困难，还是着眼长远发展，都必须把转变发展方式、调整经济结构作为刻不容缓的重大任务，痛下决心，狠下功夫，坚定不移地加以推进。


　　(一)农业调整要促进农村发展农民增收。全面落实稳粮保供给、增收惠民生、改革促统筹、强基增后劲的基本思路，以增创农业发展新优势为目标，加快农村产业调整。一是稳定粮食生产。实施千亿斤粮食生产能力规划，扎实开展粮食高产创建活动，抓好大型商品粮基地建设，加大中低产田改造力度。加强农业科研和技术推广，加快推进农业机械化，提高农业综合生产能力，今年全省粮食产量要稳定在850亿斤以上。二是发展高效农业。开展优势农产品标准化生产示范县建设，扩大油料种植面积，实施果菜振兴计划，积极发展种苗花卉产业。强化动植物疫病防控。加快现代畜牧业示范区建设，促进畜禽标准化规模养殖。加强渔业基础设施建设，加快发展现代渔业。支持农产品精深加工龙头企业，扶持农产品知名品牌，大力发展农民专业合作社，推动农业产业化经营模式不断创新。三是强化基础设施。财政支出、预算内固定资产投资、政府土地出让收益要优先用于农村民生工程和基础设施建设。加快实施农村饮水安全工程，自来水普及率达到90%。继续改造农村道路，基本实现行政村油路村村通。推广农村可再生能源，新增农村户用沼气60万户。加强农村信息化服务平台建设，完善农村信息化服务体系。加快沿海防护林、水系林网和农田林网建设。全面完成149座大中型水库和1190座小型水库除险加固任务，搞好15条重点河道治理，推进48处大型灌区续建工程，新增改善灌溉面积1293万亩。加强农村公共基础设施的后续管理，建立健全长效管护机制。四是促进农民增收。全面落实国家各项强农惠农政策，依法保障农民对承包地的占有、使用和收益权利，毫不放松地抓好农民负担监管。加强农民实用技术培训，提高农民创业就业能力，发展农村二三产业，增加农民务工、经营和财产性收入。各级政府要把农民增收作为一项事关全局的大事，采取有力措施，切实抓出成效。


　　(二)工业调整要推动产业由大变强。工业是我省的产业优势，也是转方式、调结构的重点。要以建立现代产业体系为目标，抓好调整振兴规划实施，发展高端高质高效产业，大力开拓市场，加快工业由大变强步伐。一是培育发展战略性新兴产业。根据不同产业特点制定发展规划和实施方案，确定技术路线和市场推进措施。新能源产业要重点扶持风电、太阳能光伏发电、海洋能源、核电装备及半导体照明、新能源汽车等技术和产品的研发生产，形成太阳能热利用、光伏发电、风力发电和核能4大新能源集群。办好第四届世界太阳城大会。新材料产业要重点扶持碳纤维、陶瓷纤维、离子膜、芳纶以及有机高分子材料等技术和产品的研发生产，培育聚氨酯、有机氟、有机硅3个新材料产业基地。新医药产业要重点扶持生物医药、海洋药物、新型医疗器械等技术和产品的研发生产，培育新型医药和医疗器械产业集群。新信息产业要重点扶持大规模集成电路、高端计算机及服务器、平板显示器等技术和产品的研发生产，推进&ldquo;三网&rdquo;融合，加快物联网和云计算的研发应用。同时，扶持通用飞机发动机及零部件、船舶及海洋工程装备产业发展。二是推动传统产业优化升级。抓好国家和省投资支持的6大类1000个项目，加快企业技术改造，推进信息化与工业化融合，鼓励企业用好增值税转型、进口设备免税和国产首台(套)技术装备补助等政策，采用高新技术、先进设备实现工艺和产品的优化升级。推动能源原材料产业由中低端向高端延伸，尽可能拉长产业链条，提高产品附加值和竞争力。加快煤炭、化工、航运等企业的联合重组，促进资源要素向优势企业集中。制定相关政策，促进我省传统优势产能向省外转移。三是加强企业管理和质量建设。引导企业创新管理模式，加强战略、研发、节能和基础管理，提高管理信息化水平。继续实施质量兴省和品牌带动战略，推动产品标准化建设，完善质量管理体系，提高检验检测能力，树立山东品牌良好形象。四是促进中小企业和民营经济发展。实施科技创新、中小企业成长、特色产业提升和小企业培育计划。加大对中小企业自主创新和技术改造的扶持力度，突出抓好重点产业集群和重点特色产业镇。加强服务体系建设，解决好中小企业特别是小企业融资难、引进人才技术难、产品销售难等实际问题，清理整顿涉企收费，努力减轻企业负担。中小企业和民营经济是我省发展的潜力所在，要高度重视，真心扶持，充分发挥其吸纳就业、技术创新、创造财富和稳定社会的重要作用。


　　(三)服务业要实现跨越发展。服务业是我省产业结构的&ldquo;短板&rdquo;，必须坚持市场化、产业化、社会化发展方向，促进服务业拓宽领域、扩大总量、增强功能、优化结构、提升层次。一是突出发展生产性服务业。加快企业主辅分离，完善税收、供地、价格等政策，扶持金融保险、现代物流、信息服务、科技服务、商务服务和创意研发等产业发展，促进现代制造业与服务业有机融合。加快实施现代物流业振兴规划，扶持济南、青岛2个全国性物流节点城市和临沂等一批省级节点城市建设。积极发展服务外包，推动软件园区和服务外包企业提高层次、壮大规模。二是积极发展生活性服务业。在城市，重点发展商贸服务、餐饮住宿、文化娱乐、社区服务、装饰装修等行业。在农村，结合新型农村社区建设，推动农村超市、公共澡堂、托幼服务等服务网点健康发展。落实国家关于鼓励旅游业发展的意见，完善政策，整合资源，进一步打响&ldquo;好客山东&rdquo;品牌，建设一批在国际国内有较大影响力的旅游项目，尽快把旅游业培育成战略性支柱产业和人民群众更加满意的现代服务业。三是大力发展文化产业。加快传统文化产业的改造升级，积极发展以数字、网络等高新技术为支撑的新兴文化业态，培育一批文化创意群体。以文化企业为主体，重点扶持100个市场前景好、发展潜力大、比较优势明显的文化产业项目，逐步形成优势突出、特色鲜明、结构合理的齐鲁文化品牌体系。加大政策扶持力度，用好文化产业发展专项资金，引导社会资本进入文化产业，推动文化产业资本重组，建立文化产业投融资体系。推进广播影视体制改革，基本完成全省有线电视网整合。四是加强和改善房地产市场调控。落实政府工作责任，增加保障性住房和普通商品房有效供给，支持居民自住性住房消费，抑制投资投机性购房需求，加强房地产金融风险防范和市场秩序整顿，加大对囤积土地、捂盘惜售、哄抬房价等违规行为的查处力度，促进房地产市场平稳健康发展。


　　(四)抓好节能减排推进绿色发展。节能减排是转方式、调结构的重要抓手，也是应对气候变化，发展低碳经济、循环经济的必然要求。今年要全面完成&ldquo;十一五&rdquo;规划确定的节能减排目标任务。一是抓好淘汰落后。把任务目标分解到市县，把工作责任落实到单位和企业，确保淘汰炼铁产能240万吨，关停小火电100万千瓦。二是抓好节能降耗。完善节能标准体系，加强节能产品认证，推广使用高效节能技术和产品。抓好千户企业能源管理，开展能效水平对标活动。所有新建工程必须严格执行建筑节能新标准，加大既有建筑供热计量和节能改造力度，推进太阳能与建筑一体化。试行用水总量控制，全社会都要节约用水。三是抓好污染治理。执行更加严格的地方污染物排放标准，加强重点流域污染防治，争取年底前省控59条重点污染河流全部恢复鱼类生长。以烟气脱硫除尘、集中供热、城市扬尘和汽车尾气减排控制为重点，进一步改善城市空气环境质量。加强农业面源污染治理和近岸海域污染防治。加快城镇污水和垃圾处理设施建设，提高污水收集率和处理质量，构建城乡垃圾处理一体化、无害化体系。开展损毁山体治理和矿山环境恢复。以南四湖、东平湖和沂、沭、泗、汶河为重点，开展环湖沿河大生态带建设。四是抓好耕地保护。实行最严格的耕地保护制度和最严格的节约用地制度，坚守耕地和基本农田红线，严肃查处违法违规用地行为，搞好对市县新一轮土地利用总体规划的批复和实施指导，加强资源山东建设。


　　(五)抓好自主创新强化科技支撑。自主创新是转方式、调结构的中心环节，要切实推动经济增长由主要依靠增加物质消耗向主要依靠科技进步、劳动者素质提高和管理创新转变。一要实施一批重大科技专项。立足我省经济社会发展的战略需求，明确自主创新和高新技术产业发展方向，通过实施50项重大专项，解决一批制约产业发展的关键技术难题，加快科技成果向现实生产力转化。二要建立一批技术创新联盟。整合企业、院所和高校科技创新资源，促进产学研建立稳定的合作关系，在优势产业和战略性新兴产业构建50个技术创新战略联盟，重点解决产业集成创新中的科技、工程和装备问题，提升产业核心竞争力。三要建设一批科技创新平台。加快推进青岛海洋科学与技术国家实验室、山东信息通信研究院、省重大新药创制平台建设。加强与中国科学院、中国工程院等国内知名研究院所的合作。依托重点企业、高等院校和科研院所，组建国家和省级工程技术研究中心、重点实验室、企业技术中心。推进高新区&ldquo;二次创业&rdquo;，发挥科技园区在成果转化和高新技术产业化方面的示范带动作用。四要发展一批创新型企业。强化企业自主创新的主体地位，引导创新要素向企业集聚，推动企业加大研发投入，增强企业技术创新、制度创新和组织创新的活力。五要培养引进一批高层次人才。实施引进海外创新创业人才&ldquo;万人计划&rdquo;，加强校企合作，建设产业发展需要的工科专业和实训基地，继续实施好泰山学者、创新团队和首席技师三大人才工程，努力造就国内一流的科学家和科技领军人才，注重培养一线创新人才和青年科技人才，建设规模宏大、结构合理、素质优良的科技人才队伍。


　　(六)继续深化改革增强发展活力。破除制约转方式、调结构的体制机制障碍，必须推进重点领域和关键环节的改革。一是推动资源型产品价格和环保收费改革。开展用电大户与发电企业直接交易试点，完善可再生能源发电定价和费用分摊机制。推进水价和天然气价格改革。二是搞好综合配套改革。落实好《关于统筹城乡发展加快城乡一体化进程的意见》，力争在统筹城乡经济社会发展、加强农村公共服务等方面取得较大进展。三是深化国有企业改革。完善国有资本经营预算制度，健全公司法人治理结构，完善国有资产监管体制，规范国有企业高管人员薪酬和企业投资行为。四是推进农村各项改革。完善农村产权流转市场，加强管理服务，鼓励农民在依法自愿有偿的基础上流转土地承包经营权，开展多种形式的规模经营。全面推开集体林权制度改革。加快供销社改革发展。深化农村信用社改革。五是抓好省直管县财政体制改革试点。完善对县乡财政的激励、帮扶机制和省级对下财政转移支付政策，增强基层财政保障能力。


　　五、实施重点区域带动战略


　　重点区域带动是多年来我省区域发展战略的深化，有利于推进区域经济一体化，引导生产力合理布局，推动各地在发展规划、产业布局、基础设施、生态环保、公共服务等方面加强统筹协调，实现分工协作和优势互补，拓展新的发展空间。


　　(一)着力打造山东半岛蓝色经济区。根据胡锦涛总书记关于大力发展海洋经济、科学开发海洋资源、培育海洋优势产业、打造和建设好山东半岛蓝色经济区的科学论述，加快推进总体规划编制，争取进入&ldquo;十二五&rdquo;规划，上升为国家战略。一是搞好重大课题研究。在海洋立体空间布局与资源开发、海洋优势主导产业发展、中日韩区域合作实验区、区域经济一体化等方面拿出高质量研究成果，为山东半岛蓝色经济区规划建设提供理论支撑和决策依据。二是先期推进蓝色经济区重大基础设施、重点产业和示范园区项目建设。优化基础设施建设布局，抓紧开展胶东半岛大型国际机场建设前期工作，开工建设青烟威荣城际铁路等一批铁路和高速公路重点项目，加强环海防潮体系建设。强化产业发展的规划引导，重点支持海洋高科技研发、海洋优势产业、临海高技术产业和新兴产业发展。规划建设一批具有重大引领作用的蓝色经济发展示范园区。三是加大政策扶持力度。重点围绕财税、投融资、土地、海域等领域，研究出台专项扶持政策，积极争取国家政策支持。按照&ldquo;规划统筹、交通同网、信息共享、市场同体、环境同治、产业互动&rdquo;的总体要求，抓紧研究制定推进区域一体化发展的指导意见。


　　(二)全力推进黄河三角洲高效生态经济区建设。抓紧出台贯彻黄河三角洲高效生态经济区发展规划的具体实施意见，分解任务目标，落实工作责任，创新体制机制，推动黄河三角洲开发在今年开好头、起好步。一是基础设施先行。加强基础设施一体化建设，形成配套完善的水利设施、快捷畅通的交通网络和安全清洁的能源保障体系。特别要先期搞好铁路、公路、港口、机场建设，增强发展高效生态经济的支撑能力。二是抓好重点项目。根据总体功能定位，充分发挥比较优势，依托东营、滨州、潍北和莱州四大临港产业区，启动一批规划确定的重大项目，加快发展高效生态农业、环境友好型工业和现代服务业，探索资源高效利用、生态持续改善、结构不断优化的高效生态经济发展路子。三是区域一体招商。办好黄河三角洲高效生态经济区投资贸易洽谈会，打造区域招商引资新平台。四是落实改革措施。加强对规划政策的深度研究，促进土地开发、地方金融等政策尽快落实。


　　(三)扎实推进胶东半岛高端产业聚集区、省会济南和鲁南临港产业带建设。抓紧编制胶东半岛高端产业聚集区发展规划，立足于世界技术前沿，努力打造高端产业、高端产品和高端技术自主创新平台，提高产业核心竞争力，形成黄渤海地区新的经济增长极。大力发展省会经济，提高省会综合服务功能。启动济南与周边各市城际轨道交通规划建设，促进区域交通通信一体化。加快出台鲁南临港产业带发展规划，推进日照钢铁精品基地建设，集中培植钢铁、电力、石化、木浆造纸等临港产业，带动鲁南地区加快崛起。


　　(四)推动西部地区加快发展。继续完善和落实对西部地区的各项扶持政策，进一步加大财政转移支付力度，逐步缩小地区间公共服务差距。西部地区要从本地实际出发，创新发展思路，明确产业定位，拓宽发展路子。大力发展县域经济，提高县级财政实力。同时，扎实做好对西藏、新疆等地的对口援助工作，确保援建北川三年任务两年基本完成。


　　六、加大改善民生和社会建设力度


　　保障和改善民生是发展的根本目的，也是发展的持久动力。必须把改善民生、发展社会事业作为转方式、调结构的内在要求，做到真心关注、真正落实、真见成效。


　　(一)千方百计扩大就业。把促进就业作为经济社会发展的优先目标，继续实施更加积极的就业政策，围绕重点人群统筹做好就业工作。建立健全公共投资带动就业增长机制，深入挖掘政策投资和大项目带动就业增长潜力，努力扩大中小城镇和中小企业吸纳就业容量。继续做好援企稳岗工作。进一步完善财税、担保贷款、创业培训和社会保险补贴等优惠扶持政策，鼓励高校毕业生到中小企业、非公有制企业、城乡基层就业和自主创业。加快建立服务、培训、维权三位一体的农村劳动力输出工作机制，广辟就业渠道，组织好农民外出就业、就地创业。重点针对零就业家庭、残疾人、低保对象、破产企业职工和就业困难的毕业生，开发更多社会公益岗位，积极开展就业援助。强化公共就业服务，健全失业动态监测体系，建立统一规范的城乡人力资源市场。就业是民生之本，促进就业是各级政府的重要职责。我们要通过不懈努力，逐步实现人口大省充分就业的目标。


　　(二)健全城乡社保体系。一是加强农村社会保障制度建设。稳妥推进新型农村社会养老保险试点，加大地方财政配套资金投入，完善配套措施，引导农民自觉自愿参保，把这件惠及广大农民的好事做细、做实。二是完善城镇社会保障制度。进一步完善企业职工基本养老保险省级统筹，搞好社会保险关系跨地区转移接续，企业退休人员基本养老金今年再提高10%。积极推进农民工参加工伤保险，强化工伤、职业病预防措施。推进失业保险市级统筹，扩大基金支出范围，提高失业保险标准。加强社会保险扩面征缴，抓好非公有制经济从业人员、农民工、失地农民和灵活就业人员参保工作。加快社会保险信息化建设，强化社会保险基金监管，保证基金安全。三是进一步完善社会救助体系。扩大城镇低保覆盖面，逐步把低保边缘家庭纳入救助范围，农村低保标准提高到每人每年不低于1200元。大力推进残疾人社会保障和服务体系建设，建设省残疾人康复中心，实施贫困残疾儿童康复救助计划，对纳入城乡低保的重度残疾人每人每月再给予不低于50元的生活补贴。加强法律援助工作，维护困难群体的合法权益。发展老龄事业，支持社会力量兴办城乡养老服务设施，增强公益性养老服务设施和社区养老服务能力。开展慈善活动，倡导志愿服务。完善的社会保障体系是群众生活的安全网。要随着政府财力的增长，逐年加大投入，使我省社保体系实现广覆盖、可持续，不断提高保障水平。


　　(三)优先发展教育事业。一是推动基础教育均衡发展。加快中小学办学条件标准化建设，大力推进中小学校舍安全工程，继续实施农村中小学教学仪器更新工程，进一步扩大农村中小学&ldquo;两热一暖一改&rdquo;工程试点，改善农村办学条件。进一步完善义务教育经费保障机制，统一城乡生均公用经费标准。全面落实家庭经济困难学生资助政策，不让一名孩子因家庭经济困难而失学。认真解决农民工子女义务教育问题。稳步推进高中教育，加快发展学前教育，提高学前三年教育普及率。按照&ldquo;面向全员、突出骨干、倾斜农村&rdquo;的原则做好教师培训工作，完善中小学教师补充机制，探索优质师资合理流动、均等配置机制，组织城镇教师支援农村教育。二是全面实施素质教育。继续完善&ldquo;政府主导、规范管理、课程核心、评价引领、督导保障&rdquo;的素质教育工作机制，促进学生提高实践能力和创新能力，得到全面发展。实施教育问责制度，进一步规范学校办学行为。深化基础教育课程改革，全面落实国家课程方案，重点推进教学方法、考试与评价制度改革。三是大力发展职业教育。启动农村职业教育强化计划，以就业为目标，加强县级职业学校建设，培植一批面向农村学生、强化就业能力的示范学校、特色学校和特色专业。对中等职业学校农村家庭经济困难学生和涉农专业学生免收学费。加快完善以市为主的职业教育管理体制，推动区域职教资源整合。四是提高高等教育质量。实施高校内涵提升工程，优化高校学科与专业结构，完善人才培养机制，促进高校准确定位，突出特色，不断提高办学水平。稳妥化解高校债务风险。今年省属普通高校生均经费再提高200元，医学专业提高300元。


　　(四)推动医药卫生事业改革发展。一是深入推进医药卫生体制改革。加快推进城镇职工和城镇居民医疗保险制度建设，逐步提高统筹层次和报销比例，城镇居民医保补助标准提高到100元。完善新农合运行机制，新农合人均筹资水平提高到120元，开展部分重大疾病救治试点，提高农民医疗保障水平。继续实施基本和重大公共卫生服务项目，促进基本公共卫生服务均等化。实施基本药物制度，推进公立医院改革试点，加强医疗质量管理和医疗服务监督。二是完善基层医疗卫生服务体系。加快推进基层医疗卫生机构建设，实施以人才和技术帮扶为主的&ldquo;卫生强基工程&rdquo;，提升基层医疗卫生服务能力。今年规划建设中央支持的35所县级医院、93所中心乡镇卫生院，全面完成村卫生室建设任务，城市社区卫生服务覆盖率达到97%以上。三是加强传染病防控体系建设。突出抓好甲型H1N1流感、手足口病等重点传染病防治工作，进一步完善疫情监测网络，提高传染病预防和救治能力。深入开展爱国卫生运动和健康教育，全面启动城乡环境卫生整治行动，提高居民健康水平。四是重视发展中医药事业。进一步健全中医药服务体系，加强国家和省中医临床研究基地建设，实施提升中医药服务能力工程，加快中药产业发展。


　　坚持人口计生工作的大方向不动摇。强化人口和计划生育目标责任制，抓好县乡两级计生服务站建设，完善利益导向机制，稳定低生育水平，提高人口素质，搞好第六次人口普查，促进人口计生工作再上新水平。


　　(五)加快城乡保障性住房建设。一是加大城市保障性住房建设力度。编制实施保障性住房建设3年规划，开展住房公积金支持保障性住房建设试点，规范住房保障管理。严格执行国家关于土地出让净收益按照不低于10%的比例用于廉租住房保障的规定。今年新增廉租住房2万户，为低收入家庭提供经济适用住房4万套。启动政府公共租赁住房试点工作。二是加快推进棚户区改造。加大资金投入，用3年时间基本完成全省棚户区改造任务。鼓励金融机构向符合条件的城市和国有工矿棚户区改造项目提供贷款。今年改造完成400万平方米，解决4.2万户棚户区居民的住房问题。三是深入推进农村住房建设与危房改造。进一步完善资金、土地、信贷政策，加大对农民补贴力度，坚持规划引导，尊重群众意愿，重点推进城中村、城边村、乡镇驻地、大企业周边和经济强村的整体改造，同步实施村镇道路、供排水、照明、污水垃圾处理等配套设施建设，今年再开工建设农房100万户，改造危房18.5万户。要通过全省上下的共同努力，使城镇困难群众的住房条件得到显著改善，使广大农民逐步实现过上与城里人一样生活的美好愿望。


　　(六)完善公共文化服务体系。一是加强社会主义核心价值体系建设，扎实推进理想信念和思想道德教育，深入开展文明城市、文明村镇、文明行业等群众性精神文明创建活动，促进哲学和社会科学繁荣发展。二是建立完善省、市、县、乡、村五级公共文化服务网络。规划建设济南大剧院、省美术馆和省艺术馆，加快市县图书馆、博物馆、文化馆等公共文化设施的升级改造，全面完成1388个乡镇综合文化站建设任务。继续抓好文化惠民工程，推动公益性文化设施免费开放。深入开展&ldquo;扫黄打非&rdquo;，严厉打击互联网和手机媒体淫秽色情及低俗信息传播。三是加强文化遗产保护。继续实施国家自然文化遗产地、历史文化名城名镇名村、抢救性文物等保护设施建设规划，完善重点文物保护机制，加强非物质文化遗产保护和资源利用。扎实推进中华文化标志城建设，启动孔子博物馆和孔子学院总部国际青少年研修基地项目。筹办好上海世博会山东馆及相关活动，办好首届中国非物质文化遗产博览会和第三届山东文化产业博览会，启动青岛世界园艺博览会和第十届中国艺术节筹备工作。四是积极发展体育事业。贯彻实施《全民健身条例》，用好&ldquo;十一运&rdquo;丰富遗产，广泛开展全民健身活动，促进群众体育与竞技体育协调发展。办好第二十二届全省运动会，力争我省运动员在广州亚运会上创造好成绩。


　　(七)维护社会和谐稳定。一是高度重视安全生产。认真开展&ldquo;安全生产基层基础年&rdquo;活动，落实政府安全监管职责和企业安全生产主体责任，深化道路交通、烟花爆竹等重点领域专项整治和隐患排查治理，坚决遏制重大事故发生，实现全省安全生产形势持续稳定。二是高度重视食品药品安全工作。加强食品安全监管综合协调，完善监管机制，实现食品安全无缝隙、动态化监管。进一步规范市场秩序，严厉打击食品药品制假售假行为，切实维护群众的饮食用药安全。三是高度重视平安创建工作。坚持领导干部接访制度，妥善处理土地征用、拆迁安置、企业改制、环境污染、劳资纠纷和涉法涉诉等方面的矛盾和问题。完善应急管理体制，妥善处置各类突发公共事件和自然灾害。扎实抓好社会治安防控体系建设，加强综合治理，依法防范和严厉打击各类违法犯罪活动。加强国防建设、人民防空、民兵预备役建设，深入开展双拥共建，做好优抚安置工作，巩固军政军民团结。四是高度重视民族宗教工作。坚持&ldquo;共同团结奋斗、共同繁荣发展&rdquo;的主题，巩固平等、团结、互助、和谐的社会主义民族关系。全面贯彻党的宗教工作基本方针，依法管理宗教事务。


　　七、加快建设服务型政府


　　为人民服务是各级政府的神圣职责。今年，要在全面完成政府机构改革任务的基础上，下气力转变政府职能，建设服务型政府，更好地为发展服务、为基层服务、为群众服务。


　　第一，加快转变政府职能。深入推进政企分开、政资分开、政事分开、政府与中介组织分开，更大程度地发挥市场在资源配置中的基础性作用，努力为市场主体创造良好发展环境。把公共服务和社会管理放在更加重要的位置，促使更多的公共资源向农村、基层、欠发达地区和困难群众倾斜，为人民群众提供良好的公共服务。深化行政审批制度改革，确保政府机构改革中要求取消、下放、转移的事项落实到位。加快推进行政问责的制度化、规范化，加大对行政不作为和乱作为的问责力度，维护社会公平正义。


　　第二，切实搞好政务公开。提高政府信息公开水平，坚持&ldquo;公开是原则，不公开是例外&rdquo;，围绕社会广泛关注的重大事项，扩大主动公开信息量。建立健全社会热点跟踪机制，及时回应群众呼声，增强公开的针对性。强化政府决策公开，凡涉及群众切身利益的重大事项，决策前要采取各种有效形式，征求和听取群众意见，决策后要及时向社会公开。要向社会公布行政职权目录和运行流程，规范行政自由裁量权。抓好政府门户网站、省(市)长信箱、政府服务热线等平台建设，更好地方便群众办事。


　　第三，全面推进依法行政。严格按照法定权限和程序行使权力、履行职责，规范行政行为，做到严格执法、公正执法、文明执法。严格执行人大及其常委会的决议、决定，认真做好人大代表建议和政协委员提案办理工作，主动听取各民主党派、工商联、各人民团体和人民群众的意见建议。加强政府立法和行政复议应诉工作，对群众提出的与行政机关具体行政行为有关的申请和投诉事项，依法予以受理，不推不拖，做到事事有回音，件件有结果。


　　第四，努力加强政风建设。牢固树立执政为民理念，强化服务和公仆意识，虚心向群众学习，热心为群众服务。坚持工作重心下移，深入基层，调查研究，帮助解决实际问题。要狠抓工作落实，提高公信力和执行力。大力精减会议和文件，提倡视频会议和网上办公。自觉树立过紧日子的思想，坚决杜绝劳民伤财的形式主义和各种铺张浪费现象。加强公务员队伍建设，营造学习氛围，优化知识结构，提高综合素质。


　　第五，认真搞好反腐倡廉。坚持廉洁从政、从严治政，加快推进惩治和预防腐败体系建设。深入开展反腐倡廉教育，筑牢拒腐防变的思想道德防线。坚持用制度管权、管事、管人，提高制度执行力。继续加大案件查处力度，严肃查办腐败分子。自觉接受人大法律监督、政协民主监督和新闻舆论监督，强化监察、审计等专门监督，把政府工作置于人民群众监督的阳光之下。


　　各位代表，做好今年的工作，任务艰巨繁重，责任重大光荣。我们要紧密团结在以胡锦涛同志为总书记的党中央周围，坚持以邓小平理论和&ldquo;三个代表&rdquo;重要思想为指导，深入贯彻落实科学发展观，在省委的坚强领导下，开拓进取、扎实工作，不断夺取建设经济文化强省、实现富民强省新跨越的更大胜利！
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author>山东省省长 姜大明</author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-5-14 8:59:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realtyunscramble/2010-04/7.html</link>
      <description></description>
      <text>

图表：央行提高第二套(含）以上住房贷款首付不得低于40% 新华社发
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新华网北京9月28日电（记者王宇 张旭东） 中国人民银行、中国银监会27日晚间联合下发关于加强商业性房地产信贷管理的通知。根据通知，对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知指出，将严格住房消费贷款管理。商业银行应重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，且只能对购买主体结构已封顶住房的个人发放住房贷款。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以下的，贷款首付款比例（包括本外币贷款，下同）不得低于20%；对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的，贷款首付款比例不得低于30%；对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍，而且贷款首付款比例和利率水平应随套数增加而大幅度提高，具体提高幅度由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定，但借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知称，将严格房地产开发贷款。对项目资本金（所有者权益）比例达不到35%或未取得土地使用权证书、建设用地规划许可证、建设工程规划许可证和施工许可证的项目，商业银行不得发放任何形式的贷款；对经国土资源部门、建设主管部门查实具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款；对空置3年以上的商品房，商业银行不得接受其作为贷款的抵押物。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知要求商业银行不得向房地产开发企业发放专门用于缴交土地出让金的贷款。对政府土地储备机构的贷款应以抵押贷款方式发放，且贷款额度不得超过所收购土地评估价值的70%，贷款期限最长不得超过2年。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知对商业用房购房贷款进行规范，要求利用贷款购买的商业用房应为已竣工验收的房屋。商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;通知要求商业银行应密切监测房地产价格变化及其对信贷资产质量的影响状况，切实加强商业性房地产信贷管理和内控机制建设，积极防范房地产信贷风险。 [阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; [答记者问] &middot; 打击囤地囤房 抑制恶意炒作哄抬房价 
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &mdash;&mdash;&mdash;中国人民银行、中国银监会有关负责人就调整商业性房地产信贷政策答记者问 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国人民银行、中国银行业监督管理委员会9月27日共同发布了《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》（以下简称《通知》），对商业性房地产信贷政策进行了调整。有关负责人就此次政策调整回答了记者提出的问题。

图表：第二套(含）以上住房贷款首付比例提高到不低于40% 新华社发


    
        
            &middot;解读信贷新政
        
    


&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 商业用房购房贷款首付款比例不得低于50% 
&nbsp;&nbsp; 《中国人民银行 中国银行业监督管理委员会 关于加强商业性房地产信贷管理的通知》 全文 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为进一步防范商业用房贷款风险，《通知》还规定，商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体的首付款比例、贷款期限和利率水平由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定；对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%，贷款期限和利率水平按照商业性用房贷款管理规定执行。 [阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 40%首付+1.1倍利率 &ldquo;二套房&rdquo;戴上&ldquo;紧箍咒&rdquo;
&nbsp;&nbsp; &nbsp;9月13日央行年内第五次加息后，目前的五年期贷款基准利率已达到7.83％。新规实施后，商业用房和居民&ldquo;二套房&rdquo;的五年期房贷利率将提高至8.613％。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对此，建行新闻发言人胡昌苗接受记者采访时表示，近年来，全国固定资产投资增速持续走高，其中房地产投资增长尤为突出，部分地区出现了投资过热、地价和房价持续快速上涨；个人购买多套房产的情况也日益增多。对此，建行近期先后调整房贷政策，规定个人住房货款重点支持一手自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。胡昌苗表示，政策调整的重要目的之一，就是使有限的信贷资源更好地集中用于改善中低收入居民的住房条件，遏制投机炒作。[阅读全文]


    
        
            &middot;房贷新政对经济社会的影响
        
    



政策预期酝酿已有时日，市场对利空提前有所消化。楼市、股市究竟有多大关联？资料图片
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 新政剑指投机 股市料无大碍 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;政策预期酝酿已有时日，市场对利空提前有所消化。近日多数房地产股已经出现相当幅度的调整，利空影响也得到了相应的释放，降低了市场大幅震荡的风险。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;央行、银监会终于赶在节前烧了&ldquo;一把火&rdquo;，将第二套购房的房贷首付比例提高至不低于40%，外加把房贷利率&ldquo;打九折&rdquo;变成了&ldquo;涨一成&rdquo;。不过分析人士认为 ，这把火既不是针对股市，也不太可能烧到股市，长远看反而会避免楼市风险转移到股市。无论是房地产股还是大盘，出现剧烈震荡的可能性都不大。原本打算持股过节的股民们大可按兵不动。 [阅读全文]


    
        
            &middot;商业银行对房贷新政的反应
        
    



建行调整房贷政策 重点支持购买首套自用住房 资料图片
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot; 建行调整房贷政策 重点支持购买首套自用住房 
&nbsp; 　新华网北京９月２７日专电（记者 任芳 刘琳）中国建设银行新闻发言人２７日表示，建行个人住房贷款将重点支持购买第一套自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。 
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;建行新闻发言人介绍，近年来，全国固定资产投资增速持续走高，其中房地产投资增长尤为突出，部分地区出现了投资过热，地价和房价持续快速上涨。个人购买多套房产的情况也日益增多。为防范金融风险，促进房地产市场健康发展，建设银行根据国家有关政策要求，结合自身情况，主动落实宏观调控，决定进一步细化首付款比例要求。[阅读全文]
&nbsp;&nbsp;&nbsp; &middot;建行全国发文调整第二套房贷款成数利率
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 据建行新闻发言人介绍，建行进一步细化了住房货款首付款比例要求，具体包括个人住房货款重点支持一手自用住房，对第二套（含）以上住房贷款，逐步降低贷款成数，最高不超过六成。同时，对申请贷款购买第二套（含）以上住房且第一套住房贷款尚未还清的客户，贷款利率不低于同期限同档次贷款基准利率。[阅读全文]
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 14:59:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realtyunscramble/2010-04/6.html</link>
      <description></description>
      <text>中国人民银行、中国银行业监督管理委员会9月27日共同发布了《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》（以下简称《通知》），对商业性房地产信贷政策进行了调整。有关负责人就此次政策调整回答了记者提出的问题。

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 9月13日，2007秋季河南住房展示交易会在河南郑州开幕，来自河南各地市的几十家房产商参加了本次交易会。这是市民在观看楼盘模型（9月13日摄）。新华社记者 朱祥 摄
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》出台的背景是什么？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：2005年以来，针对部分地区房价上涨较快、住房供应结构性矛盾突出等问题，中央出台了一系列调控措施，并取得初步成效，但房地产市场上仍然存在囤积土地、囤积房源，住房建设和消费模式不合理等亟待解决的问题。今年8月底，全国城市住房工作会议召开，国务院领导就加大房地产政策调控力度，引导住房需求，进一步完善有区别的信贷调控政策做了进一步部署。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为贯彻落实全国城市住房工作会议精神，人民银行、银监会从防范房地产信贷风险的角度，进一步完善了商业性房地产信贷管理措施。《通知》在重申原有房地产信贷调控政策的同时，重点调整和细化了房地产开发贷款和住房消费贷款管理政策。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》的主要内容有哪些？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》主要对以下政策进行了调整：一是进一步严格房地产开发贷款条件。《通知》规定，对经国土资源、建设主管部门查实的具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得发放贷款。二是严格住房消费贷款管理，重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，并提高了第二套（含）以上住房贷款的首付款比例和利率水平，同时严禁发放贷款额度随房产评估价值浮动、不指明用途的住房抵押贷款。三是明确提高商业用房购房贷款的最低首付款比例和利率水平。四是加强房地产信贷征信管理。要求商业银行做好贷前查询、贷后录入相关信息等工作，充分利用信贷征信系统防范信贷风险。五是要求所有商业银行（包括外资银行）按照《通知》及通知精神和相关政策，抓紧制定或完善房地产信贷业务管理操作细则，并向监管部门报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么不得对囤积土地、囤积房源的房地产开发企业发放贷款？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：针对近期房地产市场上出现的囤积土地、囤积房源、恶意炒作、哄抬房价等问题，《国务院办公厅关于转发建设部等部门关于调整住房供应结构稳定住房价格意见的通知》（国办发[2006]37号，以下简称37号文件）明确提出要加大对闲置土地的处置力度，切实整治房地产交易环节捂盘惜售、囤积房源等违法违规行为，同时要求商业银行从严控制对闲置土地和空置商品房较多的开发企业的展期贷款或任何形式的滚动授信。为切实贯彻落实37号文件，提高政策执行的可操作性，并进一步严格房地产开发贷款条件，《通知》明确规定，对经国土资源、建设主管部门查实的有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款，旨在利用信贷手段进一步促使房地产开发企业加快土地、住房开发速度，增加市场供应，缓解供需矛盾。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》对住房信贷政策做了哪些调整？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》以购房的套数和套型建筑面积为标准，设计了不同的最低首付款比例、利率水平。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为继续支持中低收入家庭通过信贷解决住房问题，引导居民形成资源节约型的住房消费观念、理性消费，《通知》重申了对购买首套自住房且套型建筑面积90平方米以下的借款人，仍执行20%的贷款最低首付款比例规定；对购买首套自住房且套型建筑面积90平方米以上的借款人，继续执行30%的贷款最低首付款比例规定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为切实防范金融风险，《通知》对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套（含）以上住房的借款人，提出了较为严格的限制措施，明确要求贷款最低首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍；同时要求商业银行随套数增加而大幅度提高贷款最低首付款比例和利率。同时，为保障借款人的还款能力，防范信贷风险，《通知》强调借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;需要注意的是，随着借款人购房套数的增加，最低首付款比例和利率的上调幅度将进一步增大，抑制效果会更加明显。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：《通知》为什么提高商业用房贷款的首付款比例和利率水平？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：商业用房与居民住房不同，购买商业用房的投资性较强、经营风险较高，因而商业银行在发放商业用房贷款时就承担了较大的风险。在目前房地产价格持续较快上涨的背景下，为进一步防范商业用房贷款风险，《通知》规定商业用房贷款的首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体由商业银行根据贷款风险管理相关原则自住确定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时，考虑到部分 &ldquo;商住两用房&rdquo;确用于满足居民住房需求，《通知》将&ldquo;商住两用房&rdquo;的贷款最低首付款比例由原来的40%提高到45%，其调整幅度小于商业用房调整幅度。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：如何界定《通知》中的&ldquo;首套自住房&rdquo;和&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：《通知》中的&ldquo;首套自住房&rdquo;是指借款人第一次利用贷款所购买的用于自住的房屋。&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;是指借款人利用贷款所购买的首套自住房以外的其他住房。《通知》要求商业银行在接受个人住房贷款申请后，应及时通过中国人民银行个人信用信息基础数据库对借款人信用状况予以查询，贷款申请批准后再将相关信息及时录入该数据库，以此确保对&ldquo;首套自住房&rdquo;和&ldquo;第二套（含）以上住房&rdquo;的认定。借款人也应按诚实守信原则在贷款合同中如实填写所贷款项用于购买第几套住房的相关信息。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：&ldquo;个人住房循环授信&rdquo;等贷款产品的主要特点是信用额度随房价的不断攀升而增加，如果房价出现剧烈波动，贷款的信用风险将显著上升。《通知》规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款，主要目的是为了防止商业银行过度授信，维护金融稳定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前我国房地产市场价格上涨较快，存在明显的非理性因素,商业银行面临的市场风险显著增加。近年来，我国住房抵押消费贷款增长很快，但违约风险已有抬头趋势。而&ldquo;房价重估追加按揭&rdquo;一类的住房贷款创新业务增长很快，风险管控措施尚不完善，一旦房价大幅波动，容易引发商业银行不良贷款的激增。《通知》规定不得发放此类贷款，有利于降低信贷风险，维护房地产金融市场的健康平稳发展。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：为什么要强调加强房地产信贷征信管理？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：加强房地产信贷征信管理，目的是让商业银行充分利用人民银行信贷征信系统，加强贷前审查，有效防范房地产贷款风险。一方面，商业银行可以通过查询人民银行企业信用信息基础数据库和个人信用信息基础数据库，核实借款人的基础信息、财务信息、信贷信息以及信用状况等情况，加强贷前审查。另一方面，《通知》要求商业银行发放贷款后，应将借款人基础信息、贷款信息录入相关数据库，可以进一步完善房地产信贷征信系统。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问：如何保证《通知》各项政策得到认真贯彻落实？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答：为保证《通知》各项政策的有效落实，《通知》要求，各商业银行应根据本通知制定相应的实施细则，并向中国人民银行和中国银行业监督管理委员会报备。同时《通知》要求监管部门加强&ldquo;窗口指导&rdquo;和检查力度。中国人民银行和银监会将对金融机构房地产信贷管理加强&ldquo;窗口指导&rdquo;和风险提示，加大违规查处力度，强化房地产信贷征信管理，督促商业银行切实完善房地产信贷管理，贯彻落实国家房地产宏观调控政策。人民银行和银监会将对商业银行执行情况加强监督检查。


&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2007年9月18日9时30分，建设部住宅与房地产业司司长沈建忠接受中国政府网专访，谈&ldquo;多渠道解决城市低收入家庭住房问题&rdquo;。图为嘉宾回答网友问题。（中国政府网 王翰林 摄）
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 央行、银监会解答商业性房地产信贷政策调整热点
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 中国人民银行、中国银监会２７日夜联合发布《关于加强商业性房地产信贷管理的通知》，对商业性房地产信贷政策进行调整。那么，此次对住房信贷政策究竟做了哪些调整？为什么不得对囤积土地、囤积房源的房地产开发企业发放贷款？为什么提高商业用房贷款的首付款比例和利率水平？为什么规定不得发放&ldquo;随房价上涨追加贷款&rdquo;的住房贷款？为什么强调加强房地产信贷征信管理？对此，央行和银监会有关负责人回答了记者的提问。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:48:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/5.html</link>
      <description></description>
      <text>
&nbsp;&nbsp; 中国人民银行上海总部,各分行、营业管理部,各省会（首府）城市中心支行、副省级城市中心支行；各银监局；各国有商业银行、股份制商业银行：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;根据2007年全国城市住房工作会议精神及《国务院关于解决低收入家庭住房困难的若干意见》(国发〔2007〕24号)、《国务院办公厅转发建设部等部门关于调整住房供应结构稳定住房价格意见的通知》（国办发〔2006〕37号）等政策规定，现就加强商业性房地产信贷管理的有关事项通知如下：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、严格房地产开发贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对项目资本金（所有者权益）比例达不到35%或未取得土地使用权证书、建设用地规划许可证、建设工程规划许可证和施工许可证的项目，商业银行不得发放任何形式的贷款；对经国土资源部门、建设主管部门查实具有囤积土地、囤积房源行为的房地产开发企业，商业银行不得对其发放贷款；对空置3年以上的商品房，商业银行不得接受其作为贷款的抵押物。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行对房地产开发企业发放的贷款只能通过房地产开发贷款科目发放，严禁以房地产开发流动资金贷款或其他贷款科目发放。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行发放的房地产开发贷款原则上只能用于本地区的房地产开发项目，不得跨地区使用。对确需用于异地房地产开发项目并已落实相应风险控制措施的贷款，商业银行在贷款发放前应向监管部门报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、严格规范土地储备贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行不得向房地产开发企业发放专门用于缴交土地出让金的贷款。对政府土地储备机构的贷款应以抵押贷款方式发放，且贷款额度不得超过所收购土地评估价值的70%，贷款期限最长不得超过2年。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、严格住房消费贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应重点支持借款人购买首套中小户型自住住房的贷款需求，且只能对购买主体结构已封顶住房的个人发放住房贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应提请借款人按诚实守信原则,在住房贷款合同中如实填写所贷款项用于购买第几套住房的相关信息。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以下的，贷款首付款比例（包括本外币贷款，下同）不得低于20%；对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的，贷款首付款比例不得低于30%；对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套(含）以上住房的，贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次基准利率的1.1倍，而且贷款首付款比例和利率水平应随套数增加而大幅度提高，具体提高幅度由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定，但借款人偿还住房贷款的月支出不得高于其月收入的50%。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行不得发放贷款额度随房产评估价值浮动、不指明用途的住房抵押贷款；对已抵押房产，在购房人没有全部归还贷款前，不得以再评估后的净值为抵押追加贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、严格商业用房购房贷款管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;利用贷款购买的商业用房应为已竣工验收的房屋。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业用房购房贷款首付款比例不得低于50%，期限不得超过10年，贷款利率不得低于中国人民银行公布的同期同档次利率的1.1倍，具体的首付款比例、贷款期限和利率水平由商业银行根据贷款风险管理相关原则自主确定；对以&ldquo;商住两用房&rdquo;名义申请贷款的，首付款比例不得低于45%，贷款期限和利率水平按照商业性用房贷款管理规定执行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、加强房地产信贷征信管理
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行接受房地产开发企业贷款申请后，应及时通过中国人民银行企业信用信息基础数据库对借款企业信用状况进行查询;贷款申请批准后，应将相关信息录入企业信用信息基础数据库，详细记载房地产开发企业的基本信息、借款金额、贷款期限以及违约情况等。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行接受个人住房贷款申请后，应及时通过中国人民银行个人信用信息基础数据库对借款人信用状况进行查询;贷款申请批准后，应将相关信息及时录入个人信用信息基础数据库，详细记载借款人及其配偶的身份证号码、购房套数、贷款金额、贷款期限、房屋抵押状况以及违约信息等。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;六、加强房地产贷款监测和风险防范工作
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商业银行应密切监测房地产价格变化及其对信贷资产质量的影响状况，切实加强商业性房地产信贷管理和内控机制建设，积极防范房地产信贷风险。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国人民银行各分支机构、各银监局应加强辖区内金融机构房地产信贷管理的&ldquo;窗口指导&rdquo;，加大对相关违规行为的查处力度。要跟踪房地产信贷政策执行过程中出现的新情况、新问题，并及时向中国人民银行、中国银行业监督管理委员会报告。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各商业银行（包括中资银行、外商独资、中外合资商业银行以及外国银行分行等）要认真贯彻落实国家房地产宏观调控政策，切实加强房地产信贷风险管理，要根据本通知精神和国家各项房地产信贷政策规定，抓紧制定或完善房地产信贷业务管理操作细则，并向中国人民银行、中国银行业监督管理委员会报备。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各政策性银行未经中国人民银行、中国银行业监督管理委员会批准，不得发放商业性房地产贷款。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;请中国人民银行各分行、营业管理部、省会（首府）城市中心支行，各省（自治区、直辖市）银监局将本通知联合转发至辖区内城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、城乡信用社及外资银行。
中国人民银行 中国银行业监督管理委员会
二〇〇七年九月二十七日
</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:42:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/4.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;


各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《国务院办公厅关于促进房地产市场平稳健康发展的通知》（国办发〔2010〕4号）印发后，全国房地产市场整体上出现了一些积极变化。但近期部分城市房价、地价又出现过快上涨势头，投机性购房再度活跃，需要引起高度重视。为进一步落实各地区、各有关部门的责任，坚决遏制部分城市房价过快上涨，切实解决城镇居民住房问题，现就有关问题通知如下：
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、各地区、各有关部门要切实履行稳定房价和住房保障职责
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）统一思想，提高认识。住房问题关系国计民生，既是经济问题，更是影响社会稳定的重要民生问题。房价过高、上涨过快，加大了居民通过市场解决住房问题的难度，增加了金融风险，不利于经济社会协调发展。各地区、各有关部门必须充分认识房价过快上涨的危害性，认真落实中央确定的房地产市场调控政策，采取坚决的措施，遏制房价过快上涨，促进民生改善和经济发展。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）建立考核问责机制。稳定房价和住房保障工作实行省级人民政府负总责、城市人民政府抓落实的工作责任制。住房城乡建设部、监察部等部门要对省级人民政府的相关工作进行考核，加强监督检查，建立约谈、巡查和问责制度。对稳定房价、推进保障性住房建设工作不力，影响社会发展和稳定的，要追究责任。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、坚决抑制不合理住房需求
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）实行更为严格的差别化住房信贷政策。对购买首套自住房且套型建筑面积在90平方米以上的家庭（包括借款人、配偶及未成年子女，下同），贷款首付款比例不得低于30%；对贷款购买第二套住房的家庭，贷款首付款比例不得低于50%，贷款利率不得低于基准利率的1.1倍；对贷款购买第三套及以上住房的，贷款首付款比例和贷款利率应大幅度提高，具体由商业银行根据风险管理原则自主确定。人民银行、银监会要指导和监督商业银行严格住房消费贷款管理。住房城乡建设部要会同人民银行、银监会抓紧制定第二套住房的认定标准。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;要严格限制各种名目的炒房和投机性购房。商品住房价格过高、上涨过快、供应紧张的地区，商业银行可根据风险状况，暂停发放购买第三套及以上住房贷款；对不能提供1年以上当地纳税证明或社会保险缴纳证明的非本地居民暂停发放购买住房贷款。地方人民政府可根据实际情况，采取临时性措施，在一定时期内限定购房套数。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对境外机构和个人购房，严格按有关政策执行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）发挥税收政策对住房消费和房地产收益的调节作用。财政部、税务总局要加快研究制定引导个人合理住房消费和调节个人房产收益的税收政策。税务部门要严格按照税法和有关政策规定，认真做好土地增值税的征收管理工作，对定价过高、涨幅过快的房地产开发项目进行重点清算和稽查。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、增加住房有效供给
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（五）增加居住用地有效供应。国土资源部要指导督促各地及时制定并公布以住房为主的房地产供地计划，并切实予以落实。房价上涨过快的城市，要增加居住用地的供应总量。要依法加快处置闲置房地产用地，对收回的闲置土地，要优先安排用于普通住房建设。在坚持和完善土地招拍挂制度的同时，探索&ldquo;综合评标&rdquo;、&ldquo;一次竞价&rdquo;、&ldquo;双向竞价&rdquo;等出让方式，抑制居住用地出让价格非理性上涨。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（六）调整住房供应结构。各地要尽快编制和公布住房建设规划，明确保障性住房、中小套型普通商品住房的建设数量和比例。住房城乡建设部门要加快对普通商品住房的规划、开工建设和预销售审批，尽快形成有效供应。保障性住房、棚户区改造和中小套型普通商品住房用地不低于住房建设用地供应总量的70%，并优先保证供应。城乡规划、房地产主管部门要积极配合国土资源部门，将住房销售价位、套数、套型面积、保障性住房配建比例以及开竣工时间、违约处罚条款等纳入土地出让合同，确保中小套型住房供应结构比例严格按照有关规定落实到位。房价过高、上涨过快的地区，要大幅度增加公共租赁住房、经济适用住房和限价商品住房供应。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、加快保障性安居工程建设
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（七）确保完成2010年建设保障性住房300万套、各类棚户区改造住房280万套的工作任务。住房城乡建设部、发展改革委、财政部等有关部门要尽快下达年度计划及中央补助资金。住房城乡建设部要与各省级人民政府签订住房保障工作目标责任书，落实工作责任。地方人民政府要切实落实土地供应、资金投入和税费优惠等政策，确保完成计划任务。按照政府组织、社会参与的原则，加快发展公共租赁住房，地方各级人民政府要加大投入，中央以适当方式给予资金支持。国有房地产企业应积极参与保障性住房建设和棚户区改造。住房城乡建设部要会同有关部门抓紧制定2010-2012年保障性住房建设规划（包括各类棚户区建设、政策性住房建设），并在2010年7月底前向全社会公布。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、加强市场监管
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（八）加强对房地产开发企业购地和融资的监管。国土资源部门要加大专项整治和清理力度，严格依法查处土地闲置及炒地行为，并限制有违法违规行为的企业新购置土地。房地产开发企业在参与土地竞拍和开发建设过程中，其股东不得违规对其提供借款、转贷、担保或其他相关融资便利。严禁非房地产主业的国有及国有控股企业参与商业性土地开发和房地产经营业务。国有资产和金融监管部门要加大查处力度。商业银行要加强对房地产企业开发贷款的贷前审查和贷后管理。对存在土地闲置及炒地行为的房地产开发企业，商业银行不得发放新开发项目贷款，证监部门暂停批准其上市、再融资和重大资产重组。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（九）加大交易秩序监管力度。对取得预售许可或者办理现房销售备案的房地产开发项目，要在规定时间内一次性公开全部销售房源，并严格按照申报价格明码标价对外销售。住房城乡建设部门要对已发放预售许可证的商品住房项目进行清理，对存在捂盘惜售、囤积房源、哄抬房价等行为的房地产开发企业，要加大曝光和处罚力度，问题严重的要取消经营资格，对存在违法违规行为的要追究相关人员的责任。住房城乡建设部门要会同有关部门抓紧制定房屋租赁管理办法，规范发展租赁市场。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各省（区、市）人民政府要对本地区房地产开发企业经营行为进行一次检查，及时纠正和严肃处理违法违规行为，检查处理结果要于2010年6月底之前报国务院。住房城乡建设部要会同有关部门组织抽查，确保检查工作取得实效。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十）完善房地产市场信息披露制度。各地要及时向社会公布住房建设计划和住房用地年度供应计划。住房城乡建设部要加快个人住房信息系统的建设。统计部门要研究发布能够反映不同区位、不同类型住房价格变动的信息。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院各有关部门要根据本通知精神，加快制定、调整和完善相关的政策措施，各司其职、分工协作，加强对各地的指导和监督检查。各地区、各有关部门要积极做好房地产市场调控政策的解读工作。新闻媒体要加强正面引导，大力宣传国家房地产市场调控政策和保障性住房建设成果，引导居民住房理性消费，形成有利于房地产市场平稳健康发展的舆论氛围。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; 国务院
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;二○一○年四月十七日</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:35:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/3.html</link>
      <description></description>
      <text>

    
        
            
            各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2008年四季度以来，各地区、各有关部门认真贯彻落实国务院关于促进房地产市场健康发展的一系列政策措施，取得了积极成效，新建商品住房成交面积大幅度增加，保障性安居工程建设进度进一步加快，这对于提振信心、活跃市场、解决低收入家庭住房困难问题、促进住房消费和投资，实现保增长、扩内需、惠民生的目标，发挥了重要作用。但是，随着房地产市场的回升，近期部分城市出现了房价上涨过快等问题，需要引起高度重视。为进一步加强和改善房地产市场调控，稳定市场预期，促进房地产市场平稳健康发展，经国务院同意，现就有关问题通知如下：
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、增加保障性住房和普通商品住房有效供给
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）加快中低价位、中小套型普通商品住房建设。对已批未建、已建未售的普通商品住房项目，要采取促开工、促上市措施，督促房地产开发企业加快项目建设和销售。要适当加大经济适用住房建设力度，扩大经济适用住房供应范围。商品住房价格过高、上涨过快的城市，要切实增加限价商品住房、经济适用住房、公共租赁住房供应。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）增加住房建设用地有效供应，提高土地供应和开发利用效率。各地要根据房地产市场运行情况，把握好土地供应的总量、结构和时序。城市人民政府要在城市总体规划和土地利用总体规划确定的城市建设用地规模内，抓紧编制2010－2012年住房建设规划，重点明确中低价位、中小套型普通商品住房和限价商品住房、公共租赁住房、经济适用住房、廉租住房的建设规模，并分解到住房用地年度供应计划，落实到地块，明确各地块住房套型结构比例等控制性指标要求。房价过高、上涨过快、住房有效供应不足的城市，要切实扩大上述五类住房的建设用地供应量和比例。要加强商品住房项目的规划管理，提高规划审批效率。要及时向社会公布住房用地年度供应计划，对需要办理农用地征转用手续的，要加快审批工作，确保供地计划落到实处。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、合理引导住房消费抑制投资投机性购房需求
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）加大差别化信贷政策执行力度。金融机构在继续支持居民首次贷款购买普通自住房的同时，要严格二套住房购房贷款管理，合理引导住房消费，抑制投资投机性购房需求。对已利用贷款购买住房、又申请购买第二套（含）以上住房的家庭（包括借款人、配偶及未成年子女），贷款首付款比例不得低于40%，贷款利率严格按照风险定价。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）继续实施差别化的住房税收政策。要严格执行国家有关个人购买普通住房与非普通住房、首次购房与非首次购房的差别化税收政策。对不符合规定条件的，一律不得给予相关税收优惠。同时，要加快研究完善住房税收政策，引导居民树立合理、节约的住房消费观念。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、加强风险防范和市场监管
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（五）加强房地产信贷风险管理。金融机构要进一步完善房地产信贷风险管理制度，坚持公平、有序竞争，严格执行信贷标准。要严格执行房地产项目资本金要求，严禁对不符合信贷政策规定的房地产开发企业或开发项目发放房地产开发贷款。人民银行、银监会要加大对金融机构房地产贷款业务的监督管理和窗口指导。有关部门要加强对信贷资金流向和跨境投融资活动的监控，防范信贷资金违规进入房地产市场，防止境外&ldquo;热钱&rdquo;冲击我国市场。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（六）继续整顿房地产市场秩序。住房城乡建设部门要会同有关部门，加大对捂盘惜售、囤积房源，散布虚假信息、扰乱市场秩序等违法违规行为的查处力度，加强对住房特别是保障性住房的工程质量安全监管。国土资源部门要严格土地出让价款的收缴，深化合同执行监管，加强对闲置土地的调查处理，严厉查处违法违规用地和囤地、炒地行为。价格等有关部门要强化商品住房价格监管，依法查处在房地产开发、销售和中介服务中的价格欺诈、哄抬房价以及违反明码标价规定等行为。税务部门要进一步加大对房地产开发企业偷漏税行为的查处力度。国有资产监管部门要进一步规范国有大企业的房地产投资行为。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（七）进一步加强土地供应管理和商品房销售管理。各地要综合考虑土地价格、价款缴纳、合同约定开发时限及企业闲置地情况等因素，合理确定土地供应方式和内容，探索土地出让综合评标方法。对拖欠土地价款、违反合同约定的单位和个人，要限制其参与土地出让活动。从严控制商品住房项目单宗土地出让面积。要结合当地实际，合理确定商品住房项目预售许可的最低规模，不得分层、分单元办理预售许可。已取得预售许可的房地产开发企业，要在规定时间内一次性公开全部房源，严格按照申报价格，明码标价对外销售。进一步建立健全新建商品房、存量房交易合同网上备案制度，加大交易资金监管力度。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（八）加强市场监测。地方人民政府要继续加强房地产市场统计、分析和监测，及时针对新情况、新问题提出解决措施和办法。有关部门要及时发布市场调控和相关统计信息，稳定市场预期。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、加快推进保障性安居工程建设
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（九）力争到2012年末，基本解决1540万户低收入住房困难家庭的住房问题。各地要通过城市棚户区改造和新建、改建、政府购置等方式增加廉租住房及经济适用住房房源，着力解决城市低收入家庭的住房困难。要加快建设限价商品住房、公共租赁住房，解决中等偏下收入家庭的住房困难。全面启动城市和国有工矿棚户区改造工作，继续推进林区、垦区棚户区改造。同时，加大农村危房改造力度，适当增加试点户数。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十）中央将加大对保障性安居工程建设的支持力度，适当提高对中西部地区廉租住房建设的补助标准，改进和完善中央补助资金的下达方式，调动地方积极性，确保资金使用效果。各地区、各有关部门要加强监督检查，确保保障性安居工程建设用地和资金的落实。同时，鼓励金融机构向符合条件的城市和国有工矿棚户区改造项目提供贷款。保障性安居工程的建设计划、建设进度和资金使用等情况，要及时向社会公示。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五、落实地方各级人民政府责任
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（十一）进一步健全和落实稳定房地产市场、解决低收入家庭住房困难问题由省级人民政府负总责，市、县人民政府抓落实的工作责任制。各地要结合本地区房地产市场情况，认真落实差别化的土地、金融、税收等政策，抓紧清理和纠正地方出台的越权减免税以及其他与中央调控要求不相符合的规定。对于境外机构和个人在境内投资购买房地产的，要严格按照现行政策执行。要按照支持居民合理住房消费、抑制投资投机性购房、增加有效供给、完善相关政策的原则，加大工作力度，促进房地产市场健康发展。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院有关部门要加强对各地贯彻落实房地产市场调控政策情况的检查和指导，对房价上涨过快的地区和城市要进行重点督查。各省、自治区、直辖市也要加大对市、县工作的指导力度，加强监督检查，确保各项工作措施落到实处。
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;　&nbsp;&nbsp;国务院办公厅
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;　&nbsp;&nbsp;二〇一〇年一月七日
            
        
    


    
        
        
    

</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-30 8:34:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/realty/2010-04/2.html</link>
      <description></description>
      <text>各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 为贯彻落实党中央、国务院关于进一步扩大内需、促进经济平稳较快增长的决策部署，加大保障性住房建设力度，进一步改善人民群众的居住条件，促进房地产市场健康发展，经国务院同意，现提出以下意见：
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一、加大保障性住房建设力度
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （一）争取用3年时间基本解决城市低收入住房困难家庭住房及棚户区改造问题。一是通过加大廉租住房建设力度和实施城市棚户区（危旧房、筒子楼）改造等方式，解决城市低收入住房困难家庭的住房问题。二是加快实施国有林区、垦区、中西部地区中央下放地方煤矿的棚户区和采煤沉陷区民房搬迁维修改造工程，解决棚户区住房困难家庭的住房问题。三是加强经济适用住房建设，各地从实际情况出发，增加经济适用住房供给。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2009年是加快保障性住房建设的关键一年。主要以实物方式，结合发放租赁补贴，解决260万户城市低收入住房困难家庭的住房问题；解决80万户林区、垦区、煤矿等棚户区居民住房的搬迁维修改造问题。在此基础上再用两年时间，解决487万户城市低收入住房困难家庭和160万户林区、垦区、煤矿等棚户区居民的住房问题。到2011年年底，基本解决747万户现有城市低收入住房困难家庭的住房问题，基本解决240万户现有林区、垦区、煤矿等棚户区居民住房的搬迁维修改造问题。2009年到2011年，全国平均每年新增130万套经济适用住房。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在加大保障性住房建设力度的同时，积极推进农村危房改造，国家加大支持力度。住房城乡建设部等有关部门要抓紧制定规划。&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （二）多渠道筹集建设资金。中央加大对廉租住房建设和棚户区改造的投资支持力度，对中西部地区适当提高补助标准。地方各级人民政府也要相应加大投入力度，按照国家的有关规定，多渠道筹集建设资金，增加保障性住房供给。对符合贷款条件的保障性住房建设项目，商业银行要加大信贷支持力度。同时，地方各级人民政府要确保保障性住房建设用地供应。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （三）开展住房公积金用于住房建设的试点。为拓宽保障性住房建设资金来源，充分发挥住房公积金的使用效益，选择部分有条件的地区进行试点，在确保资金安全的前提下，将本地区部分住房公积金闲置资金补充用于经济适用住房等住房建设。住房城乡建设部要会同有关部门抓紧制定试点方案。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 二、进一步鼓励普通商品住房消费
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （四）加大对自住型和改善型住房消费的信贷支持力度。在落实居民首次贷款购买普通自住房，享受贷款利率和首付款比例优惠政策的同时，对已贷款购买一套住房，但人均住房面积低于当地平均水平，再申请贷款购买第二套用于改善居住条件的普通自住房的居民，可比照执行首次贷款购买普通自住房的优惠政策。对其他贷款购买第二套及以上住房的，贷款利率等由商业银行在基准利率基础上按风险合理确定。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （五）对住房转让环节营业税暂定一年实行减免政策。将现行个人购买普通住房超过5年（含5年）转让免征营业税，改为超过2年（含2年）转让免征营业税；将个人购买普通住房不足2年转让的，由按其转让收入全额征收营业税，改为按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 将现行个人购买非普通住房超过5年（含5年）转让按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税，改为超过2年（含2年）转让按其转让收入减去购买住房原价的差额征收营业税；个人购买非普通住房不足2年转让的，仍按其转让收入全额征收营业税。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 以上政策暂定执行至2009年12月31日。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 三、支持房地产开发企业积极应对市场变化
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （六）引导房地产开发企业积极应对市场变化。房地产开发企业要根据市场变化和需求，主动采取措施，以合理的价格促进商品住房销售。地方各级人民政府要做好2008年年底前房地产项目工程款结算、农民工工资发放等工作的监督检查。对于房地产开发企业调整住房销售价格过程中出现的纠纷，要努力做好化解工作，引导当事人依据合同约定通过法律途径解决。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （七）支持房地产开发企业合理的融资需求。商业银行要根据信贷原则和监管要求，加大对中低价位、中小套型普通商品住房建设特别是在建项目的信贷支持力度；对有实力有信誉的房地产开发企业兼并重组有关企业或项目，提供融资支持和相关金融服务。支持资信条件较好的企业经批准发行企业债券，开展房地产投资信托基金试点，拓宽直接融资渠道。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （八）取消城市房地产税。为进一步公平税负，完善房地产税收制度，按照法定程序取消城市房地产税，内外资企业和个人统一适用《中华人民共和国房产税暂行条例》。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 四、强化地方人民政府稳定房地产市场的职责
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （九）落实地方人民政府稳定房地产市场的职责。稳定房地产市场实行由省级人民政府负总责，市、县人民政府抓落实的工作责任制。各地区在执行中央统一政策的前提下，可以结合当地实际，进一步采取加大保障性住房建设力度、鼓励住房合理消费、促进房地产市场健康发展的政策措施。廉租住房建设以配建为主。要科学合理地确定土地供应总量、结构、布局和时序，保证房地产开发用地供应的持续和稳定。依法做好拆迁管理工作。严格建设程序管理，确保工程质量。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十）因地制宜解决其他住房困难群体住房问题。在坚持住房市场化和对低收入住房困难家庭实行住房保障的同时，对不符合廉租住房和经济适用住房供应条件，又无力购买普通商品住房的家庭，要从当地实际出发，采取发展租赁住房等多种方式，因地制宜解决其住房问题。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 五、加强房地产市场监测
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十一）继续加强房地产市场监测分析。各地区、各有关部门要建立健全房地产市场信息系统和统计制度，完善市场监测分析机制，准确把握房地产市场走势，及时发现市场运行中的新情况、新问题，提高调控措施的预见性、针对性和有效性。房地产市场各地情况不同、差异较大，要加强分类指导，并注意总结和推广各地好的经验和做法。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十二）加强监督检查。国务院有关部门要按照各自职责，抓好加快保障性住房建设和促进房地产市场健康发展有关政策措施的落实和监督检查工作。住房城乡建设部要会同有关部门，加强对国家补助资金使用和建设工程质量的监督检查，特别要加强对棚户区改造工作的监督指导，确保改造工作顺利进行。
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 六、积极营造良好的舆论氛围
&nbsp;&nbsp;&nbsp; （十三）坚持正确的舆论导向。要以加快保障性住房建设，鼓励住房合理消费，促进房地产市场健康发展为基调，大力宣传中央出台的各项政策措施及其成效，着力稳定市场信心。对各种散布虚假信息、扰乱市场秩序的行为要严肃查处。同时，要加强市场经济条件下风险意识的宣传和教育工作。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国务院办公厅
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二○○八年十二月二十日</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-29 15:49:00</pubDate>
  </item>
</document>
