<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
  <webMaster>service@foosun.cn</webMaster>
  <webSite>http://www.foosun.net</webSite>
  <updatePeri>60</updatePeri>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/6.html</link>
      <description></description>
      <text>1、周四两市大盘宽幅振荡，指数下探之后尾盘被权重股合力&ldquo;拉&rdquo;了回来，其中中石油、中石化作用最为突出，预演了股指期货时代的行情特点。股指期货周五正式上市，股指期货的根本目的就是通过双向交易平抑大盘&ldquo;暴涨暴跌&rdquo;，维持市场稳定。在行情单边下跌（上涨）时，为市场中处于弱市的多方（空方）提供一个有效的交易品种，抑制单边行情继续发展。从资金面来看，当前市场资金和交易品种是&ldquo;九个锅盖与十个锅&rdquo;的关系，股指期货推出，吸引了市场中最活跃的资金，创业板成为资金流出的主要品种，跌幅超过5%的创业板个股多达四十几家，海兰信、宝德股份等创出上市以来新低，短期内继续探底在所难免。股指期货对市场的存量资金分流明显，在资金优势不强的状况下，股指期货强力做多的能量有限；从股指期货的参与者结构看，主要是期货投资者和股市中的激进投资者，从创业板转出者较多，这部分投资者善于做多，在新品上市之初，习惯性的向上做多的可能性较大；同时周三美国股市三大股指均创自去年3月以来反弹新高，为A股市场上扬提高了想象空间。综上所述，股指期货上市初期，判断A股市场继续偏多。 
2、从技术分析看，上证综指呈上、下长影线小实体阴线，反映多空双方争夺激烈，但连续五个交易日股指重心不断提升，说明市场在争夺中不断上行。如果成交量不萎缩，短期内继续看多。中小板指数跌破10日均线，呈两阴夹一阳的弱势形态，后市继续看空。从神光启明星LEVEL-2来看，指数盘中一度上穿生命线，但最终报收于生命线之下，预示行情维持弱势。未来三天生命线关键点的位置分别是3185、3204、3195点，未来三天生命线关键点位置较高，股指收于其上的可能性较小，预计股指将在生命线之下和生命线同步上行。 
3、从盘面看：周四沪深股市出现调整，其中地产股、科技股、创业板跌幅居前，金融股、资源股表现相对强劲。沪深股市的走势
，初步印证我们近期看法，即随着股指期货推出，累积巨大风险的中小市值个股开始走下降通道，它们中间未来难以保持高增长的&ldquo;纯概念股&rdquo;存在被市场边缘化的风险。估值较低、受益升息周期的金融股将是剩下不多的，机构资金可以放心进入的行业，当然资金的重新分配需要一个过程，但这种苗头值得投资者关注。 
4、操作策略：股指期货与融资融券推出后，市场&ldquo;称重机&rdquo;的功能会逐渐体现，有中国特色的资本市场元素将慢慢退色、所有的新兴市场最终都将走向成熟，市场玩家的技巧也将不可避免地走向成熟，过去那种&ldquo;钱多人傻&rdquo;的玩法会慢慢淡出市场，而正是这个淡出的过程将给一些个股带来巨大风险，其中创业板、中小板首当其冲。在市场紧缩背景下，加上新股、股指期货的资金分流，市场资金趋紧，未来沪深300指数无论上扬和下跌，资金都偏向于从小市值股票中逃逸，流进大市值股票。当然，这个过程肯定是漫长而又复杂的。我们的理由是只有资金重新分配，市场才能力拉高沪深300指数。综上所述，操作上我们仍建议投资者减持小市值股票，逐步加仓金融股，仓位保持在60%以下。
(山东神光)</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-15 16:37:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/5.html</link>
      <description></description>
      <text>图文：签约仪式现场与会嘉宾共饮香槟庆祝合作
4月15日，在上海黄浦江招商银行号游轮上，招商银行与腾讯公司隆重举行主题为&ldquo;城市，因您而变得更美好&rdquo;的战略合作协议签约仪式。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-15 16:36:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/4.html</link>
      <description></description>
      <text>据上午统计局公布的1月份宏观数据来看，一季度GDP增长11.9%，略低于此前预期的12%，但仍属较高水平，反映出中国经济仍处于强劲复苏当中，另外一倍受瞩目的就是3月CPI，2.2%的增幅同比上月的2.7%出现回落。复杂的消息面也给市场带来强势震荡，两市早盘低位冲高后在10点20形成上午高点，随后展开快速跳水，一度跌穿昨日低点，周初集体暴跌的创业板今日再次大面积大跌，虽然尾市石化权重拉抬指数回升，但投资者信心受挫也很明显。后市来看，明日股指期货即将登场，中国资本市场从此翻开新的一页，预计短期大盘会受此刺激有一定表现。
CPI的低速运行一定程度上减轻了加息忧虑，但结合近期形势来看，政策紧缩压力依然严峻。当前价格的结构性矛盾突出，CPI 低位与农产品、国际大宗原材料、房地产价格快速上涨并存。特别是近期房地产价格的暴涨，市场很少提及低利率在其中的角色，但是，利率对于该行业的作用一直很大，我们可举一个例子来说明利率问题对地产业的重要性，08 年初，二套房贷适用利率 8.613%（7.83%上浮 10%），贷款 100 万购房，20 年等额月供 8750 元；而 09 年，二套房贷适用利率 4.158%（5.94%下浮 30%），贷款 100 万购房，20年等额月供大幅降低至 6146 元，新适用利率下，贷款 142.4 万月供才达 8750 元，这相当于房价上涨 42.4%，由此，超低利率对于房地产泡沫的催化作用不容小觑。国务院总理温家宝昨日召开常务会议，总结一季度宏观经济运行情况并对下一阶段工作作出部署，其中针对楼市调控的言论占据相当篇幅，显示中央对房地产对于滋生资产泡沫、累积潜在风险持高度警惕，后期调控地产的政策很有可能在于两方面，一是出台房地产税，二是潜在的加息政策，而后者的概率低于前者，但仍不能排除。
另外还有一点，1-2 月规上工业利润 4867 亿元是历史同期最高，并比历史第二高多出 1385 亿元或 40%。利率是工业部门和银行部门的&ldquo;利润分割器&rdquo;，工业利润的新情况为加息提供了客观基础和要求，也增强了其预期。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-15 16:36:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/3.html</link>
      <description></description>
      <text>武汉晚报4月15日报道 如果去世博遇到&ldquo;大客流&rdquo;怎么办？怎么找到最省时的办法避开客流高峰呢？昨日，记者走访了上海世博局和上海市交管局，请他们为您解答这些困惑。
定启程日
问题：什么时候去上海不挤？
窍门：看宾馆、旅行社预订情况
&ldquo;5月4日可能是最拥挤的一天&rdquo;，上海市公安局副局长、新闻发言人程九龙介绍说，由于当天是非指定日票使用的第一天，因此可能人流最集中。
他说，上海市公安局将把来自宾旅馆的信息，加上来自旅游团队的信息汇总后，上传到交通出行网和其他平台上，让您自主判断选择。
据世博局官员介绍，在184天的展期中，参观人次最高峰在10月黄金周，最低谷是5月中下旬和6月上旬，建议武汉市民最好选择这个时间段游览。
定路线时间
问题：从哪个门进不塞车？</text>
      <image>http://www.foosun.net/files/images/201003/W020100113355096547299.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-15 15:37:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/2.html</link>
      <description></description>
      <text>旅游城市旅游城市</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-14 14:27:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1511/html/2010-04/27581471.html</link>
      <description></description>
      <text>werqwerqwer</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2010-4-12 11:30:00</pubDate>
  </item>
</document>
