<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
  <webMaster>service@foosun.cn</webMaster>
  <webSite>http://www.foosun.net</webSite>
  <updatePeri>60</updatePeri>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090924/1060.html</link>
      <description></description>
      <text>xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www1.cbip.cn/ReaderImage/11180/11180883/01.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-24 8:50:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090924/1059.html</link>
      <description></description>
      <text>zzzzz</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.wnpso.com/</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-24 8:46:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1058.html</link>
      <description></description>
      <text>fffffffffffffffffffff</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.google.cn/images/nav_logo4.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 17:22:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1057.html</link>
      <description></description>
      <text>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新华网北京9月15日电(记者 孙奕 谭晶晶)外交部15日举行中外媒体吹风会，外交部副部长何亚非、国家发展和改革委员会副主任解振华、财政部部长助理朱光耀、中国人民银行行长助理郭庆平介绍了胡锦涛主席将于9月21日至25日赴美国纽约和匹兹堡出席联合国系列峰会和20国集团领导人第三次金融峰会有关背景情况。新闻司司长马朝旭主持吹风会，100多名中外记者出席。 

　　何亚非副部长首先介绍了有关会议的基本情况： 

　　一、关于联合国气候变化峰会。本次峰会将于9月 22日在联合国总部举行，旨在为12月召开的哥本哈根会议凝聚政治共识，注入政治推动力。胡锦涛主席将出席峰会并在开幕式讲话。 

　　何亚非说，气候变化是全人类面临的严峻挑战，事关人类生存和各国发展，我们一贯主张在应对气候变化的国际合作中应坚持以下原则：第一，坚持《联合国气候变化框架公约》和《京都议定书》的基本框架，严格遵循&ldquo;巴厘路线图&rdquo;授权；第二，坚持&ldquo;共同但有区别的责任&rdquo;原则；第三，坚持可持续发展原则；第四，坚持减缓、适应、技术转让和资金支持同举并重。中方期待此次联合国峰会发出三方面积极信号：一是各方将加强团结协作，共同应对气候变化；二是各方将履行&ldquo;共同但有区别的责任&rdquo;原则，实现互利共赢；三是各方将共同努力推动哥本哈根会议取得积极成果。胡锦涛主席将在峰会上全面阐述中国在气候变化问题上的看法和主张，呼吁国际社会加强合作，应对气候变化带来的挑战，并介绍中国所做的努力，宣布中国将采取的进一步措施。 

　　二、关于第64届联大一般性辩论。第64届联合国大会将于9月15日开幕，9月23日在联合国总部举行联大一般性辩论。届时将有140多个国家的领导人出席，就国际形势、联合国作用和重大国际和地区问题阐述看法。 

　　何亚非说，当前国际形势变化很快，全球化继续深入发展，国家与国家之间相互依存更加紧密，多边主义、国际关系民主化更加深入人心。同时，一些国际和地区热点问题长期以来没有得到解决，更加突出的是国际金融危机和经济衰退仍在持续，虽然我们看到一些经济复苏迹象，但并不稳定。发展不平衡的问题也非常突出。我们还面临气候变化、粮食安全、能源资源安全、公共卫生安全等全球性问题。国际社会都期待着联合国能够发挥重要作用。胡锦涛主席将在一般性辩论中发言，全面阐述中国对当前国际形势和重大全球问题的看法，并就如何维护世界和平、促进共同发展、推动互利共赢、实现和谐共处提出中方主张。 

　　三、关于安理会核不扩散与核裁军峰会。应美国总统奥巴马邀请，胡锦涛主席将出席9月24日在联合国总部举行的安理会核不扩散与核裁军峰会并发表讲话。峰会将集中讨论核不扩散和核裁军问题，包括军备控制与核裁军、国际核不扩散机制、防止核材料非法贩运、核材料安全与国际和平安全等重大议题。在核不扩散领域，国际社会有着广泛共识，国际合作也在扩大，但存在很多复杂、不确定因素。在核军控和裁军领域，国际社会普遍希望不断推进核裁军进程，最终实现没有核武器的和平目标。在全球能源问题突出、核能日益受到各国重视的情况下，如何有效和平利用核能并加强国际合作是我们共同面临的重大课题。核材料安全与打击核恐怖主义等问题也受到各方普遍关注。 

　　何亚非说，这是安理会有史以来首次专门就核不扩散与核裁军等问题举行峰会，意义重大。希望峰会能进一步凝聚国际社会共识，探讨平衡推进核不扩散、核裁军与和平利用核能进程的有效途径。会议应广泛听取安理会成员国意见，特别是广大发展中国家意见，既要体现安理会在维护国际和平与安全方面的权威作用，也要支持联合国框架下其他国际组织和多边条约机构开展积极有效的工作。胡锦涛主席将在峰会上发表讲话，结合新的国际安全形势，介绍中方关于通过互利共赢实现普遍安全的理念，并针对国际社会关心的核裁军、核不扩散、和平利用核能及核安全问题提出中方的主张。 

　　四、关于二十国集团领导人第三次金融峰会。峰会是国际社会合作应对金融危机、加强全球经济治理的重要和有效平台。前两次峰会取得了非常重要的成果，达成很多共识。希望此次峰会在以下四方面取得积极成果：第一，继续加强宏观经济政策协调，推动世界经济迅速复苏；第二，按照伦敦峰会制定的时间表，积极推进国际金融机构治理结构改革，增加新兴市场和发展中国家的发言权和代表性；第三，促进共同发展，关注发展中国家特别是最不发达国家的发展问题；第四，反对贸易保护主义，推动多哈回合谈判早日取得全面、平衡的成果。胡锦涛主席将在峰会上阐明中方对推动世界经济复苏、改革国际金融体系、解决全球发展不平衡等重大问题的看法和主张，介绍中国为应对国际金融危机而采取的举措以及取得的成效。 

　　解振华副主任介绍了中国应对气候变化问题的立场主张和采取的措施。他说，胡锦涛主席将在联合国气候变化峰会上进一步阐明中国应对全球气候变化的原则、立场和对哥本哈根会议的期望，并宣布中国进一步应对气候变化的政策和措施。相信在此次峰会上，各国领导人将有机会就如何推动《联合国气候变化框架公约》及《京都议定书》全面、有效和持续实施进行讨论。 

　　解振华表示，气候变化是国际社会普遍关心的重大全球性问题。从根源上来说气候变化主要是发达国家工业化过程中大量排放温室气体造成的，广大发展中国家是最大受害者。面对气候变化不利影响，没有哪一个国家能够独善其身，也没有哪个人能够幸免其害，迫切需要国际社会携手合作。哥本哈根会议为我们共同应对挑战提供了重要机会和平台。公约、议定书和&ldquo;巴厘路线图&rdquo;是保障哥本哈根会议取得成功的基础。哥本哈根会议要取得成功，关键是要严格遵循&ldquo;巴厘路线图&rdquo;授权，核心是进一步加强公约和议定书全面、有效和持续实施，重点是解决减缓、适应、技术、资金问题。一是发达国家大幅度量化减排；二是发达国家要切实兑现资金、转让技术和能力建设支持的承诺；三是发展中国家要在可持续发展框架下根据本国国情采取适当的减缓行动。 

　　解振华表示，中国深刻认识到气候变化问题的严重性和紧迫性，提出了落实科学发展观加强应对气候变化能力建设，为保护全球气候作出新贡献的指导方针，建立了国家应对气候变化的领导机构和工作机制，制定并实施了气候变化国家方案，采取的一系列政策、措施和行动取得了显著成效。中国将坚定不移地走可持续发展道路，进一步强化应对气候变化的政策和措施，我们将承担与中国发展阶段相适应的责任，采取与中国实际能力相称的行动，以最大诚意、尽最大努力推动哥本哈根会议取得圆满成功。 

　　朱光耀部长助理介绍了G20财长和央行行长会议在应对危机、促进经济复苏方面为匹兹堡峰会所做的政策准备。他说，G20匹兹堡峰会是在世界各国应对全球金融危机挑战，推进全球经济复苏进程中举行的一次极其重要的会议。G20财长和央行行长会议主要讨论了应对危机的宏观经济措施、促进经济可持续发展、国际金融机构改革等议题，并就以下几方面达成了共识： 

　　一是关于全球经济金融形势及&ldquo;退出战略&rdquo;。会议认为，当前全球经济出现了企稳迹象，金融市场逐步趋于稳定，但全球经济复苏的基础还不稳固，仍存在着诸多不确定因素，这主要体现在信贷融资活动仍然低迷、结构性失业风险增大、保护主义重新抬头以及大宗商品价格大幅波动等方面。各国仍应将确保经济平稳增长作为首要任务，继续采取扩张性的财政和货币政策，调整结构，扩大就业，反对贸易保护主义。会议认为，对&ldquo;退出战略&rdquo;应持谨慎态度，以免向市场发出错误信号，只有当全球经济复苏基础牢固时，才可考虑撤出目前的非常规财政货币和金融支持政策。 

　　二是关于国际金融组织治理结构改革和增资。会议强调，应按照伦敦峰会确定的时间表和路线图，加快推进国际货币基金组织、世界银行等国际金融机构治理结构改革。会议强调应确保新增资源重点用于支持低收入国家更好应对危机和促进发展。 

　　三是关于完善金融体系。会议强调，应进一步改善宏观审慎监管，降低金融体系顺周期因素的影响，并加强跨境监管合作和危机处理。重点加强薪酬管理，继续推动打击不合作辖区，并进一步完善现行国际会计准则。 

　　朱光耀说，中方在会议发言中介绍了中国当前经济情况，强调中国政府采取的促进经济增长的一揽子计划已取得明显成效，经济企稳回升，但是基础尚不牢固。下一步将坚定不移地继续实施积极的财政政策和适度宽松的货币政策，巩固经济企稳回升的态势，促进经济平稳较快发展。当前全球经济正处在从危机走向复苏的关键时期，世界各国应保持宏观经济政策的连续性和稳定性，继续采取符合本国国情的财政和货币政策，反对各种形式的贸易保护主义，促进金融稳定和经济复苏。 

　　郭庆平行长助理介绍了中方落实G20伦敦峰会共识的有关情况和匹兹堡峰会的热点问题。关于伦敦峰会落实情况，他说，一是中国加入并积极参与金融稳定理事会(FSB)、巴塞尔银行监管委员会(BCBS)等国际机构的活动，充分反映中国在国际金融标准制定中的意见和要求。加入金融稳定理事会后，中国通过积极参与金融稳定理事会组织架构的讨论、全球金融规则制定、早期危机预警演练、金融监管国际合作等工作，充分反映中国作为新兴市场经济体和发展中大国在金融市场发展和金融稳定方面的要求。近期，中国成为金融稳定理事会指导委员会和脆弱性评估委员会、监管合作委员会以及标准执行委员会三个常设委员会成员，同时被巴塞尔银行监管委员会、支付与结算系统委员会(CPSS)接纳为正式会员，进一步增强了中国在国际金融机构及重要国际金融标准制定中的话语权。二是积极参与国际危机救助。在G20伦敦峰会上，20国领导人一致决定将国际货币基金组织的可用资金提高两倍至7500亿美元，并增发2500亿美元特别提款权(SDR)。中方在权利与义务平衡，分摊与自愿结合原则下，积极支持基金组织扩大融资，宣布购买不超过500亿美元的基金组织债券。此举有助于增加基金组织的可用资源，加大对发展中国家的支持力度，也有助于实现储备资产的多元化。三是积极参与国际机构的贸易融资计划，加快&ldquo;清迈倡议&rdquo;多边化建设，开展人民币跨境贸易结算试点。中国积极履行了购买世界银行15亿美元私募债券的承诺。中国进出口银行向其他新兴经济体提供了6.2亿美元的贸易融资。人民银行与6家中央银行或者货币当局签署了合计6500亿元人民币的双边货币互换协议。此外，我们积极参与&ldquo;清迈倡议&rdquo;多边化进程。2009年5月，东盟10国和中、日、韩三国就建立总金额达1200亿美元储备库问题达成一致。近期，为便利区内贸易及投资发展，我们加快了人民币跨境贸易结算进程，有关试点工作已在上海和广东展开。四是加强系统性金融风险监测、评估和预警工作，启动金融部门评估规划(FSAP)工作。五是加强金融监管及国际合作，参与国际金融监管改革。 

　　关于匹兹堡金融峰会的两个热点问题，郭庆平说，一是国际金融机构改革与增资。当前的重点之一是基金组织结合份额增资改革其治理结构。我们认为，基金组织是以份额为基础的国际金融机构，份额增资是其解决资金不足的根本途径，也有利于改善其治理结构。我们呼吁各方尽快落实G20伦敦峰会达成的共识，明确下一次份额增资目标、时间表和路线图。在显著充实基金组织可用资源的同时，有计划、有步骤地更大幅度提升新兴市场和发展中国家的代表性。总的来说，基金组织治理结构改革需以提高发展中国家代表性和发言权为总体目标，以推进份额和投票权改革为首要任务。匹兹堡峰会应进一步推动形成发达国家向发展中国家转移投票权的具体目标，以保证发达国家和发展中国家在基金组织中享有平等投票权。同时希望在基金组织高级管理层中增加发展中国家和新兴市场国家人员的比例，以使管理层具有更广泛的代表性和履行职责的合法性。二是改革国际金融监管体系。中方主张加强危机预警，改进全球和各国金融体系脆弱性评估，关注国际货币环境变化、跨境资本流动对金融体系稳定的影响；增强金融机构的资本、提高流动性，实行稳健的分红和薪酬管理，提高单个金融机构抗风险能力；加强宏观审慎监管，降低金融体系的顺周期性；建立全球一致的国际监管原则体系，加强对未监管市场和产品的监管和金融基础设施建设；加强跨境监管合作和危机处理，形成监管合力；完善并推广有效存款保险体系核心原则和投资者保护机制，建立金融机构有序退出机制，降低道德风险。 

　　上述官员还就当前世界经济形势、国际金融体系改革、贸易保护主义、中国在海外投资、人民币国际化等问题回答了记者提问。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 17:21:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1056.html</link>
      <description></description>
      <text>hhhhhhhhhhhh</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 17:03:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1055.html</link>
      <description></description>
      <text>hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh</text>
      <image>http://www.foosun.net/files/DSC03193.JPG</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 17:02:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/shlt.html</link>
      <description></description>
      <text>sdgfsdfgsd</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.google.cn/images/nav_logo4.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 17:00:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1053.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdf</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.google.cn/images/nav_logo4.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:54:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1052.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdf</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.google.cn/images/nav_logo4.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:54:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1051.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdf</text>
      <image>http://www.foosun.nethttp://www.google.cn/images/nav_logo4.png</image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:54:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1050.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdf</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:53:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1049.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᦹ᧕ ᦙᦹᧅ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦁᧅ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦧᧃ᧗ ᦫᦟ᧖ ᦘᧅ᧖ ᦰᦖᦹ᧖ ᧇ，ᦑᦴᧅ ᦞ ᦘᦿ᧖ ᦆᦵ ᦱᦐᦸ ᦡᧃ ᦑᧅ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦖᦹ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦰᦆ ᦳ，ᦁᦵ ᦃᦴ ᦑᦴᧅ ᦡᧃ ᦏᦺᧄ ᦜᦺᦸ ᦚᦿ᧗ ᦫᦟ᧖ ᧉ ᦙᦹ ᦗᦺᧄ ᦵ᧟ ᦙᦹ ᦟᦵᧃ᧖ ᦘᦹ᧕。ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦖᦹ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦄᧄ᧖ ᦆᦸ ᦔᦵᧆ ᧓ᦨ ᦙᦹᦫᦘ ᦆᦸ ᦄ ᦨᧆᧈᦨ ᦘᧅ᧖ ᦙᦷ᧗ ᦏᧅ ᦞᦵ ᦗᦺᧄ ᦧᧆ ᦰᦟᧃ᧗ ᦎᦷ ᦟᦽ ᦫᦟ᧖ ᧈᦨ ᦙᦹ ᦙᦽ ᦃᧄ ᦧᧃ᧗ ᦞᦹ ᦚᦵ ᦰᦖᦹ᧖ ᦫᦟ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦫᦟ᧖ ᦰᦜᦹ᧗。ᦧᧆ ᦰᦟᧃ᧗，ᦑᦴᧅ ᦫᦔ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᦷᦸ ᦰᦆ ᦫᦖ᧖ ᦀᧃ ᦚᦵ ᦖᦹ ᦨᧀ ᦖᦹᧃ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦎᦷ ᦑᦵ᧗ ᦏᦵᧁ᧖ ᦂᦸ ᦧᧃ᧗ ᦏᦺ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦫᦙ，ᦑᦷ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦖᦵᧄ᧗ ᦫᦝ᧗ ᦫᦒ ᦆᧄ ᦰᦜᦹ᧗ 。ᦰᦏᧆ᧗ ᦟᧄ᧗ ᦘᦹ᧕，ᦧᧃ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦩᦿ᧖ ᦃᦹᧄ ᦲ ᦩᦿ᧖ ᦖᦽ ᦎᦺᧄ ᦱᦑᧅ ᦔᦴᦸ ᦡᦿ᧖ ᦥᦽ ᦰᦰᦜᧅ ᦗᦺ ᦈᦸ ᦂᦵᧅ ᦍᦵᧄ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦫᦎ。
ᦟᧄ᧗ ᦱᦏ ᦰᦏᧆ᧗ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦘᦹ᧕ ᦞᦹ ᦰᦉᦹᧅ᧗ ᦎᦽ ᦫᦄ᧖ᦘᦹ᧕：ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧇ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦟᦴᧆ᧗ ᦢᦹᧅ᧗ ᦂᦹᧅ ᦎᦵᧄ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗。ᦰᦜᧁ ᦞᦵ，ᦃᦷᧅ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦡᦴᧁ᧗ ᦂᧅ ᦰᦰᦜᧄ ᦔᦹᧁ ᦘᧁ᧖ ᦚᦵ ᦢᦹᧅ᧗ ᦚᦵ ᦎᦵᧄ，ᦱᦏ ᦔᦹᧁ ᦧᧃ᧗ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗，ᦂᦵᧅ᧖ ᦂᦷ ᦫᦖ᧖ ᦔᦹᧁ ᦡᦴᧁ᧗ ᦂᧅ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦘᦹ᧕ ᦡᦷᧆ ᦗᦺᧄ ᦡᦪ᧖ ᦙᦴᧅ ᦫᦈ ᧞ᦨ ᦙᦴᧅ ᦔᦺᧅ᧖ ᦰᦈᦹ。ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧈ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦁᧅ ᦏᦴᧁ ᦟᦹᧅ᧖ ᦀᦹ᧕ ᦗᦹ᧕ ᦞᦵ ᦃᦵ ᦑᧅ ᦧᧃ᧗ ᦫᦆ᧗ ᦗᦴᧄ ᦆᦴᧂ ᦐᦹᧄ ᦘᦹ᧕ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗。ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧉ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦫᦔ᧖ ᦰᦧᧆ ᦘᧁ᧖ ᦔᦹᧁ ᦰᦐᦹᧆ ᦧᧃ᧗ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ ᦁᧅ ᦒᦷ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦲ。ᦔᦷ᧗ ᦓᦹ ᧞ ᦘᦹ᧕ ᦑᧅ ᦰᦰᦞ᧗ ᦓᦐᦴᧄ ᦑ ᦅ ᦞᦹ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦏᦺ᧖ ᦐᦿᦸ ᦀᦷᧅ᧗ ᦰᦰᦁ ᦰᦰᦟᧄ。
ᦰᦏᧆ᧗ ᦟᧄ᧗ ᦘᦹ᧕，ᦡᧃ ᦜᧄ ᦋᦽ ᦉᦿ᧗ ᦰᦘᦹ᧖ ᦱᦄ ᦂᦵ ᦃᦵ ᦰᦰᦂᧅ᧗ ᦔᧅ ᦟᦹ ᦫᦨ᧖ ᦘᧅ᧖ ᦒᦸ ᦫᦟ᧖ ᦔᦴᦸ ᦡᦿ᧖ ᦥᦽ ᦰᦰᦜᧅ ᦎᦹᧆ ᦒ ᦐ᧕ ᦘᦵ ᦟᦹ ᦟᦹ，ᦅᦵᦸ ᦒᦵᦸ ᦰᦆ ᦚᦵ ᦢᦹᧅ᧗ ᦚᦵ ᦎᦵᧄ ᦫᦂ ᦅᦷᧄ᧗，ᦧᧃ᧗ ᦰᦰᦜᧄ ᦘᧁ᧖ ᦚᦵ ᦎᦹᧆ ᦰᦧᦹ᧗，ᦖᦹᦸ ᦰᦰᦖᧄ ᦰᦘᦹ ᦱᦄ ᦝᦹᧄ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ，ᦚᦵ᧗ ᦏᦴᧁ ᦟᦾ᧖ ᦢᦽ᧗ ᦂᦵᧅ ᦀᦹ᧕ ᦗᦹ᧕ ᦞᦵ ᦃᦵ ᦢᦴᧄ ᦘᦹ᧕ ᦑᦷ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦲ。 （ᦀᦽ᧖ ᦓᦵ ᦗᦹᧅ᧗）᧗）</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:43:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:42:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:40:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:35:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:26:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:20:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.google.cn</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:18:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:5295/manage/Index.aspx</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:16:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:5295/manage/Index.aspx</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:15:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1040.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中新社华盛顿九月十日电 (记者 周兆军)正在美国进行正式友好访问的中国全国人大常委会委员长吴邦国，当地时间十日下午在白宫会见美国总统奥巴马。自奥巴马政府今年一月上台以来，吴邦国是白宫接待的职务最高的中国领导人。 

　　双方就双边关系和共同关心的重大国际和地区问题深入交换意见。据悉，讨论的议题包括增进中美政治互信、应对国际金融危机、加强经贸合作等。 

　　在会见奥巴马之前，吴邦国在白宫罗斯福厅与美国副总统兼参议长拜登进行了简短的会晤。 

　　吴邦国是应美国国会众议长佩洛西的邀请，于当地时间六日上午抵达美国进行正式友好访问的。这是中国全国人大常委会委员长二十年来首次访问美国。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:15:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1039.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全球金融危机背后的隐秘　　今天，我们面临着一个全新的世界,遇到的问题也是全新的问题。全球金融危机就是我们遇到的新问题之一，我们要冷静思考这次危机背后的真正原因是什么？ 　　第一，全球化需要货币实现“多样性下的统一”。 　　在过去的经济模式中，货币成为国家主权的象征,但今天，交通和科学技术已经将全球连接成了一个市场，货币的管理体制落后于越来越扁平的世界，成为危机和混乱的根源。 　　金融危机是货币出了问题。货币本身并不是财富，它只是衡量财富的工具和标准，就如同度量长度时要用尺子，度量重量时用秤一样。在过去的经济模式中，货币成为国家主权的象征。除了像摩洛哥少数几个国家没有自己的货币外，其它大多数国家都有自己的货币。在旧经济体系中，这种现象并没有什么问题，因为国家之间的经济、贸易、旅游的联系并不多。但今天，交通和科学技术已经将全球连接成了一个整体的、关联密切的大市场，而这个大市场的度量工具——货币却是不统一的，是千差万别的，这就一定会出问题。人类在经济领域已经向最美好社会-“人类一家”的理想状态迈进了一步，但衡量财富的尺子——货币却还是千差万别，各国也因此为本币与外币汇率问题伤透了脑筋。 　　前几年，美国财政部部长鲍尔森每次来中国，总说美中两国之间有许多问题需要磋商解决，但最重要的一条是人民币汇率的问题。人民币对英镑最低时是15.6：1 ，最高时是9.4：1，衡量财富的工具发生超过50%的变化，现实经济生活就一定会处在混乱之中，这种情况必然导致大量资金涌入金融市场和资本市场，在玩着没有任何附加价值的数字游戏。目前，大量的人才、资金都集中在这种没有任何价值的游戏之中，在不断制造泡沫。而真正为社会创造财富的行业却沦落为低附加值的行业。有位朋友告诉我，目前全球虚拟经济的交易额是实体经济交易额的上万倍。我曾拜访过几个城市的地方政府，他们异口同声地说：我们的区域只让基金进来，其它行业我们是不欢迎的。后来勉强同意进入的是为基金服务的会计师事务所和律师事务所。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:06:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1038.html</link>
      <description></description>
      <text>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全球金融危机背后的隐秘　　今天，我们面临着一个全新的世界,遇到的问题也是全新的问题。全球金融危机就是我们遇到的新问题之一，我们要冷静思考这次危机背后的真正原因是什么？ 　　第一，全球化需要货币实现“多样性下的统一”。 　　在过去的经济模式中，货币成为国家主权的象征,但今天，交通和科学技术已经将全球连接成了一个市场，货币的管理体制落后于越来越扁平的世界，成为危机和混乱的根源。 　　金融危机是货币出了问题。货币本身并不是财富，它只是衡量财富的工具和标准，就如同度量长度时要用尺子，度量重量时用秤一样。在过去的经济模式中，货币成为国家主权的象征。除了像摩洛哥少数几个国家没有自己的货币外，其它大多数国家都有自己的货币。在旧经济体系中，这种现象并没有什么问题，因为国家之间的经济、贸易、旅游的联系并不多。但今天，交通和科学技术已经将全球连接成了一个整体的、关联密切的大市场，而这个大市场的度量工具——货币却是不统一的，是千差万别的，这就一定会出问题。人类在经济领域已经向最美好社会-“人类一家”的理想状态迈进了一步，但衡量财富的尺子——货币却还是千差万别，各国也因此为本币与外币汇率问题伤透了脑筋。 　　前几年，美国财政部部长鲍尔森每次来中国，总说美中两国之间有许多问题需要磋商解决，但最重要的一条是人民币汇率的问题。人民币对英镑最低时是15.6：1 ，最高时是9.4：1，衡量财富的工具发生超过50%的变化，现实经济生活就一定会处在混乱之中，这种情况必然导致大量资金涌入金融市场和资本市场，在玩着没有任何附加价值的数字游戏。目前，大量的人才、资金都集中在这种没有任何价值的游戏之中，在不断制造泡沫。而真正为社会创造财富的行业却沦落为低附加值的行业。有位朋友告诉我，目前全球虚拟经济的交易额是实体经济交易额的上万倍。我曾拜访过几个城市的地方政府，他们异口同声地说：我们的区域只让基金进来，其它行业我们是不欢迎的。后来勉强同意进入的是为基金服务的会计师事务所和律师事务所。</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 16:06:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.netevader.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:54:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.netevader.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:48:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.netevader.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:48:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.netevader.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:48:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.netevader.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:45:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>asdfasdf </link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:34:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>sdfgdf</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:26:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>sdfgdf</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 14:26:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1029.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdfasdf</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 11:30:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1028.html</link>
      <description></description>
      <text>asdfasdfasdf</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 11:30:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090923/1027.html</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-23 9:06:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1021.html</link>
      <description></description>
      <text>dsf lkwwq ᦳᦱᦲᦴᦹᦴᦹ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᦹᧈᦱᦲ; ᦲᦳᧈᦹ;ᦴᦸᦲᧈ;ᦱᦳᦹ ᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹᦲᧈᦹᦳᦱᦴᦲᦱᦳ;ᧈᦹ ᦲᦳᧈᦹ;ᦸ ᦲᦳᦱᦹᧈᦴᦹᦸ ᦲᦱᦳ;ᧈᦹᦴᦸᦱᦲ;ᧈᦴᦱᦲᧈᦹᦳᦸᦳᦹᦲᧈᦴ ᦳᦲᦹᦸᦴᦳᦲᦱᧈᦸᦳᦴᦳᧈᦳᦹᦸᧁᧆ ᦺᧇᧁᧆᧅᧂᧆᧇ᧞ᦺᧁᧆᧇᧁᦺᧆᦺᧁ᧞ᧇᦰ ᦲᧁᧇᧆᦺᧁᧇᧆᧅᦺᧆᧁᧇ᧒᧓᧘᧔᧒᧐᧙᧓᧘᧔᧗᧓᧒᧐᧙᧘᧗᧔᧒᧓ ᧓ᦺᧇᧆᧅ᧔ᦎ᧒᧞᧓ᧇᧆᧅ᧔᧞᧒᧓᧐᧔ᧅ᧘ᧇᧆᧁᧂᧅᧁᦺᧇᦰᧆᧁᦹᧈᦺᦸᧁᧈᦺᦹᦸ ᧈᦹᦲᦳᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦸᦴᧈᦲ;ᦱᦹᦳᦸᦲᦱᧈ;ᦳᦹ</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 19:11:22</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1020.html</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000082.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>
      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 19:10:43</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/shlt.html</link>
      <description></description>
      <text>
片名：风声 导演：陈国富 高群书 监制：冯小刚 主演：周 迅 饰 顾晓梦 李冰冰 饰 李宁玉 张涵予 饰 吴志国 黄晓明 饰 武田 王志文 饰 王田香 英 达 饰 金生火 苏有朋 饰 白小年 出品：华谊兄弟传媒股份有限公司 上海电影(集团)公司 天津电视台 华谊兄弟国际发行有限公司 类型：剧情/惊悚 上映日期：2009年9月30日</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000086.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 19:10:13</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.sina.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 17:30:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>http://www.sina.com</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 17:29:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1003.html</link>
      <description></description>
      <text>ᦴᦵᦴᦷᦵᦷᦳᦷᦳᦵ</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 16:21:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1002.html</link>
      <description></description>
      <text>
何炅录《快乐大本营》摔伤胳膊 湖南台雪上加霜http://www.sina.com.cn 2007年08月17日07:09 潇湘晨报　　本报长沙讯 汪涵(blog)因病休假刚刚恢复，湖南卫视的另一名台柱主持何炅(blog)又遭遇意外。昨日记者获悉，本月14日晚，何炅在录制新一期的《快乐大本营》时不慎从道具上摔下受伤。两大主持先后出现状况，这对注重明星主持的湖南卫视来说无疑是雪上加霜。 　　李宇春(听歌,blog)的经纪人潘先生告诉记者，14日晚他带着春春录制新一期的《快乐大本营》，进行到中途时，节目组设置了一个多米诺骨牌的游戏。&ldquo;人要站在这个骨牌上面，离地大概有一米多高吧。因为后面春春要做，何老师很细心也很体贴，他提议自己先演示一下。&rdquo;没想到，没有站稳的何炅一不小心就从骨牌上掉了下来，重重地摔在地板上。现场的观众一片惊呼，李宇春和众多工作人员赶紧跑上台去，询问何炅的伤势。记者从相关人士处了解到，何炅摔伤了右手，脸部也有擦伤。尽管钻心地痛，但十分敬业的他还是坚持录完了余下的节目，随后被工作人员送往医院。何炅的经纪人刘先生昨日告诉记者，送到医院时伤势比较严重，整个胳膊都痛到动弹不得，&ldquo;好在没有伤到骨头，十来天后何炅的伤会慢慢恢复&rdquo;。 　　但何炅前日又出现在吉林，录制《超级乐八点》的节目，而且一录就是两天。前天，何炅还是打着绷带上场的，到了昨天，情况稍微好了一点，这才没有打绷带。今天何炅又将马不停蹄回到长沙参加《红歌会》的录制。对于观众对何炅身体的担心，刘先生表示感谢，但他也不由感叹：&ldquo;身体是自己的，可是何炅却是大家的，没有办法呀！&rdquo; 　　即将于本月底新上档的《舞动奇迹》，女主持已确定由郑裕玲担纲。但以何炅目前的身体状况，能否主持这档节目还是个问题。 　　记者王路 侯检 实习生江俊</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000068.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 16:19:46</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1001.html</link>
      <description></description>
      <text>ᦖᦷᧁ ᦄᦵᧁ ᦂᦵᧅ ᦔᦵᧃ᧖ ᦚᦿ᧗ ᦡᦵᧃ ᦂᦹᧅ ᦎᦷ᧗ ᦫᦡ᧗ ᦰᦰᦞ᧗ ᦘᦵ ᦖᦴᧁ ᦋᦽ ᦟᦹ ᦞᦵ ᦈᧄ᧖ ᦞᦺ᧖ ᦈᧄ᧖ ᦨᧅ，ᦞᦹ ᦑᦴᧅ ᦐᦵᧄ ᦅᦷᧄ᧗ ᦝᦺᧅ ᦔᦹ᧖ ᦝᦵᧅ᧖ ᦚᦵᧅ᧖ ᦂᦵᧅ，ᦧᧃ᧗ ᦫᦝ᧗ ᦰᦡᧆ ᦫᦝ᧗ ᦆᦵᧄ᧖，ᦐᦸ ᦟᦴᧆ᧗ ᦢᦹᧅ᧗ ᦂᦹᧅ ᦎᦵᧄ，ᦰᦰᦜᧄ ᦔᦹᧁ ᦚᦵ ᦎᦹᧆ ᦰᦧᦹ᧗，ᦎᦵ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗；ᦐᦵᧄ ᦅᦷᧄ᧗ ᦝᦺᧅ ᦏᦴᧁ ᦟᦾ᧖ ᦢᦽ᧗ ᦀᦹ᧕ ᦗᦹ᧕ ᦞᦵ ᦃᦵ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗，ᦎᦵ ᦁᦵ ᦃᦴ ᦉᦹᧅ᧗ ᦄᦽ ᦫᦙ ᦰᦞᦹ᧗ ᦈᦴᧁ᧗ ᦂᧁ。ᦰᦜᧁ ᦞᦵ ᦞᦹ ᦎᦷ᧗ ᦫᦡ᧗ ᦰᦰᦞ᧗ ᦘᦵ ᦧᦵᧅ᧖ ᦱᦔᧄ᧗ ᦱᦐᧄ ᦆᦴᧁ ᦜᦹ᧗ ᧇ ᦞᦵ ᦄᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦚᦿ᧗ ᦰᦰᦗᧃ ᦂᦵᧆ ᦫᦘ ᦰᦨᧄ，ᦔᧃ ᦏᦵᦸ ᦓ᧕ ᦃᦵᧆ ᦑᦵ᧖ ᦔᦽ ᦏᦵ ᦕᦺᧅ ᦫᦟ᧖ ᦋᦽ ᦰᦰᦜ᧖，ᦨᧅ ᦫᦟ ᦨᧅ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦫᦟ᧖ ᦍᧄ ᦰᦆᧄ ᦄᦴ ᦐᦹ᧖ ᦃᦵ ᦔᧂ ᦍᦷᧅ᧖，ᦰᦰᦘᧅ ᦂᦷᧄ᧖ ᦱᦜ᧗ ᦡᦹᧁ ᦰᦡᦹᧅ，ᦙᦹ ᦱᦄᦸ ᦰᦟᦹᧅ ᦰᦡᦹᧅ ᦧᧃ᧗ ᦖᦴᧆ ᦫᦡ᧖，ᦏᦵᦸ ᦡᧄ᧗ ᦞᦹ ᦙᦹᧅ ᦟᦹ ᦰᦋᦹ ᦰᦎᦹᧅ᧗ ᦰᦰᦜ᧖。ᦜᧃ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦔᧃ ᧈ ᦔᦵ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦧᧃ᧗ ᦖᦹᦸ ᦰᦰᦖᧄ ᦟᦾ᧖ ᦰᦘᦹ᧖ ᦱᦄ ᦝᦹᧄ，ᦎᦵ ᦙᦹᧅ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗， ᦰᦞ ᦄᦽ ᦀᦷᧅ ᦰᦰᦍᧆ ᦐᦿᦸ ᦫᦨ᧖。
  ᦟᧄ᧗ ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦘᦹ᧕ ᦱᦩ ᦖᦺ᧗ ᦀᦽ᧖ ᦄ、ᦰᦞ ᦖᦺ᧗ ᦀᦹ᧕ ᦙ。ᦔᧃ ᦜᦵᧅ᧗ ᧈ ᦑᦴᧅ ᦙᦹᧅ ᦫᦜ ᦧᦵᧅ᧖ ᦱᦔᧄ᧗ ᦱᦐᧄ᧗ ᦆᦴᧁ ᦰᦟᧃ ᦂᧅ，ᦞᦹ ᦩᦹᧃ ᦅᧅ ᦨᧅ ᦘᦱᦉᧆ ᦙᦷᧆ᧗ ᦈᧁ ᦕᦵᧁ ᦰᦉᦹᧅ ᦂᧅ，ᦒᦹᧄ᧗ ᦀᧃ ᦂᧅ ᦙᦹᧅ ᦱᦩ ᦄᦴᧅ᧖ ᦰᦞ ᦱᦏ ᦰᦰᦄ᧗ ᦑᧃ᧖，ᦑᧅ ᦨᦵ᧗ ᦆᦵᧄ᧖ ᦂᧁ ᦆᦵᧄ᧖ ᦰᦨᧅ ᦰᦆ ᦳ ᦑᦷ᧖ ᦰᦰᦧᧄ᧗ ᦀᦷᦸ᧗ ᦜᦹ᧗ ᦰᦡᦹᧅ ᦎᦷ᧗ ᦰᦰᦞ᧗ ᦫᦙ ᦄᧄ᧖ ᦚᦵᧃ᧖ ᦜᦺ ᦰᦡᦹᧅ。ᦃᦵᧁ ᦰᦞᦹ᧗ ᦄᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦫᦉ᧗ ᦐᦿᦸ ᦃᧄ ᦘᦪ᧖，ᦟᧄ᧗ ᦚᦵᧃ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦔᧃ ᦜᦵᧅ᧗ ᦑᦷ᧖ ᦃᧄ ᦖᦴᧆ ᦰᦔᦹᧅ  ᦚᦿ᧗，ᦗᦺᧄ ᦰᦞᦹ᧗ ᦐᦵ ᦖ ᦑᦷᧄ  ᦜᦵᧄ ᦡᧄ᧗ ᦞᦹ  ᦰᦰᦏᧄ᧗ ᦜᦵᧄ ᦱᦄᦸ ᦜᦹ᧗ ᦙᦹᧅ ᦟᦹ ᦰᦆ ᦳ，ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦑᦷ᧖ ᦰᦡᧆ ᦂᦵᧅ ᦑᦵ᧖ ᦔᦽ ᦄᦵᧁ ᦡᦹᧆ ᦄᦵᧁ ᦑᦷᧄ，ᦧᧃ᧗ ᦏᦺᧄ  ᦘᦵᧅ ᦜᧃ᧗ ᦫᦟ᧖ ᦏᦵᦸ ᦡᧄ᧗ ᦞᦹ ᦙᦹᧅ ᦟᦹ ᦞᦵ ᦈᧄ᧖ ᦞᦺ᧖ ᦈᧄ᧖ ᦨᧅ。ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦨᦴᧄ ᦆᦵ ᦲ ᦫᦜ ᦧᦵᧅ᧖ ᦩᦿ᧖ ᦫᦟ ᦩᦿ᧖ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦚᦷᧄ᧖ ᦃᦷ ᦨᦵ᧗ ᦟᦹ ᦰᦰᦜ᧖。ᦃᧄ ᦙᦹᧅ ᦰᦙᦹᧄ ᦚᦵᧄ᧗ᦜᧁ ᦰᦰᦛᧄ ᦫᦜ ᦧᦵᧅ᧖ ᦡᧁ᧗ ᦰᦡᧅ ᦘᧅ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᧇ。
  ᦃᦵᧁ ᦰᦞᦹ᧗ ᦔᧃ ᧈ ᦰᦔᦹ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦞᦹ ᦕᦺᧅ ᦝᧁ ᦱᦋᧄ ᦋᦽ ᦫᦟ᧖ ᦡᧄ᧗ ᦞᦹ ᦙᦹᧅ ᦟᦹ ᦞᦵ ᦰᦆ ᦳ 。ᦰᦏᧆ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦂᦿ ᦘᦹ᧕ ᦔᧃ᧖ ᦎᦷ ᦂᦹᧅ，ᦕᦺᧅ ᦎᦷ ᦒᦽ᧗， ᦂᦹᧅ  ᦧᧃ᧗ ᦛᧁ᧖， ᦃᧁ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦰᦆᧄ᧖，ᦰᦰᦞᧅ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦫᦝ᧗ ᦟᦪ᧖ ᦆᧄ ᦂᦹᧅ ᦆᧄ ᦑᦷ᧖ ᦄᦵᧁ ᦫᦒ，ᦫᦝ᧗ ᦟᦹᧅ᧖ ᦫᦝ᧗ ᦰᦰᦀᧃ᧗ ᦫᦈ ᦑᦷ᧖ ᦄᦵᧁ ᦫᦒ ᦱᦄ ᦰᦟᧃ ᦝᦹᧄ，ᦏᦵᦸ ᦧᧃ᧗ ᦞᦹ ᦂᦵᧅ ᦔᦹ ᦰᦑᦹᧄ ᦆᧄ ᦘᧅ᧖，ᦐᦴᧅ ᦞᦵ ᦔᧃ ᧈ ᦰᦔᦹ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦃᧄ ᦱᦖ ᦂᧅ ᦛᦺ᧖ ᦱᦐᧆ ᦘᦪ᧖ ᦑᧅ ᧇ。ᦱᦏ ᦓᦹ ᦔᧃ ᧈ ᦰᦔᦹ ᦑᦷ᧖ ᦱᦖ ᦂᧅ ᦩᧆ ᦱᦐᧆ ᦀᦷᦸ᧗ ᦰᦡᦹᧅ ᦫᦙ ᦈᧄ᧖ ᦂᧅ ᦖᦿ᧗ ᦨᧅ，ᦐᦴᧅ ᦞᦵ ᦘᦹ᧕ ᦑᦵ᧗ ᦱᦩ ᦱᦄ ᦰᦟᧃ ᦀᦷᦸ᧗ ᦫᦙ，ᦰᦰᦍᧆ ᦑᦵ᧗ ᦰᦞ ᦱᦄ ᦰᦟᧃ ᦝᦹᧄ ᦚᦿ᧗ ᦰᦡᦹᧅ ᦫᦨ᧖。ᦐᦵᧄ ᦰᦜᦹ᧗ ᦀᦷᦸ᧗ ᦫᦙ ᧉ ᦨᧅ ᦗᦺᧄ ᧟ ᦨᧅᦒᦹᧄ᧗ ᦎᦷᦸ ᦞᦵ ᦑᦷ᧖ ᦞᦹ，ᦐᦵᧄ ᦰᦜᦹ᧗ ᦀᦷᦸ᧗ ᦫᦙ ᦙᦵᦸ ᦰᦟᦹᧅ ᧈᦨ  ᦨᧅ ᦒᦹᧄ᧗ ᦎᦷᦸ ᦞᦵ。ᦰᦰᦗᧁ ᦞᦵ，ᦰᦞ ᦧᧃ᧗ ᦫᦝ᧗ ᦫᦒ ᦆᧄ ᦑᦷ᧖ ᦱᦐᧆ ᦰᦰᦀᧃ᧗ ᦟᦹᧅ᧖ ᦉᦵᦸᦰᦰᦂᧃ᧗ ᦲ ᦟᦹᧅ᧖ ᦰᦰᦛᧅ᧖ ᦜᦿ ᦅᦽ᧖ ᦖᦵᧂ ᦕᦺᧅ ᦖᦿ᧗ ᦨᧅ，ᦧᧃ᧗ ᦞᦹ ᦫᦩ ᦫᦙ ᦏᦵᧁ᧖ ᦂᦸ，ᦟᦹᧅ᧖ ᦗᦺᧄ ᦝᦺᧅ ᦎᦽ ᦔᦷᧅ᧖ ᦒᦹᧄ᧗ ᦎᦷᦸ ᦞᦵ ᦰᦡᦹᧅ；ᦞᦹ ᦐᦵᧄ ᦰᦜᦹ᧗ ᦃᧄ ᦫᦙ ᦔᧂ ᦍᦷᧅ᧖ ᦱᦡᧄ ᦔᧂ ᦍᦷᧅ᧗ ᦝᦵ᧗ ᦐᦵ᧗ OK ᦗᦺᧄ ᦰᦰᦐᧄ᧕ ᦒᦹᦸ᧗ ᦎᦷᦸ ᦞᦵ。ᦂᦵᧄ ᦝᦺᧅ ᦘᦹ᧕ ᦙᦹᧅ ᦱᦘᦸ ᦰᦰᦛᧃ，ᦂᦵᧄ ᦨᧅ ᦘᦹ᧕ ᦙᦹᧅ ᦰᦰᦞᧃ ᦜᧃ᧗，ᦱᦐᧆ ᦐᦺᧁ ᦰᦆ ᦂᦵᧅ ᦑᦵ᧖ ᦔᦽ ᦫᦙ。ᦚᦵᧃ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦑᦷ᧖ ᦱᦐᧆ ᦙᦹᧅ ᦂᦵᧅ ᦁᧅ ᦰᦰᦔᦸ᧗ ᦧᧃ᧗ ᦏᦵ ᦂᦵ ᦧᧃ᧗ ᦄᧃ᧖ ᦫᦙ。
  ᦱᦩ ᦧᧃ᧗ ᦆᦷᧅ ᦰᦞ，ᦰᦞ ᦧᧃ᧗ ᦆᦷᧅ ᦱᦩ，ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦎᦷ᧗ ᦰᦰᦞ᧗ ᦲ ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦨᦴᧄ ᦆᦵ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧆ ᦰᦑᦹᧄ ᦫᦒ ᦒᦹᧄ᧗ ᦫᦙ ᦆᧄ᧗ ᦆᦷᧅ ᦔᧃ ᧈ ᦰᦔᦹ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦋᦽ ᦎᦷᦸ ᦋᦽ ᦙᦵᧄ。ᦰᦞᦹ᧗ ᦰᦎᦹᧅ᧗ ᦆᦷᧅ ᦘᦹ᧕ ᦨᦵ᧗ ᦰᦁᦹ，ᦗᦺᧄ ᦰᦞᦹ᧗ ᦑᦴᧅ ᦗᧃ᧖ ᦎᦷᦸ ᦫᦙ ᦝᦺᧅ ᦃᧄ ᦎᦷᦸ ᦰᦡᧆ ᦰᦉᦹᧅ ᦂᧃ᧗ ᦚᦿ᧗，ᦐᦴᧅ ᦞᦵ ᦏᦷᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦟᦹ ᦑᦷ᧖ ᦱᦐᧆ ᦂᦽ ᦙᦹᧅ ᦏᦷᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦐᦿ᧖ ᦫᦙ。ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦔᧃ᧖ ᧈ ᦔᦵ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦩᦹᧆ ᦰᦗᧄ ᦂᧅ ᦖᦿ᧗ ᦞᦺ᧖：ᦱᦩ ᦑᦷ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦰᦞ ᦞᦹ ᦧᦵᧃ᧗，ᦰᦞ ᦑᦷ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦱᦩ ᦞᦹ ᦆᦵᧃ。ᦔᧃ ᦜᧄ ᧈ ᦑᦷ᧖ ᦑᦺᧆ ᦨᦵ᧗ ᦑᧅ ᦞᧅ ᦚᦷᦸ᧗ ᦧᦵᧃ᧗，ᦂᦿ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦚᦷᦸ᧗ ᦆᦵᧃ，ᦨᦵ᧗ ᦁᧅ᧖ ᦳᦖᦿ᧗ ᦑᦴᧅ ᦖᦿ᧗ ᦀᦷᦸ᧗ ᦰᦡᦹᧅ ᦫᦙ ᦰᦉᦹᧅ ᦂᧅ，ᦫᦩ ᦧᧃ᧗ ᦏᦵᧁ᧖ ᦫᦩ，ᦰᦡᧆ ᦰᦉᦹᧅ ᦀᧅ᧖ ᦫᦟ᧖ ᦞᦵ ᦰᦨ ᦐᦵ ᦏᦺᧄ ᦃᦵᧃ，ᦎᦵ ᦏᦺ᧖ ᦣᦵᧁ ᦡᦸ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦰᦃᧄ᧗ ᦚᦿ᧗ ᦰᦃᧄ᧗ ᦒᦺᧆ᧗ ᦒᦵᧄ ᦂᧅ ᦫᦙ ᦈᧄ᧖ ᦞᦺ᧖ ᦈᧄ᧖ ᦨᧅ，ᦏᦷᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦟᦹ ᦂᦽ ᦙᦹᧅ ᦏᦷᧄ᧖ ᦰᦡᦹᧅ ᦐᦿ᧖，ᦱᦩ ᦰᦞ ᦟᦹ ᦑᦷ᧖ ᦙᦹᧅ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦐᦿ᧖ ᦫᦙ。ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦁᧅ ᦎᦽ ᦀᦷᧅ ᦩᦹᧃ ᦅᧅ ᦨᧅ ᦘᦵ᧖ ᦈᧁ ᦕᦵᧁ ᦑᦷ᧖ ᦱᦐᧆ ᦰᦰᦏᧄ᧖ ᦚᦷᧁ ᦫᦙ ᦈᧄ᧖ ᦞᦺ᧖ ᦈᧄ ᦨᧅ。ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦨᦴᧄ ᦆᦵ ᦏᧅ ᦫᦆ᧗ ᦰᦘᦹ᧖ ᦱᦄ ᦂᦵ ᦃᦵ ᦔᧃ ᦧᧃ᧗ ᦰᦉᦹᧅ ᦂᧃ᧗ ᦫᦙ ᦒᦹᧄ᧗ ᦱᦖ ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦰᦞ ᦫᦙ ᦱᦡᧄ ᦚᦵ ᦍᦵᧄ᧖ ᦜ᧕ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦰᦖᧆ ᦱᦂᧆ᧗ ᦜᦷᧄ᧕ ᦰᦘᦹ᧖ ᦱᦄ ᦂᦵ ᦃᦵ，ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦉᦷ ᦚᦵ᧗ ᦧᦷᦸ᧗ ᦏᦺ᧖ ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦔᧃ ᦡᦿ᧖，ᦨᦵ᧗ ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦘᦹ᧕ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗。ᦰᦏᧆ᧗ ᦰᦎᦹ᧗ ᦱᦂ ᦔᧃ ᧈ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦱᦄᦸ ᦫᦒ ᦫᦙ ᦄᦽ ᦰᦰᦄᧃ᧗ ᦝᦷ ᦲ ᦱᦄᦸ ᦘᧁ᧖，ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦫᦟ᧖ ᦑᦵ᧗ ᦱᦀᦸ ᦀᧁ ᦫᦨ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦏᦺ᧖ ᦔᧃ ᦡᦿ᧖，ᦒᦺ ᦒᦴᦨᦵ᧗ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦖᦹ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦞᦹ ᦫᦘ ᦱᦄ ᦘᦹ᧕ ᦈᦸ ᦅᦷᧄ᧗，ᦑᧅ ᦒᦸ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦰᦨ ᦐᦵ ᦏᦺᧄ ᦅᦷᧄ᧗ ᦒᦹᧄ᧗ ᦏᦽ，ᦄᦵᧁ ᦉᦷ ᦚᦵ ᦨᦵ᧗ ᦑᧅ ᦒᦸ ᦚᦵ ᦏᦽ ᦰᦰᦜ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦔᧅ ᦑᦵ᧗ ᦚᦵ ᦰᦃ᧕ ᦑᦴᧅ ᦫᦈ ᦡᦷᧆ ᦗᦺᧄ ᦵ᧟ ᦉᦺᧅ᧗ ᦗᦺᧄ ᧈᦨ ᦉᦺᧅ᧗ ᦒᦹᧄ᧗ ᦏᦽ ᦨᦵ᧗ ᦘᦵ。ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦔᧃ ᧈ ᦔᦵ ᦱᦩ ᦰᦞ ᦄᦷᧂ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦒᦸ ᦚᦵ ᦏᦺ᧖ ᦏᦽ，ᦈᧄ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦛᧁ᧖ ᦕᦺᧅ ᦋᦽ ᦜᧃ ᦫᦟ ᦑᦷ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦫᦞ᧗ ᦂᦹᧅ ᦰᦰᦈᧄ ᦨᦵ᧗ ᦁᧅ᧖，ᦃᦷᧅ᧖ ᦰᦎᦹ᧗ ᦰᦡᦹᧅ ᦔᧃ ᦞᦹ ᦕᦺᧅ ᦋᦽ ᦧᧃ᧗ ᦔᦹ ᦫᦒ ᦆᧄ，ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦚᦵ ᦁᧅ ᦫᦟ ᦟᦹ ᦔᦹᧁ ᦁᧅ ᦫᦟ ᦟᦹ ᦒᧂ ᦰᦰᦞᧅ᧗ ᦑᦷ᧖ ᦀᧃ ᦞᦵ ᦰᦰᦜᧄ ᦏᦺ᧖ ᦔᧃ ᦜᧄ ᧈ。ᦘᦷᦸ ᦰᦆ ᦀᦽ᧖ ᦄ ᦩᦿ᧖ ᦙᦹᧅ ᦱᦩ ᦆᦵᧄ᧗ ᦏᦽ ᦧᧃ᧗ ᦫᦔ᧖ ᦫᦉ᧖ ᦫᦙ，ᦟᧄ᧗ ᦰᦞ ᦀᦹ᧕ ᦙ ᦘᦹ᧕ ᦈᧄ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦂᦹᧅ ᦚᦵ ᦰᦰᦜᧄ ᦔᦹᧁ ᦜᧃ᧗ ᦫᦟ ᦑᦷ᧖ ᦏᦵᦸ ᦰᦰᦏᧄ᧖ ᦚᦷᧁ ᦫᦙ ᦖᦿ᧗ ᦨᧅ。ᦃᦵᧁ ᦘᧅ᧖ ᦎᦹ᧗ ᦘᦷᧄ᧖ ᦏᦵᦸ ᦋᦵᦸ ᦫᦒ ᦰᦰᦜ᧖，ᦒᦹᧄ᧗ ᦱᦖ ᦰᦞᦹ ᦛᦵ᧖ ᦰᦰᦖᧆ ᦱᦂᧆ᧗ ᦜᦷᧄ᧕ ᦰᦰᦗᧁ ᦎᦷᦸ ᧇ，ᦐᦴᧅ ᦞᦵ ᦉᦷ ᦚᦵ ᦧᦷᦸ᧗ ᦏᦺ᧖ ᦀᦹ᧕ ᦙ ᦙᦹᧅ ᦑᦴᧅ ᦫᦔ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗，ᦰᦞᦹ᧗ ᦱᦟᧅ᧗ ᦘᦹ᧕ ᦃᧄ ᦧᧃ᧗ ᦞᦹ ᦚᦵ ᦖ᧕ ᦟᦹ ᦰᦜᦹ᧗，ᦈᧄ᧖ ᦞᦹ ᦕᦺᧅ ᦝᧁ ᦱᦋᧄ ᦋᦽ ᦜᧃ᧗ ᦫᦟ ᦑᦷ᧖ ᦚᦵ ᦧᧃ᧗ ᦫᦟ᧖ 。ᦗᦺᧄ ᦰᦞᦹ᧗ ᦰᦟᦹᧅ ᧉ ᦫᦜ ᦞᦵ ᦡᦷᧆ， ᦀᦹ᧕ ᦙ ᦑᦷ᧖ ᦄᦽ ᦫᦎ。
  ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᦹ᧕  ᦙᦹᧅ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦁᧅ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦧᧃ᧗ ᦫᦟ᧖ ᦘᧅ᧖ ᦰᦖᦹ᧖ ᧇ，ᦑᦴᧅ ᦞ ᦘᦿ᧖ ᦆᦵ ᦱᦐᦸ ᦡᧃ ᦑᧅ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦖᦹ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦰᦆ ᦳ，ᦁᦵ ᦃᦴ ᦑᦴᧅ ᦡᧃ ᦏᦺᧄ ᦜᦺᦸ ᦚᦿ᧗ ᦫᦟ᧖ ᧉ ᦙᦹ ᦗᦺᧄ ᦵ᧟ ᦙᦹ ᦟᦵᧃ᧖ ᦘᦹ᧕。ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦖᦹ᧖ ᦘᦹ᧕ ᦄᧄ᧖  ᦆᦸ ᦔᦵᧆ ᧓ᦨ ᦙᦹᦫᦘ ᦆᦸ ᦄ ᦨᧆᧈᦨ ᦘᧅ᧖ ᦙᦷ᧗ ᦏᧅ ᦞᦵ ᦗᦺᧄ ᦧᧆ ᦰᦟᧃ᧗ ᦎᦷ ᦟᦽ ᦫᦟ᧖ ᧈᦨ ᦙᦹ ᦙᦽ ᦃᧄ ᦧᧃ᧗ ᦞᦹ ᦚᦵ ᦰᦖᦹ᧖ ᦫᦟ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦫᦟ᧖ ᦰᦜᦹ᧗。ᦧᧆ ᦰᦟᧃ᧗，ᦑᦴᧅ ᦫᦔ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᦷᦸ ᦰᦆ ᦫᦖ᧖ ᦀᧃ ᦚᦵ ᦖᦹ ᦨᧀ ᦖᦹᧃ ᦱᦚᦸ ᦚᦵ ᦎᦷ ᦑᦵ᧗ ᦏᦵᧁ᧖ ᦂᦸ ᦧᧃ᧗ ᦏᦺ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦫᦙ，ᦑᦷ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦖᦵᧄ᧗ ᦫᦝ᧗ ᦫᦒ ᦆᧄ ᦰᦜᦹ᧗ 。ᦰᦏᧆ᧗ ᦟᧄ᧗ ᦘᦹ᧕，ᦧᧃ᧗ ᦨᦵ᧗ ᦩᦿ᧖ ᦃᦹᧄ ᦲ ᦩᦿ᧖ ᦖᦽ ᦎᦺᧄ ᦱᦑᧅ ᦔᦴᦸ ᦡᦿ᧖ ᦥᦽ ᦰᦰᦜᧅ ᦗᦺ ᦈᦸ ᦂᦵᧅ ᦍᦵᧄ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦫᦎ。
  ᦟᧄ᧗ ᦱᦏ ᦰᦏᧆ᧗ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦘᦹ᧕ ᦞᦹ ᦰᦉᦹᧅ᧗ ᦎᦽ ᦫᦄ᧖ᦘᦹ᧕：ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧇ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦟᦴᧆ᧗ ᦢᦹᧅ᧗ ᦂᦹᧅ ᦎᦵᧄ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗。ᦰᦜᧁ ᦞᦵ，ᦃᦷᧅ᧖ ᦨᦵ᧗ ᦡᦴᧁ᧗ ᦂᧅ ᦰᦰᦜᧄ ᦔᦹᧁ ᦘᧁ᧖ ᦚᦵ ᦢᦹᧅ᧗ ᦚᦵ ᦎᦵᧄ，ᦱᦏ ᦔᦹᧁ ᦧᧃ᧗ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗，ᦂᦵᧅ᧖ ᦂᦷ ᦫᦖ᧖ ᦔᦹᧁ ᦡᦴᧁ᧗ ᦂᧅ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦘᦹ᧕ ᦡᦷᧆ ᦗᦺᧄ ᦡᦪ᧖ ᦙᦴᧅ ᦫᦈ ᧞ᦨ ᦙᦴᧅ ᦔᦺᧅ᧖ ᦰᦈᦹ。ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧈ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦁᧅ ᦏᦴᧁ ᦟᦹᧅ᧖ ᦀᦹ᧕ ᦗᦹ᧕ ᦞᦵ ᦃᦵ ᦑᧅ ᦧᧃ᧗ ᦫᦆ᧗ ᦗᦴᧄ ᦆᦴᧂ ᦐᦹᧄ  ᦘᦹ᧕ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗。ᦔᦷ᧖ ᦓᦹ ᧉ ᦘᦹ᧕ ᦑᦴᧅ ᦫᦔ᧖ ᦰᦧᧆ ᦘᧁ᧖ ᦔᦹᧁ ᦰᦐᦹᧆ ᦧᧃ᧗ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ ᦁᧅ ᦒᦷ᧖ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦲ。ᦔᦷ᧗ ᦓᦹ ᧞ ᦘᦹ᧕ ᦑᧅ ᦰᦰᦞ᧗ ᦓᦐᦴᧄ ᦑ ᦅ  ᦞᦹ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦘᧅ᧖ ᦑᦷ᧖ ᦖᦵᧄ᧗ ᦰᦰᦉ᧗ ᦐᦵᧁ ᦏᦺ᧖ ᦐᦿᦸ ᦀᦷᧅ᧗ ᦰᦰᦁ ᦰᦰᦟᧄ。
  ᦰᦏᧆ᧗ ᦟᧄ᧗ ᦘᦹ᧕，ᦡᧃ ᦜᧄ ᦋᦽ ᦉᦿ᧗ ᦰᦘᦹ᧖ ᦱᦄ ᦂᦵ ᦃᦵ ᦰᦰᦂᧅ᧗ ᦔᧅ ᦟᦹ ᦫᦨ᧖ ᦘᧅ᧖ ᦒᦸ ᦫᦟ᧖ ᦔᦴᦸ ᦡᦿ᧖ ᦥᦽ ᦰᦰᦜᧅ ᦎᦹᧆ ᦒ ᦐ᧕ ᦘᦵ ᦟᦹ ᦟᦹ，ᦅᦵᦸ ᦒᦵᦸ ᦰᦆ ᦚᦵ ᦢᦹᧅ᧗ ᦚᦵ ᦎᦵᧄ ᦫᦂ ᦅᦷᧄ᧗，ᦧᧃ᧗ ᦰᦰᦜᧄ ᦘᧁ᧖ ᦚᦵ ᦎᦹᧆ ᦰᦧᦹ᧗，ᦖᦹᦸ ᦰᦰᦖᧄ ᦰᦘᦹ ᦱᦄ ᦝᦹᧄ ᦱᦉᧆ ᦫᦆ，ᦚᦵ᧗ ᦏᦴᧁ ᦟᦾ᧖ ᦢᦽ᧗ ᦂᦵᧅ ᦀᦹ᧕ ᦗᦹ᧕ ᦞᦵ ᦃᦵ ᦢᦴᧄ ᦘᦹ᧕ ᦑᦷ᧖ ᦧᧃ᧗ ᦖᦵᧄ᧗ ᦐᦵᧁ ᦒᧂ ᦅ᧕ ᦃᦵᧆ ᦱᦐᦸ ᦰᦀᧆ᧗ ᦲ。     （ᦀᦽ᧖ ᦓᦵ ᦗᦹᧅ᧗） ᦗᦹᧅ᧗）</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000062.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>
      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 16:13:06</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/1000.html</link>
      <description></description>
      <text>新浪娱乐讯 钟楚红近日为某保养品拍摄了一组全新广告，该广告以“无惧时间考验，爱笑便笑”为题材，展现红姑深入民心的迷人笑脸，继续自信地延展灿烂笑容；制作队伍务求参照红姑多年来的经典笑容及POSE进行的拍摄，让观众一同回味她不受岁月束缚、真我自信依然的甜美笑脸。


钟楚红接拍护肤广告 小露香肩性感如初
 
媒体来源：新浪娱乐
 　　经典笑脸配露肩POSE 自然流露妩媚神采

　　为搜集红姑多年来的经典笑容及POSE，制作队伍四出搜刮红姑的旧照片，并发现红姑的跨年代笑脸从未受时光所限，她散发的独特神态及韵味多年不变。今次拍摄要红姑再次演绎自己的经典露肩POSE及迷人笑容，当然难不倒她；拍摄期间制作人员将红姑的旧照铺满一地作为参考，但红姑却不用仔细研究便驾轻就熟地摆出POSE，自然地侧侧身缩缩肩，实时投入地展露出不同角度的笑脸，难怪摄影大师张文华也大赞红姑不减当年本色，更表示红姑是他合作过的女星中，最快进入拍摄状态及完成拍摄的一个。此外，红姑亦换上一套时尚的西装褛裙拍摄宣传照片，一袭白色短裙加上oversize的西装褛展现她型格的一面。

　　笑会泄露年龄秘密？　红姑爱笑从不顾忌

　　经常笑一直以来都是红姑的个人特色，她对笑从不吝啬，爱笑便笑。但现代女士们年纪渐长，往往恐惧一颦一笑都会在眼尾咀角出现表情纹，不自觉地泄露自己的年龄秘密，所以笑都要诸多顾忌。红姑对此另有看法：”我认为一个人的年纪渐长，代表见识经验多了，人便越有智慧越有自信；所以年纪越大，应该变得越graceful越高贵。而我觉得笑不会曝露人的年龄，只有人的言行举止、仪态谈吐才最容易泄露一个人的年龄。反之笑能令人保持心境年轻开朗，看来更美丽动人，当然适当的护肤亦非常重要，让自己的肌肤保持紧致有弹性，才能毫无顾虑地笑得更自在更有自信。“

　　红姑追求美的生活 先以环境保护为首要重任

　　红姑一直追求美的生活，除了关注自己的健康和美丽，她认为爱惜和保护我们生活的环境亦同样重要。近日，红姑除了抽闲到日本旅游外，还开始着力筹备环保推广工作，希望能身体力行推动各界正视地球暖化问题。”美好的生活，先要有优质的环境，所我们一定要爱护地球，珍惜每样天然资源，就算是一棵树都不可以随意砍伐，环保是政府</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000064.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>
      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 16:11:48</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/999.html</link>
      <description></description>
      <text>
张柏芝代言同类产品惹官司 被判败诉但不用赔钱http://www.sina.com.cn 2007年08月17日07:19 信息时报　　时报讯 (记者 李朝涛 实习生 莫丽娟 通讯员 穗法宣) 昨日下午，影视明星张柏芝(听歌)在广州被索赔200万一案有了一审判决。 　　广州中院认为张柏芝在代言索芙特瘦身产品的同时又接拍另外一种品牌的瘦身，属于合同违约。但因原告未能举证证明遭受损失多少，法院驳回了其200万经济赔偿的要求。 　　代言同类瘦身产品 张柏芝广州惹官司 　　据悉，2002年11月4日，广西索芙特公司与张柏芝及其经纪公司(以下合称&ldquo;张柏芝&rdquo;)签订了一份《广告合约》，张柏芝为其旗下的两款瘦身产品&ldquo;腹部苗条霜&rdquo;和&ldquo;纤脸滋润霜&rdquo;代言。自2002年11月9日开始，合约期为两年。合同规定，张柏芝在两年时间内不得与任何品牌签署同类瘦身、瘦脸产品的广告合约。 　　但在2003年9～10月间，北京部分媒体上大量涌现&ldquo;婷美&rdquo;的瘦身内衣广告。这些广告在大幅张柏芝形象宣传画旁边，均配以宣传产品瘦身功效的文字。2004年6月，索芙特在市场上发现由张柏芝代言的&ldquo;婷美&rdquo;瘦暖内衣在各大商场上销售。另外，在网络和报纸上也有由张柏芝代言的另一品牌瘦暖内衣广告。 　　该品牌据此认为，张柏芝违反双方合同条款的规定，为其它公司瘦身产品做广告，已构成严重违约,遂向法院提起诉讼，请求判令张柏芝赔偿经济损失人民币200万元。 　　无法证明损失多少 原告胜诉拿不到钱 　　法院认为：根据索芙特公司与张柏芝之间的合约约定，在合约期内，张柏芝不得与其他任何品牌签署同类瘦身、瘦脸产品的广告合约。除瘦身、瘦脸产品外，其他任何类型产品广告均可接拍。 　　因此，在合约期内，张柏芝为婷美瘦暖内衣担任形象代言人、为其做瘦身广告的行为，是违反了双方的约定，依法应承担相应的违约责任。 　　因我国的民法相关规定，违约赔偿需要原告提出证据证明自己遭受的损失。而在庭审中，虽经过法官多次提醒，广西索芙特公司仍不能提供证据证明张柏芝给其造成的违约损失。 　　据此，法院判定张柏芝构成违约，但因原告未举证证明其违约损失的存在及数额，对其要求赔偿200万元的请求，法院不予支持，对于两万多元的诉讼费，法院判令双方各承担一半。 　　张柏芝代理人：基本满意判决结果 　　宣判后，张柏芝的代理人朱律师表示，近年来张柏芝的官司不断，从2001年开始她便身陷一场场侵权纠纷之中。这次索芙特要价200万，还不是最高的索赔金额。 　　&ldquo;张柏芝希望赢这场官司，毕竟她没违约，也没有对任何人构成伤害。&rdquo;朱律师向记者表示，对本次判决结果基本满意，但张柏芝并没有完全胜诉。记者问是否要上诉时，朱律师称要和经纪公司商定。</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000054.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 16:00:40</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/998.html</link>
      <description></description>
      <text>ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦉ ᦄᧆᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋ
ᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦑᧂ ᦂᦳᧄᦕᦴᧉ ᦵᦵᦎᧄᧉ ： ᦑᦲᧈ ᦀᦸᧅᧈ ᦳᦲᦎᦔᦎᦈᦵᦴᦵᦳᦴᦵᦳᦴᦵᦲᦵᦳᦴᦵᦴᦵ ᦲᦳᦴᦵᦲᦴᦳᦵᦲᦳᦴᦵᦲᦳᦴᦵᦲᦴᦵ ᦴᦵᦲᦳᦴᦵᦲᦳᦴᦴᦳᦵᦳᦲᦴᦴᦵᦳᦴᦵᦳ
  ᦀᦻᧉ ᦉᦸᧉ</text>
      <image>http://www.foosun.net20090921000009.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>
      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 15:59:10</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/shlt.html</link>
      <description></description>
      <text></text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000058.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 15:58:08</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/994.html</link>
      <description></description>
      <text>ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦉ ᦄᧆᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋ ᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦑᧂ ᦂᦳᧄᦕᦴᧉ ᦵᦵᦎᧄᧉ ： ᦑᦲᧈ ᦀᦸᧅᧈ ： 2009-6-17 ᦵᦎᧅ ᦑᦸᧂᦰ 101ᦗᦸᧅ ᦎᦸᦰ ᦈᧇ ᦐᦱᧉ ᦒᦲ ᧑ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦠᦹᧉ ᦅᦳᧃ ᦑᧂ ᦜᦻ ᦣᧁ ᦌᦹᧉ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦞᦱᧂ ᦺᦈ，ᦂᦲᧃ ᧟ ᦅᦸᧉ ᦞᦱᧂ ᦺᦈᦐᦲᧈ？ᦎᦱᧄ ᦕᦴᧉ ᦃᦱᧉ ᦙᦱ ᦞᦱᧈ ᦓᦲᦰ，ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ《ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦈᦳᧇ ᦏᦸᧂ ᦀᦏ ᦺᦓ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ，ᦣᧅ ᦉᦱ ᦁᧄ ᦓᦱᧆ ᦎᦱ ᦡᦲ ᦕᦴᧉ ᦷᦈᧅ ᦈᦻᧈ，ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ。ᦎᦱᧄ ᦗᦻ ᦀᦸᧃ ᦔᦸᧈ ᦵᦂᦲᧆᧈ ᦂᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈ ᦓᧃᧉ ᦙᦱ ᦑᦸᧂᦰ，ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦷᦠ ᦵᦠᧆ ᦙᦲ ᦜᦻ ᦚᦻᧈ ᦜᦻ ᦗᦻ，ᦵᦑᧄ ᦙᦱ，ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦵᦵᦕᧈ ᦉᦸᧃ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》 ᦢᧁᧈ ᦷᦎᧅ ᦑᦲ，ᦵᦙᦲᧈ ᦅᦹᧆ ᦵᦣᧆ ᦎᦱᧄ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦓᧃᧉ ᦢᧁᧈ ᦅᧆ ᦆᦲᧂᧈ，ᦗᦱ ᦠᦹᧉ ᦅᦳᧃ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦋᦲᧃᧉ ᦵᦵᦑᧂ ᦓᧄᧉ ᦺᦉᧈ，ᦅᦳᧃ ᦵᦟᧂᧉ ᦖᦴ ᦅᦸᧉ ᦵᦵᦑᧂ&ldquo;ᦊᦱ ᦖᦴ ᦋᦲᧃᧉ&rdquo; ᦺᦉᧈ，ᦅᦳᧃ ᦅᦱᧉ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ，ᦃᧁ ᦓᦲᦰ ᦅᦹᧆ ᦅᦱᧈ ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦃᦻ ᦷᦎᧅ ᦡᦲ，ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦺᦡᧉ ᦍᦸᧃᧉ ᦇᦹᧃ ᦜᦻ，ᦃᧁ ᦢᧁᧈ ᦅᦹᧆ ᦵᦕᦲᧈ ᦵᦓᦲᧉ ᦷᦎ ᦂᦱ ᦍᦱ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ ᦂᦲᧃ，ᦁᧃ ᦓᦲᦰ ᦠᦱᧅ ᦔᦲᧃ ᦂᦱᧃ ᦺᦊᧈ ᦷᦜᧂ ᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦋᦴᧈ ᦕᦴᧉ ᦋᦴᧈ ᦅᦳᧃ ᦓᧃᧉ。ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ：ᦱ、ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᦂᧇ ᦑᧂ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦷᦖᧆ ᦺᦉ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦐᧅ ᦑᦰ ᦵᦵᦑᧉ，ᦟᦳᧅ ᦵᦵᦎᧈ ᦅᧁᧉ ᦣᦱᧅ ᦷᦠ ᦉᦱᧃ ᦙᦱ ᦍᧇ，ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦵᦖᦲᧃ ᦓᧄᧉ ᦵᦖᦲᧂ ᦷᦜᧂ ᧞，ᦅᧃ ᦞᦱᧈ ᦠᦱᧂ ᦵᦖᦲᧂ ᦔᦸᧈ ᦠᧃ ᦓᧄᧉ ᦷᦀᧈ ᦓᧄᧉ ᦋᦰ，ᦀᧁ ᦖᦱᧅ ᦠᦲᧃ ᦡᦲᧃ ᦌᦻ ᦎᦹᧆ ᦑᦲᧈ ᦷᦠ ᦚᦻ ᦠᧃᧉ，ᦊᦱᧈ ᦠᦹᧉ ᦓᧄᧉ ᦷᦠ ᦃᧁᧉ ᦙᦱ，ᦓᧄᧉ ᦷᦀᧈ ᦓᧄᧉᦋᦰ ᦗᦻ ᦠᦱᧂ ᦵᦖᦲᧂ ᦅᦸᧉ ᦵᦖᦲᧃ ᦡᦲ ᦃᦱᧆ ᦵᦉ ᦠᧃᧉ ᧞。ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᧞ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦣᦲᧆ ᦢᦱᧃᧉ ᦅᦸᧂ ᦵᦙᦲᧂ，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦊᦳᧂᧈ ᦊᧄ ᦓᧇ ᦏᦹ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦋᦳᧄ ᦜᦻ ᦠᦹᧉ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ，ᦷᦎᦺᦕ ᦆᦲᧂ ᦙᧃ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦀᧁ ᦁᧄ ᦓᦱᧆ ᦟᦞᧂ ᦣᧅ ᦉᦱ ᦂᦱᧃ ᦎᦱ ᦡᦲ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧈ，ᦔᦸᧈ ᦠᧃ ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦕᦲᧆ ᦵᦵᦕᧅᧈ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》ᦅᦸᧉ ᦠᦹᧉ ᦺᦔ ᦃᦼ ᦔᦱᧁᧈ，ᦠᦹᧉ ᦂᦱᧃᦕᦲᧆ ᦀᦱᧆᦗᦱᧆ ᦍᦱ ᦢᧁᧈ ᦙᦲ ᦑᦲᧈ ᦵᦵᦙᧇ ᦟᦲᧉ ᦺᦐ；᧒、ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦅᦹᧆ ᦵᦣᧆ ᦎᦱᧄ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦙᦱ ᦔᦱᧃᧈ ᦔᦸᧂ ᦅᧆ ᦆᦲᧂᧈ。ᦕᦷᦂᧆ ᦵᦂᦲᧆᧈ ᦂᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈ ᦵᦉ ᧟，ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦐᧅ ᦂᦱᧃ ᦃᧇ ᦵᦃᧁᧉ ᦷᦑᧆ ᦎᦱ，ᦠᦹᧉ ᦋᦸᧂᧈ ᦂᦱᧃ ᦓᦲᦰ ᦎᧂᧉ ᦅᧁᧉ ᦉᦳᧆ ᦔᦻ ᦅᦸᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦺᦉ ᦵᦖᦲᧃ ᦓᧄᧉ ᦋᦹᧄ ᦕᦱᦵᦑᧄ ᦙᦱ，ᦵᦠᧆᧈ ᦵᦗᦲᧈ ᦂᦲᧃ ᦵᦂᦲ ᦊᦱᧈ ᦵᦵᦌᧁᧈ ᦌᦸᧃᧈ ᦁᧃ ᦂᦱᧃ ᦵᦞᧅ ᦈᧅ ᦺᦋᧉ ᦊᦳᧂᧈ ᦓᧃᧉ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦌᦱᧉ ᦵᦵᦋᧆ ᦅᧁᧉ ᦣᦱᧅ ᦷᦠ ᦉᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈᦵᦂᦲ ᦊᦱᧈ ᦵᦵᦌᧁᧈ ᦌᦸᧃᧈ ᦟᦳᧅ ᦑᦲᧈ ᦺᦐ ᦙᦱᦀᧁ ᦙᦱ ᦵᦣᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂᦺᦕ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ？ᦺᦕ ᦑᦸᧉ ᦟᦱᧅ ？ᦌᦱᧉ ᦵᦵᦋᧆ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦏᦲᧈ ᦵᦉ ᧟，ᦺᦕ ᦏᦳᧅᧈ ᦒᦱᧄ ᦷᦑᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂ ᦅᦸᧉ ᦒᦱᧄ ᦷᦑᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂ，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦵᦣᧆ ᦃᦸᧂ ᦵᦵᦂᧅ ᧞ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦸᧂ ᦷᦆ ᦵᦵᦂᧅ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ，ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦺᦞᧉ ᦢᧁᧈᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᧑ ᦕᦴᧉ ᦺᦡ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦵᦗᦲᧈ ᦺᦆᧈ ᦍᦸᧃᧉ ᦇᦹᧃ ᧞ ᦂᧄ ᦵᦵᦈᧆ ᦋᦲᧆ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃᦷᦎ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ ᦵᦵᦟᧅ，ᦠᦹᧉ ᦖᦴᧈ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦕᦲᧆ ᦀᦱᧆ ᦗᦱᧆ ᦍᦱ ᦠᦴ ᦣᦴᧉ ᦎᦱ ᦠᧃ，ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦓᦲᦰ ᦢᧁᧈ ᦺᦋᧈ ᦞᦱᧈ ᦡᦻ，ᦔᦲᧃ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦣᧁ ᦋᦴᧈ ᦕᦴᧉ。 ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦙᦲ ᦅᦱᧈ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦔᦲᧃ ᦣᦲᧆ ᦢᦱᧃᧉ ᦅᦸᧂ ᦵᦙᦲᧂ ᦀᦸᧅᧈ ᦙᦱ ᦡᦽᧉ ᦎᦱᧄ，ᦠᦹᧉ ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦣᧁ ᦉ ᦄᧆ ᦂᧆ ᦊᦲᧃᦑᧁᧈ ᦞᦱᧈ ᦺᦡᧉ，ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦑᧂ ᦂᦳᧄ ᦅᦸᧉ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᧞ᦈᦳᧇ ᦏᦸᧂ《ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ、ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ、ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᦂᧇ ᦑᧂ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆᦋᦱᧇ ᦘᦸᧄᧈ ᦔᦲᧃ ᦵᦵᦉᧃ ᦵᦡᧁ ᦂᧃ ᦙᦱ ᦵᦵᦋᧆ ᦡᦸᧄ，ᦈᦲᧂᧈ ᦁᦱ ᦙ ᦃᦱᧄᧈ ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦉ ᦄᧆ ᦂᧆ ᦊᦲᧃ ᧞。 ᦀᦻᧉ ᦉᦸᧉ ᦀᦻᧉ ᦉᦸᧉ</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 15:46:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/993.html</link>
      <description></description>
      <text>ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦉ ᦄᧆᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋ ᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦑᧂ ᦂᦳᧄᦕᦴᧉ ᦵᦵᦎᧄᧉ ： ᦑᦲᧈ ᦀᦸᧅᧈ ： 2009-6-17 ᦵᦎᧅ ᦑᦸᧂᦰ 101ᦗᦸᧅ ᦎᦸᦰ ᦈᧇ ᦐᦱᧉ ᦒᦲ ᧑ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦠᦹᧉ ᦅᦳᧃ ᦑᧂ ᦜᦻ ᦣᧁ ᦌᦹᧉ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦞᦱᧂ ᦺᦈ，ᦂᦲᧃ ᧟ ᦅᦸᧉ ᦞᦱᧂ ᦺᦈᦐᦲᧈ？ᦎᦱᧄ ᦕᦴᧉ ᦃᦱᧉ ᦙᦱ ᦞᦱᧈ ᦓᦲᦰ，ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ《ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦈᦳᧇ ᦏᦸᧂ ᦀᦏ ᦺᦓ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ，ᦣᧅ ᦉᦱ ᦁᧄ ᦓᦱᧆ ᦎᦱ ᦡᦲ ᦕᦴᧉ ᦷᦈᧅ ᦈᦻᧈ，ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ。ᦎᦱᧄ ᦗᦻ ᦀᦸᧃ ᦔᦸᧈ ᦵᦂᦲᧆᧈ ᦂᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈ ᦓᧃᧉ ᦙᦱ ᦑᦸᧂᦰ，ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦷᦠ ᦵᦠᧆ ᦙᦲ ᦜᦻ ᦚᦻᧈ ᦜᦻ ᦗᦻ，ᦵᦑᧄ ᦙᦱ，ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦵᦵᦕᧈ ᦉᦸᧃ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》 ᦢᧁᧈ ᦷᦎᧅ ᦑᦲ，ᦵᦙᦲᧈ ᦅᦹᧆ ᦵᦣᧆ ᦎᦱᧄ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦓᧃᧉ ᦢᧁᧈ ᦅᧆ ᦆᦲᧂᧈ，ᦗᦱ ᦠᦹᧉ ᦅᦳᧃ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦋᦲᧃᧉ ᦵᦵᦑᧂ ᦓᧄᧉ ᦺᦉᧈ，ᦅᦳᧃ ᦵᦟᧂᧉ ᦖᦴ ᦅᦸᧉ ᦵᦵᦑᧂ&ldquo;ᦊᦱ ᦖᦴ ᦋᦲᧃᧉ&rdquo; ᦺᦉᧈ，ᦅᦳᧃ ᦅᦱᧉ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ，ᦃᧁ ᦓᦲᦰ ᦅᦹᧆ ᦅᦱᧈ ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦃᦻ ᦷᦎᧅ ᦡᦲ，ᦵᦣᧆ ᦡᧂᧈ ᦣᦹ ᦺᦡᧉ ᦍᦸᧃᧉ ᦇᦹᧃ ᦜᦻ，ᦃᧁ ᦢᧁᧈ ᦅᦹᧆ ᦵᦕᦲᧈ ᦵᦓᦲᧉ ᦷᦎ ᦂᦱ ᦍᦱ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ ᦂᦲᧃ，ᦁᧃ ᦓᦲᦰ ᦠᦱᧅ ᦔᦲᧃ ᦂᦱᧃ ᦺᦊᧈ ᦷᦜᧂ ᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦋᦴᧈ ᦕᦴᧉ ᦋᦴᧈ ᦅᦳᧃ ᦓᧃᧉ。ᦕᦸᧇ ᦵᦵᦕᧈ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ：ᦱ、ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᦂᧇ ᦑᧂ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦷᦖᧆ ᦺᦉ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦐᧅ ᦑᦰ ᦵᦵᦑᧉ，ᦟᦳᧅ ᦵᦵᦎᧈ ᦅᧁᧉ ᦣᦱᧅ ᦷᦠ ᦉᦱᧃ ᦙᦱ ᦍᧇ，ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦵᦖᦲᧃ ᦓᧄᧉ ᦵᦖᦲᧂ ᦷᦜᧂ ᧞，ᦅᧃ ᦞᦱᧈ ᦠᦱᧂ ᦵᦖᦲᧂ ᦔᦸᧈ ᦠᧃ ᦓᧄᧉ ᦷᦀᧈ ᦓᧄᧉ ᦋᦰ，ᦀᧁ ᦖᦱᧅ ᦠᦲᧃ ᦡᦲᧃ ᦌᦻ ᦎᦹᧆ ᦑᦲᧈ ᦷᦠ ᦚᦻ ᦠᧃᧉ，ᦊᦱᧈ ᦠᦹᧉ ᦓᧄᧉ ᦷᦠ ᦃᧁᧉ ᦙᦱ，ᦓᧄᧉ ᦷᦀᧈ ᦓᧄᧉᦋᦰ ᦗᦻ ᦠᦱᧂ ᦵᦖᦲᧂ ᦅᦸᧉ ᦵᦖᦲᧃ ᦡᦲ ᦃᦱᧆ ᦵᦉ ᦠᧃᧉ ᧞。ᦑᦲᧈ ᦐᧅ ᦓᦲᦰ ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᧞ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦣᦲᧆ ᦢᦱᧃᧉ ᦅᦸᧂ ᦵᦙᦲᧂ，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦊᦳᧂᧈ ᦊᧄ ᦓᧇ ᦏᦹ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦋᦳᧄ ᦜᦻ ᦠᦹᧉ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ，ᦷᦎᦺᦕ ᦆᦲᧂ ᦙᧃ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦀᧁ ᦁᧄ ᦓᦱᧆ ᦟᦞᧂ ᦣᧅ ᦉᦱ ᦂᦱᧃ ᦎᦱ ᦡᦲ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧈ，ᦔᦸᧈ ᦠᧃ ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ ᦕᦲᧆ ᦵᦵᦕᧅᧈ《ᦀᦱᧆᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》ᦅᦸᧉ ᦠᦹᧉ ᦺᦔ ᦃᦼ ᦔᦱᧁᧈ，ᦠᦹᧉ ᦂᦱᧃᦕᦲᧆ ᦀᦱᧆᦗᦱᧆ ᦍᦱ ᦢᧁᧈ ᦙᦲ ᦑᦲᧈ ᦵᦵᦙᧇ ᦟᦲᧉ ᦺᦐ；᧒、ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦅᦹᧆ ᦵᦣᧆ ᦎᦱᧄ ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦙᦱ ᦔᦱᧃᧈ ᦔᦸᧂ ᦅᧆ ᦆᦲᧂᧈ。ᦕᦷᦂᧆ ᦵᦂᦲᧆᧈ ᦂᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈ ᦵᦉ ᧟，ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦋᦱᧇ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦏᦹ ᦐᧅ ᦂᦱᧃ ᦃᧇ ᦵᦃᧁᧉ ᦷᦑᧆ ᦎᦱ，ᦠᦹᧉ ᦋᦸᧂᧈ ᦂᦱᧃ ᦓᦲᦰ ᦎᧂᧉ ᦅᧁᧉ ᦉᦳᧆ ᦔᦻ ᦅᦸᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦺᦉ ᦵᦖᦲᧃ ᦓᧄᧉ ᦋᦹᧄ ᦕᦱᦵᦑᧄ ᦙᦱ，ᦵᦠᧆᧈ ᦵᦗᦲᧈ ᦂᦲᧃ ᦵᦂᦲ ᦊᦱᧈ ᦵᦵᦌᧁᧈ ᦌᦸᧃᧈ ᦁᧃ ᦂᦱᧃ ᦵᦞᧅ ᦈᧅ ᦺᦋᧉ ᦊᦳᧂᧈ ᦓᧃᧉ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦌᦱᧉ ᦵᦵᦋᧆ ᦅᧁᧉ ᦣᦱᧅ ᦷᦠ ᦉᦱᧃ ᦏᦳᧅᧈ ᦗᦲᧆ ᦵᦢᦲᧈᦵᦂᦲ ᦊᦱᧈ ᦵᦵᦌᧁᧈ ᦌᦸᧃᧈ ᦟᦳᧅ ᦑᦲᧈ ᦺᦐ ᦙᦱᦀᧁ ᦙᦱ ᦵᦣᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂᦺᦕ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ？ᦺᦕ ᦑᦸᧉ ᦟᦱᧅ ？ᦌᦱᧉ ᦵᦵᦋᧆ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᦏᦲᧈ ᦵᦉ ᧟，ᦺᦕ ᦏᦳᧅᧈ ᦒᦱᧄ ᦷᦑᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂ ᦅᦸᧉ ᦒᦱᧄ ᦷᦑᧆ ᦢᧁᧈ ᦉᧂ，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦵᦣᧆ ᦃᦸᧂ ᦵᦵᦂᧅ ᧞ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦸᧂ ᦷᦆ ᦵᦵᦂᧅ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ，ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦺᦞᧉ ᦢᧁᧈᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᧑ ᦕᦴᧉ ᦺᦡ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦵᦗᦲᧈ ᦺᦆᧈ ᦍᦸᧃᧉ ᦇᦹᧃ ᧞ ᦂᧄ ᦵᦵᦈᧆ ᦋᦲᧆ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃᦷᦎ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ ᦵᦵᦟᧅ，ᦠᦹᧉ ᦖᦴᧈ ᦵᦣᧆ ᦂᦱᧃ ᦕᦲᧆ ᦀᦱᧆ ᦗᦱᧆ ᦍᦱ ᦠᦴ ᦣᦴᧉ ᦎᦱ ᦠᧃ，ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦓᦲᦰ ᦢᧁᧈ ᦺᦋᧈ ᦞᦱᧈ ᦡᦻ，ᦔᦲᧃ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆ ᦗᦱᧃ ᦂᧇ ᦋᦲ ᦞᦲᧆ ᦎᦳᧃ ᦷᦎ ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦣᧁ ᦋᦴᧈ ᦕᦴᧉ。 ᦂᦱᧃ ᦚᦳᧂ ᦓᦲᦰ ᦙᦲ ᦅᦱᧈ ᦠᦱᧂᧉ ᦆᦱᧆ ᦔᦲᧃ ᦣᦲᧆ ᦢᦱᧃᧉ ᦅᦸᧂ ᦵᦙᦲᧂ ᦀᦸᧅᧈ ᦙᦱ ᦡᦽᧉ ᦎᦱᧄ，ᦠᦹᧉ ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦣᧁ ᦉ ᦄᧆ ᦂᧆ ᦊᦲᧃᦑᧁᧈ ᦞᦱᧈ ᦺᦡᧉ，ᦺᦘᧈ ᦟᦱᧆ ᦉ ᦤᦸᧃ ᦑᧂ ᦂᦳᧄ ᦅᦸᧉ ᦈᧅ ᦺᦡᧉ ᦣᦴᧉ ᦵᦵᦈᧂᧉ ᧞ᦈᦳᧇ ᦏᦸᧂ《ᦀᦱᧆ ᦍᦱ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦎᦱᧄ ᦉ ᦄᧆ》，ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦅᦱᧉ ᦃᦻ、ᦠᦹᧉ ᦕᦴᧉ ᦌᦹᧉ、ᦵᦈᦲᧃᧈ ᦝᦴ ᦂᧇ ᦑᧂ ᦷᦣᧂ ᦂᦱᧃ ᦎᦲᧆᦋᦱᧇ ᦘᦸᧄᧈ ᦔᦲᧃ ᦵᦵᦉᧃ ᦵᦡᧁ ᦂᧃ ᦙᦱ ᦵᦵᦋᧆ ᦡᦸᧄ，ᦈᦲᧂᧈ ᦁᦱ ᦙ ᦃᦱᧄᧈ ᦂᦱᧃ ᦋᦸᧂᧈ ᦡᦾᧉ ᦑᦱᧂ ᦂᦲᧃ ᦉ ᦄᧆ ᦂᧆ ᦊᦲᧃ ᧞。 ᦀᦻᧉ ᦉᦸᧉ ᦀᦻᧉ ᦉᦸᧉ</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 15:44:00</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/992.html</link>
      <description></description>
      <text>
最开始研究股市的时候，我也对股市当中是否有确切的规律保持怀疑，我甚至怀疑江恩是个大骗子，呵呵。但我又想，为什么不去相信股市有规律呢？如果股市是一个无规律的市场，就丧失了深入研究股市的性质意义和基础。要想深入研究股市，怀疑这关必须要过。很幸运，通过对市场做的大量时间和空间的研究，现在我坚信江恩是存在的。 读《江恩理论》，你会发现到处渗透着哲学。哲学跟股市有什么联系？股市有时候是用基本面，技术面，消息面无法解释的。比如这次加息，基本面的角度应该跌，但市场没有跌，反而大幅上涨。这个时候普通的方法没办法解释，我们需要上升到哲学的高度。 有很多人都说，股票庄家说的算，大盘管理层说的算。但大家想过没有，管理层会不会直接干预我们不让我们买入，或不让我们卖出？不会的。998点的时候管理层希不希望股市长牛不衰？但他没办法，股市有内在的规律。再谈庄家，庄家有那么神秘么？大熊市时期亏损的庄家比比皆是，新疆德隆的做庄手法实在不敢恭维，逆市场而为的最终的结果是什么？ 总之，同在阳光下没有新事物。股市本就是自然的一部分，应该属于自然法则的约束范围。政策、消息、大盘、个股、庄家、散户是自然的部分。时间、空间、速度、能量、趋势、次序、循环是自然的方法，因此我们用自然的法则应用于自然，才是最贴近市场的。所以，我的思维里只有自然，不分庄家散户，亦不分大盘个股。</text>
      <image>http://www.foosun.net20090922000054.jpg</image>
      <keywords></keywords>
      <author>      </author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 14:53:55</pubDate>
  </item>
  <item>
      <title></title>
      <link>/html/xxbn/20090922/990.html</link>
      <description></description>
      <text>44444444444333333333333</text>
      <image></image>
      <keywords></keywords>
      <author></author>
      <source></source>
      <pubDate>2009-9-22 14:51:00</pubDate>
  </item>
</document>
